\section*{Impressum}

\vspace{10pt} Das \emph{Pfadiralala IV\begin{tiny}plus\end{tiny}} ist ein Liederbuch der Region Kurhessen im Verband Christlicher Pfadfinderinnen und Pfadfinder. Es ist ausschließlich zum internen Gebrauch von den Mitgliedern der Region bestimmt und wird nur an diese ausgegeben. Das Liederbuch stellt daher keine Veröffentlichung im Sinne des Pressegesetzes dar. Alle Rechte an den Melodien, Texten und Zeichnungen liegen bei den Autoren. \\ \vspace{10pt} 

\begin{centering}
\begin{multicols}{2}

\subsection*{Organisation}
Laurenz Mäthrich \\ \textit{Stamm Graf Folke Bernadotte, Fulda} \\ ~\\
Jonas Höchst \\ \textit{Stamm Graf Martin Luther, Lumdatal}

\subsection*{Technische Umsetzung}
Jonas Höchst \\ \textit{Stamm Martin Luther, Lumdatal} \\ ~\\
Peter Kurzok \\ \textit{Stamm Mückenstürmer, Bad Hersfeld}

\subsection*{Mitarbeit}
Johanna Mellin \\ Lea Eller \\ Stefan Lautenbach \\ \textit{Stamm Graf Folke Bernadotte, Fulda} \\ ~\\
Hendrik Botzonek \\ Sebastian Friebe \\ Thomas Hendriksen \\ \textit{Stamm Mückenstürmer, Bad Hersfeld} \\ \columnbreak
Benedikt Peper \\ Jonathan Peper \\ \textit{Stamm Martin Luther, Lumdatal} \\ ~\\
Anna \v{C}emus \\ Lucie \v{C}emus \\ \textit{Stamm St. Georg, Hann. Münden} \\ ~\\
Robin Günkel \\ \textit{Stamm Gottfried von Ebersberg, Hettenhausen} \\

\subsection*{Zeichnungen}
Lea Dähmlow \\ \textit{Stamm Diemelfüchse, Trendelburg} \\ ~\\
Helena Gering \\ Lea Eller \\ Lisa Semler \\ \textit{Stamm Graf Folke Bernadotte, Fulda} \\ ~\\
Lucie \v{C}emus \\ \textit{Stamm St. Georg, Hann. Münden} \\

\end{multicols}

\vfill

\subsection*{}
VCP Kurhessen, 2018 \\
1. Auflage: 500 Exemplare

\end{centering}

