\section*{Vorwort}

\begin{flushright} 
    Kurhessen, \today
\end{flushright}

Liebe Kurhessen, \\ 

Schon kurz nachdem ein Liederbuch erscheint, lernt man neue Lieder, die man auch unbedingt in großer Runden singen und spielen möchte - Na, welches Lied fehlt euch in diesem Buch? So auch ist es mit dem \emph{Pfadiralala IV} geschehen: Die Idee eines Zusatzheftes war geboren... \\

Nachdem immer mehr und mehr neue Lieder dazukamen - manche mussten erst geschrieben werden - hat sich eine Team für diese Aufgabe gefunden. Schnell wurden Liederlisten erstellt und Wünsche gesammelt, man lernte Lieder auf Landeslagern, überbündischen Treffen und Singekreisen und auch der ein oder andere Popsong wollte unbedingt in das neue Buch. \\

Auf drei Treffen zwischen November 2017 und Mai 2018 und in vielen Stunden vor dem heimischen Rechner wurden Lieder abgetippt, Noten rausgehört, Zusatzinformationen recherchiert und Fehler ausgebügelt. In euren Händen haltet ihr nun das Werk unserer Arbeit - wir versprechen mehr Fehler gefunden zu haben, als noch enthalten sind, eine Garantie gibt es aber nicht. \\

Vielen Dank an eure Liedvorschläge, eure wunderbaren Illustrationen, eure geölten Stimmen beim Durchsingen und euer Know-how beim Thema Rechtschreibung! Ein besonderer Dank gilt allen Mitarbeitenden, die auch Zuhause nicht vor der Arbeit zurück geschreckt sind. \\

Wir hoffen mit dem Buch einige neue Lieder in die Region zu tragen und eine tolle Bereicherung für die Singerunden zu sein. \\

Gut Pfad, das \bookname{}-Team.
