\beginsong{Abends geh'n die Liebespaare}[txt={Hermann Hesse}, mel={Florian Schön, BdP Raugrafen, Simmern (2013)}]

\beginverse\memorize
\[Dm]Abends geh'n die \[C]Liebespaare, \[Dm]langsam \[C]durch das \[Dm]Feld,
\[Dm]Frauen \[C]lösen ihre Haare, \[Dm]Händler \[C]zählen \[Dm]Geld,
\[F]Bürger lesen \[C]bang das Neuste, \[Dm]in dem \[C]Abend\[Dm]blatt,
\[F]Kinder ballen \[C]kleine Fäuste, \[Dm]schlafen \[C]tief und \[Dm]satt.
\[B]Jeder tut das \[F]einzig Wahre, \[C]folgt erhabner \[Dm]Pflicht,
\[B]Säugling, Bürger, \[F]Liebespaare, \[C]und ich \[Dm]sel\[C]ber \[Dm]nicht?
\endverse


\beginchorus
\lrep \[B]Leider, \[F]leider \[C]lala \[Dm]leider, \[B]la-\[F]la lei\[Dm]-\[C]-\[Dm]der. \rrep
\endchorus

\beginverse
^Doch! Auch meiner ^Abendtaten, ^deren ^Sklav' ich ^bin,
^Kann der ^Weltgeist nicht entraten, ^Sie auch ^haben ^Sinn.
^Und so geh ich ^auf und nieder, ^tanze ^inner^lich,
^Summe dumme ^Gassenlieder, ^lobe ^Gott und ^mich,
^Trinke Wein und ^phantasiere, ^dass ich Pascha ^wär,
^Fühle Sorgen ^an der Niere, ^lächle, ^trin^ke ^mehr.
\endverse

\beginchorus
\lrep \[B]Weiter, \[F]weiter \[C]immer \[Dm]weiter, \[B]wa-\[F]wa wei\[Dm]-\[C]-\[Dm]ter. \rrep
\endchorus

\beginverse
^Sage ja zu ^meinem Herzen, ^morgens ^geht es ^nicht,
^Spinne ^aus vergangenen Schmerzen, ^Spielend ^ein ^Gedicht,
^Sehe Mond und ^Sterne kreisen, ^ahne ^ihren ^Sinn,
^Fühle mich mit ^ihnen reisen, ^einer^lei wo^hin.
\endverse

\printchorus

\endsong
\beginscripture{}
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}