\beginsong{Abenteuerland}[wuw={Pur}, jahr=1995, alb={Abenteuerland}, index={Der triste Himmel macht krank}, kssiv={102}]

\interlude{Intro: \[Am] \[C] \[Em] \[D] | \[Am] \[C] \[Em] \[F]}

\beginverse\memorize
\[Am]Der triste \[C]Himmel macht mich \[Em]krank, ein \[D]schweres graues \[Am]Tuch,
Dass die \[C]Sinne fast er\[Em]stickt, die Ge\[F]wohnheit zu Be\[Am]such.
Lange \[C]nichts mehr aufge\[Em]tankt, die \[D]Batterien sind \[Am]leer,
In ein \[C]Labyrinth ver\[Em]strickt, ich \[F]seh' den Weg nicht \[G]mehr.
Ich will \[G]weg, ich will raus, ich will - \[Dm]wünsch mir was,
Und ein \[C]kleiner Junge nimmt mich an die \[G]Hand.
Er winkt mir zu und \[G]grinst: Komm' hier weg, komm' hier raus, komm', ich 
\[Dm]zeig dir was, das du ver\[C]lernt hast, vor \[B&]lauter Ver\[G#]stand.\[B&] Komm mit!
\endverse

\beginchorus
\[E&] Komm mit mir ins \[Cm]Abenteuer\[Gm]land, auf deine \[G#]eig'ne \[B&]Reise.
\[E&] Komm mit mir ins \[Cm]Abenteuer\[Gm]land, der Eintritt \[G#]kostet \[B&]den Ver\[E&]stand.
Komm mit mir ins \[Cm]Abenteuer\[Gm]land und tu's auf \[G#]deine \[B&]Weise,
\[Cm] Deine Phanta\[B&]sie schenkt dir ein \[F]Land, das Abenteuer\[G#]land.
\endchorus

\beginverse
^Neue ^Form, verspielt und ^wild, die ^Wolken mal'n ein ^Bild.
Der Wind pfeift ^dazu dieses ^Lied, in dem sich ^jeder Wunsch er\[G]füllt.
Ich erfinde, verwandle mit \[Dm]Zauberkraft, die Ar\[C]mee der Zeigefinger brüllt: ''Du \[G]spinnst!''
Ich streck' den Finger \[G]aus. Ich verhexe, verbanne, ich \[Dm]hab die Macht
Solange der \[C]Kleine da im \[B&]Spiegel noch \[G#]grinst! \[B&] Komm mit!
\endverse

\printchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
\[G&]Peter Pan und Käpt’n Hook, mit siebzehn Feuerdrachen, 
\[D&]alles kannst Du sehen wenn du willst. 
Ohoh, \[G&]Donnervögel, Urgeschrei, Engel die laut lachen, 
\[D&]alles kannst Du hören, wenn Du willst. 
Du kannst \[G&]flippen, flitzen, \[G#]fliegen und das \[B&m]größte Pferd \[D&]kriegen, 
du kannst t\[E&]anzen, taumeln, \[Em]träumen und die \[F]Schule versäumen. 
\[G&]Alles das ist möglich in Dir \[Fm]drin, in Deinem \[G#]Land. 
\[B&]Trau Dich nur zu spinnen, es liegt in Deiner Hand. Komm \[E&]mit!
Auf deine eig'ne Reise... \[E&] Komm mit, und tu's auf \[G#]deine \[B&]Weise. \[E&]
\endchorus

\repchorus{2}

\endsong
