\beginsong{Abschied}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={Drei Mann - Zwei Songs},
    jahr={2019},
    capo={3},
]

\transpose{-3}

\beginverse*
\[Dm]Ich weiß nicht mehr, ob's \[Em]Kabul war\[Am] oder vielleicht in \[Dm]Kandahar.
\[Dm]Ein weiser Mann, er \[Em]sprach zu mir\[Am] und was er sprach, verrat' ich dir...
\endverse

\beginverse\memorize
\[Gm] \[F] \[E&] \[Gm] \[F] \[E&]
\[Gm]Manchmal ist es einfach Zeit zu \[F]gehen,
doch \[Dm]wenn der Tag gekommen ist, sagt \[E&]niemand dir Bescheid.
Ich \[Gm]weiß, es fällt dir schwer, das einzu\[A&]sehen
und \[E&]traurig fragst du mich: ''Ist es denn \[Dm]wirklich schon so \[C]weit?''
Ich \[F]sage dir: Wir haben hell ge\[C]leuchtet
und \[Dm]vieles, was wir taten, hat \[H&]Bestand.
Man wird sich \[F]lange noch an uns er\[C]innern,
du musst jetzt \[Dm]stark sein, hier, nimm meine \[E&]Hand.
\endverse

\beginchorus
Los komm, wir sterben endlich \[Cm]aus, \[Gm]
denn das ist besser für die \[H&]Welt \[F]
Der letzte Drink, der geht auf's \[Cm]Haus, \[Gm]
unsere Stunden sind ge\[Dm]zählt. \[E&]
\[Gm]Alles ist besser, als ein \[F]weiterer Tag
an \[Dm]dem wir den Planeten rui\[E&]nieren.
Los komm, wir sterben endlich \[Cm]aus,
was \[F]Besseres kann der Erde nicht pas\[Gm-F]sieren. \[Gm-F] \[Gm-F] \[E&] 
\nolyrics{\[Gm-F] \[Gm-F] \[Gm-F] \[E&]}
\endchorus

\beginverse
Wir ^fragten den Computer nach der ^Lösung
für ^unser ökologisches Pro^blem,
K.^I. empfahl uns schleunigste Ver^wesung,
damit ^wenigstens die Tiere über^leb'n.
^ Die Elefanten werden uns ^danken
und ^bald wächst über unsere Städte ^Gras.
Und ^all das schöne Geld in all den ^Banken,
das ^nehmen sich die Ratten dann zum ^Fraß.
\endverse

\beginchorus
Los komm, wir sterben endlich \[Cm]aus, \echo{wuhu, hui} \[Gm]
denn das ist besser für die \[H&]Welt. \[F]
Der letzte Pogo ist ge\[Cm]tanzt, \[Gm]
der letzte Baum ist bald ge\[Dm]fällt. \[E&]
\[Gm]Das Anthropozän\echo{zehn} muss zu \[F]Ende\echo{neun} gehen \echo{acht}
Ich \[Dm]bin\echo{sieben} mir sicher: Darwin\echo{sechs} wär' ent\[E&]zückt\echo{fünf}
Los komm, wir sterben\echo{vier} endlich \[Cm]aus\echo{drei} \echo{zwei}
Vielleicht \[F]kommen\echo{eins} die Dinosaurier dann zu\[Gm-F]rück... \[Gm-F] \[Gm-F] \[E&] 
\nolyrics{\[Gm-F] \[Gm-F] \[Gm-F] \[E&] \[F] \[Gm]}
\endchorus

\endsong
