\beginsong{Alles aus Liebe}[
    wuw={Die Toten Hosen}, 
    pfii={150}, 
    pfiii={80}, 
    kssiv={98}, 
    index={Ich würde dir gern sagen},
]

\beginverse
Ich \[C]würde dir gern sagen wie \[Am]sehr ich dich mag
war\[F]um ich nur noch an dich \[G]denken kann.
Ich \[C]fühl mich wie verhext und in Ge\[Am]fangenschaft
Und \[F]du allein trägst \[G]Schuld daran
\[Am]Worte sind da\[F]für zu schwach
Ich be\[G]fürchte, du glaubst mir \[E]nicht.
Mir kommt es \[Am]vor, als ob mich \[F]jemand warnt,
Dieses \[G]Märchen wird nicht gut ausgehen.\[G7]
Es ist die \[C]Eifersucht, die \[Am]mich auffrisst,
Immer \[F]dann, wenn du nicht in meiner \[G]Nähe bist.
Von \[C]Dr. Jekyll werd' ich zu \[Am]Mr. Hyde,
Ich kann \[F]nichts dagegen tun, plötzlich \[G]ist es soweit.
\endverse
 
\beginverse*
Ich bin \[Am]kurz davor, \[F]durchzudrehen,
Aus \[G]Angst, dich zu ver\[E]lieren.
Und \[Am]dass uns jetzt kein \[F]Unglück geschieht,
Dafür \[G]kann ich nicht garantieren.\[G7]
\endverse

\beginchorus
Und alles \[C]nur,\[G] weil ich dich \[Am]liebe.\[G]
Und ich nicht \[C]weiß wie ichs be\[F]weisen \[G]soll.
Komm ich \[C]zeig dir wie \[E]groß meine \[Am]Liebe \[F]ist
Und \[C]bringe mich \[G]für dich \[C]um.
\endchorus

\beginverse
So^bald deine Laune etwas ^schlechter ist
^Bild' ich mir gleich ein, dass du mich ^nicht mehr willst.
Ich ^sterbe beim Ge^danken daran,
Dass ^ich dich nicht für immer ^halten kann.
Auf ^einmal brennt ein ^Feuer in mir
Und der ^Rest der Welt wird ^schwarz.
Ich ^spür wie unsere ^Zeit verrinnt.
Wir ^nähern uns dem letzten Akt.\[G7]
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
\nolyrics
{Solo: \[C] \[G] \[Am] \[G] \[C] \[F] \[G]
\[C] \[E] \[Am] \[F] \[C] \[G] \[C]}
\endverse

\beginverse*
Ich bin \[Am]kurz davor, \[F]durchzudrehen,
Aus \[G]Angst, dich zu ver\[E]lieren.
Und \[Am]dass uns jetzt kein \[F]Unglück geschieht,
Dafür \[G]kann ich nicht garantieren.\[G7]
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (x2)}}
\beginchorus %\rep{2}
Komm ich \[C]zeig dir wie \[E]groß meine \[Am]Liebe \[F]ist
Und \[C]bringe uns \[G]beide \[C]um.
\endchorus

\endsong
