\beginsong{Alles Du, alles Dur}[
    wuw={Dota Kehr (Die Kleingeldprinzessin)}, 
	alb={Dota die Kleingeldprinzessin & die Stadtpiraten}, 
	jahr={2003}, 
    biest={664}, 
    index={Zähneklappern, Zähneknirschen},
]

\beginverse
\[F#]Zähneklappern, \[G]Zähneknirschen, \[F#]und dazu die \[E]barschen, wirschen 
\[F#]Mienen, Blicke, \[G]Kommentare.\[F#] Das muss das \[E]harte, wahre 
\[Am]Leben sein, \[E]jedem sein \[Am]Los, seine \[E]Last, seinen \[Am]Trost, ich wär \[E]fast
ver\[F]zweifelt ob der Müh der langen \[E]Straßen, was soll ich hier?
Seh \[F]keine weiten Wege, seh nur \[E]Fluchtpunkte auf dem Weg zu \[Am]Dir. \[E] \[Am]
\endverse

\beginchorus
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal,
alles \[E]Du, alles \[Am]Dur, alles \[E]nur, ein Kitzel\[C]lachen, fühl mich wohl, 
das sind \[G]Momente, wie Geschenke, wie \[Am]Getränke mit Li\[E]mettensaft und \[Am]Alkohol.
~
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal, 
bin ich \[E]frei, bin ich \[Am]Kind und wir \[E]sind unter\[C]wegs, die Welt steht offen 
zu ent\[G]decken, also könn' wir uns \[Am]genausogut
noch \[E]heute hier ver\[Am]stecken. \[Am E G-F#]
\endchorus

\beginverse
Und Pata\[F#]ti und Pata\[G]ta, soviel Pa\[F#]laver und ich \[E]harder und ich 
\[F#]harre und ich \[G]starre.\[F#] Abraca\[E]dabra, bin ich 
\[Am]da in \[E]deinen vier \[Am]Wänden ein \[E]bergendes 
\[F]Zelt, mit dem Fenster zum \[E]Himmel, und der Türe zur \[Am]Welt. \[E] \[Am]
\endverse


\beginchorus
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal,
alles \[E]Du, alles \[Am]Dur, blöd wär \[E]nur, wenn ich \[C]jetzt die Augen schlösse 
und dann \[G]öffne und plötzlich wärst Du gar nicht \[Am]da. \[E] \[Am]\newpage
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal,
unbe\[E]zahlbare \[Am]Stunden, mal die \[E]bunten Bi\[C]lder an deine Wand, 
\[G]Tage wie Sekunden und \[Am]Du mein Prinz 
und \[E]Findelkind im \[Am]Wunderland.  \[Am E G-F#]
\endchorus



\beginverse
{\nolyrics Solo: \[F# G F# E] \rep{4}}
...sei auch \[Am]draußen alles \[E]flau, alles \[Am]mau, alles \[E]moll, ist mir 
\[F]gleich, ich trete ein, als \[E]Prinzessin in dein Königreich.
\endverse

\beginchorus
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal,
alles \[E]Du, alles \[Am]Dur, alles \[E]nur, ein Kitzel\[C]lachen, fühl mich wohl, 
das sind \[G]Momente, wie Geschenke, wie \[Am]Getränke mit \[E]Grenadine und \[Am]Alkohol.
~
Und \[C]dann in Deinem Arm, alles \[G]gut, alles and're e\[Am]gal,
das Ge\[E]rede der \[Am]Welt schein ba\[E]nal,\[C] hier kann ich sein, was ich \[G]bin,
frei mit dem Herz in der \[Am]Hand und drei \[E]Worten im \[Am]Sinn, 
und drei \[E]Worten im \[Am]Sinn, und drei \[E]Worten im \[Am]Sinn.
\endchorus

\endsong
