\beginsong{Alles nur geklaut}[wuw={Die Prinzen}, pfiii={167}, index={Ich Schreibe einen Hit}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[E]Eoeo e\[C]o, eoeo eo... \[E]Eoeo e\[C]o, eoeo eo}
\endverse
\beginverse\memorize

Ich \[E]schreibe einen Hit,  die ganze \[C]Nation \[D]kennt ihn schon,
\[E]alle singen mit, \echo{Eo, eo!} ganz \[C]laut im Chor, das \[D]geht ins Ohr.
Keiner \[C]kriegt davon ge\[G]nug, alle \[C]halten mich für \[G]klug,
\[C]hoffentlich merkt \[G]keiner den Be\[H]trug.
\endverse

\beginchorus
Denn das ist alles nur ge\[E]klaut, \echo{Eo, eo.}
das ist alles garnicht \[C]meine, \echo{Eo!}
das ist alles nur ge\[E]klaut, \echo{Eo, eo.}
doch das weiß ich nur ganz al\[C]leine. \echo{Eo!}
Das ist alles nur ge\[E]klaut und ge\[D]stohlen, nur ge\[C]zogen und ge\[H]raubt.
Ent\[H]schuldigung, das \[D]hab ich mir er\[E]laubt.
\endchorus

\beginverse
Ich ^bin tierisch reich, ich fahre ^einen Benz, der in der ^Sonne glänzt.
Ich ^hab nen großen Teich und da^vor ein Schloss und ein ^weißes Ross.
Ich ^bin ein großer ^Held und ich ^reise um die ^Welt,
ich ^werde immer ^schöner durch mein ^Geld.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
Ich ^will dich gern verführ'n, doch bald schon ^merke ich, das wird nicht ^leicht für mich.
Ich ^geh mit dir spazier'n und spreche ^ein Gedicht in ^dein Gesicht.
Ich ^sag, ich schrieb es nur für ^dich, ^und dann küsst du ^mich,
^denn zu meinem ^Glück weißt du ^nicht:
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
Auf \[E]deinen Heiligenschein
fall ich auch nicht mehr \[C]rein,
denn \[E]du hast, Gott sei Dank,
garantiert noch was im \[C]Schrank.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
Denn das ist alles nur ge\[E]klaut, \echo{Eo, eo.}
das ist alles garnicht \[C]meine, \echo{Eo!}
das ist alles nur ge\[E]klaut, \echo{Eo, eo.}
doch das weiß ich nur ganz al\[C]leine. \echo{Eo!}
Das ist alles nur ge\[E]klaut und ge\[D]stohlen, nur ge\[C]zogen und ge\[H]raubt.
\[H]Wer \[D]hat dir das er\[E]laubt?
\[H]Wer \[D]hat dir das er\[E]laubt?
\endchorus

\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}