\beginsong{Am Ende denk' ich immer nur an dich }[wuw={Element of Crime}, jahr=2009, alb={Immer da wo du bist bin ich nie}, index={Auf einem Spielplatz}]

\interlude{Intro: \[Am C Am C]}

\beginverse\memorize
Auf einem \[Am]Spielplatz ruft ein Kind nach seiner \[C]Mutter,
damit die  \[Am]sieht, wie hoch das Kind schon schaukeln \[C]kann.
Und es \[Em]wirft die Beine vor und hoch zum \[Dm]Himmel,
bis ein \[G]Schuh davon fliegt und der landet \[C]dann
auf einem  \[Am]Auto, das am Straßenrand ge\[C]parkt ist,
auf dessen  \[Am]Windschutzscheibe ''Schwein'' geschrieben \[C]steht.
Und das,  me\[Em]tallic-braun und glatt, wie deine \[Dm]Haare,
genau wie  \[G]du sein wahres Alter nicht ver\[C]rät.
\endverse

\beginchorus
\[Dm]Ganz egal, wo\[G]ran ich grade \[C]denke,
am \[Dm]Ende denk' ich \[G]immer nur an  \[C]dich.
\endchorus

\beginverse
Die deutsche ^Mutter stürzt nach vorn in frischer ^Panik
und über^sieht dabei ein Kindesbein im ^Sand
und schlägt lang ^hin, da lacht der Kindesbeinbe^sitzer,
der hat ein ^Erdbeereis in seiner rechten ^Hand. \newpage
Das hängt be^denklich schräg nach vorn in seiner ^Waffel
und tropft sich ^selbst verschwendend auf die Haute Cou^ture,
am Leib des ^ganzen Stolzes seiner schönen ^Eltern
und wird zu ^Dreck dort, genau wie ich bei ^dir.
\endverse

\printchorus

\interlude{Zwischenspiel: \[Am  C Am C]}

\beginverse
^Warum blutet Mutter aus der ^Nase?
^Warum ist ihr Kind so dumm wie ^klein?
Darf ein Me^tallic-braunes Auto denn da ^parken?
Und warum ^kann ich ohne dich nicht glücklich ^sein?
Wie viele ^Erdbeereise muss der Mensch noch ^essen
bevor er ^endlich einmal sagt: Ich bin ^dafür
die böse ^Tat des Beinestellens zu unter^lassen?
Und darf ich ^irgendwann nochmal zurück zu ^dir?
\endverse

\repchorus{2}

\endsong
