\beginsong{Anders sein}[wuw={Eric Fish}, index={Allen Winden Segel geben}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse
\[Dm]Allen Winden \[Cadd9]Segel geben, \[Dm]Gut und Bös' \[Cadd9]dienstbar leben.
\[Dm]Alles Tun und \[Cadd9]alles singen, \[G]Auf den eig'nen Nutzen sinnen.
\[Dm]Stets im kühlen \[Cadd9]Schatten gehen, \[Dm]Keinem in die \[Cadd9]Augen sehen, 
\[Dm]Starken nur die \[Cadd9]Hände reichen, \[G]Um den Stürmen auszuweichen!
\endverse

\beginchorus     
\[Am]Anders \[Em]Sein und \[G]anders \[D]scheinen,  
\[Am]Anders \[Em]reden und \[G]anders \[D]meinen, 
\[Am]Alles \[Em]loben, \[G]alles \[D]tragen,  
\[Am]Allen \[Em]schmeicheln, \[G]stets behag\[Cadd9]en.
\endchorus

\beginverse
^Nur der Lüge ^Worte leihen, ^Jedem Heuchler ^gleich verzeihen, 
^Allen nach dem ^Munde reden, ^nur dem Schein den Vorzug geben.
^Auf der sich'ren ^Seite leben, ^Dem Zufall keinen ^Namen geben, 
^Immer brave ^Lieder schreiben, ^Keine Angst nach außen zeigen.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginverse*
{\nolyrics Solo: \[Dm] \[Cadd9] \[Dm] \[Cadd9] \[Dm] \[Cadd9] \[G] \rep{2}}
\endverse

\beginverse*
\[Am]Wirst ein schönes \[Em]Leben haben, \[G]Doch an Dir \[D]selbst verzagen! 
\[Am]Kannst nun alle \[Em]Mädchen kriegen, \[G]ach, würd Dich \[D]eine nur lieben! 
\[Am]Wirst die falschen \[Em]Freunde haben, \[G]Die die Wahrheit \[D]Dir nicht sagen!      
\[Am]Und am Ende \[Em]ganz allein \[G]So furchtbar \[Cadd9]anders sein!
\endverse

\beginchorus
\[Hm]Anders \[F#m]Sein kann \[A]auch be\[E]deuten, 
\[Hm]Sich nicht \[F#m]jedes \[A]Mal zu \[E]häuten,   
\[Hm]Wenn der \[F#m]Wind sich \[A]einmal \[E]dreht,  
\[Hm]Schmerzhaft \[F#m]ins Ge\[A]sicht Dir \[E]weht!  
\[Hm]Nach dem \[F#m]eig'nen \[A]Weg zu \[E]suchen,           
\[Hm]Auch ein\[F#m]mal für \[A]and're \[E]bluten! 
\[Hm]Nicht die \[F#m]Augen \[A]zu ver\[E]schließen, 
\[Hm]Und den \[F#m]Gegen\[A]wind ge\[E]nießen! \[Cadd9]
\endchorus

\beginverse*
\[Am]Hei-\[Em]adadei \[G]deidei-da\[D]dei-dadei, \[Am]hei-\[Em]adadei \[G]deidei-da\[D]dei. \rep{3}
\[Am]Hei-\[Em]adadei \[G]deidei-da\[D]dei-dadei, \[Am]hei-\[Em]adadei \[G]deidei-dadeidei-da\[Cadd9]dei. \[Em]
\endverse
\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}
