\beginsong{Autobahn}[
    wuw={Ohrbooten}, 
    index={Ick fahr so uff der Autobahn},
]

\beginverse
\[E]Ick fahr so uff der \[C]Autobahn (Im \[G]Bus)
Da seh ick einen \[D]Rastamann
\[E]Ich steh da so am \[C]Straßenrand (zu \[G]Fuß)
Und halt den Daumen \[D]raus aus meiner Hand, yo
\[E]Ick halt ma an der \[C]Straße an
Und \[G]frag: 'Ey, Mann, wo \[D]lang?'
Ick \[E]will (ja?), zum \[C]chilln, (alles klar) ins \[G]Frei-hei-heitsge\[D]fühl
Ick \[E]bin (wo?) schon \[C]drin (achso!) uffem \[G]Weg direkt da\[D]hin

Na \[E]Fein, da steig ich ein, da komm ich \[C]mit'n kleenes Stück
Setz dich \[G]rein, dreh wat ein, leg dich zu\[D]rück auf diesem Trip
Und wohin \[E]fahrn wa?
Auf der Fata Mor\[C]gana durch jedes Pano\[G]rama ins Nirwana und da\[D]vor zum Dalai Lama.
\endverse

\beginverse*
^Einmal um den ^Globus
^2 oder 3 oder ^5 mal um die Welt^
Und wenn einer auf ^Klo muss
Dann gibts n ^Klo I'm Bus,
Kein Grund dass man an\[E]hält
\endverse

\beginchorus
Denn das \[E]Leben ist wie eine große \[C]Autobahn,
Lass uns nicht \[G]lange überlegen, sondern \[D]los fahrn
Wo^hin is egal und wo^lang werd'n wer sehn
Es wird ^immer weiter ^gehn
\endchorus

\beginverse
Wir düsen durch die ^Wüsten,
Steppten durch ^Felder
Checkten die ^Wälder,
Endeckten ^Buchten,
Versteck in tiefen ^Schluchten.
Und bei den Pyra^miden, da wärn wir fast ge^blieben, wir ham uns ument^schieden
Und stiegen in ^Täler in Korea und be^suchten die Hebräer.
^Unter Alabama killten wir den ^Kilometerzähler.
Als wa in Tai^wan warn, wolltn wir innen Su^dan fahrn, nur hatten wir kein ^Plan man und so kamen wir nach ^Japan
Und det ^Ruderfest in Budapest, man, ^det war echt der Hammer.
Rauchen ^Blunts mit Gras aus Kingston und Zi^garren aus Havanna.
So völlig ^high durch die Mongo^lei, Surfen auf Ha^waii, in Shanghai gabs ^Stress mit Polizei
Das war voll ^krass, wa?
Und dann in Mada^gaskar war son Freak aus A^laska, der macht die beste ^Pasta... Basta!
\endverse

\beginchorus
\rep{2}
\endchorus

\beginverse
Sämtliche ^Länder erobert, mit allen ^Völkern gechillt, jedes ^Wesen bewundert, genug mit ^Input gefüllt.
Und was solln wa ^jetz noch machen?
Hm, ^lass ma überlegen
Ich ^fang an zu hämmern
Und ^ich fang an zu sägen
Bock was zu zer^legen, absägen und ^neu zusammenlegen
'Ey, wat ^baun wir hier überhaupt?'
Ich würd sagen n ^U-Boot
Auf jeden!
\endverse
\beginverse
Luke ^schließen abtauchen,
In den tiefsten ^Ecken der Meeresbecken wo ^unentdeckte Welten sich bis ^heute noch verstecken.
Wir er^forschen alle Winkel der ^Länder und der Meere.
Was ^wäre da noch übrig? Na is doch ^klar die Atmosphäre...
Also ^baun wa wieder, schrauben wa wieder, ^wiegen und schmieden Pla^tinen, Kabelsalat, Program^mieren Maschinen...
Und starten ^auf zu Planeten, mit Lichtge^schwindigkeits- Raketen, segel^ten mit Kometen zu Interga^laktischen Feten.
Wir treten ^ein in die nächste Dimen^sion.
Und es gibt ^keine Endstation denn wir ^bleiben in Bewegung
\endverse


\beginchorus
\rep{3}
\endchorus
\beginverse*
Das \[E]Leben ist wie eine große Autobahn
\endverse

\endsong