\beginsong{Bologna}[
    wuw={Wanda},
    alb={Amore},
    jahr={2014},
]

\beginverse*
\nolyrics Intro: \[G]\[H7]\[Em]\[C] \rep{2}
\endverse

\beginverse\memorize
\[Em]Ich kann sicher nicht mit meiner\[H7] Cousine schlafen, 
ob\[Em]wohl ich gerne würde, aber ich \[H7]trau mich nicht.
\[Em]Ich kann sicher nicht mit meiner\[H7] Cousine reden, 
ob\[Em]wohl ich gerne würde, aber ich \[H7]trau mich nicht. \[H7]
\endverse

\beginchorus
\[G]Tante Ceccarelli hat\[H7] in Bologna A\[D]more gemacht - \[C]Amore, meine Stadt!
\[Em]Tante Ceccarelli hat\[H7] einmal in Bologna A\[D]more gehabt - \[C]Bologna, meine Stadt! \[Em]\[H7] 
\endchorus

\beginverse
^Ich kann sicher nicht mit meiner^ Cousine reden, 
ob^wohl ich gerne würde aber wir ^trauen uns nicht.
^Ich kann sicher nicht mit meiner^ Cousine tanzen, 
ob^wohl ich gerne würde aber sie ^traut sich nicht. ^
\endverse

\beginchorus
\[G]Tante Ceccarelli hat\[H7] in Bologna A\[D]more gemacht - \[C]Amore, meine Stadt!
\[Em]Tante Ceccarelli hat\[H7] einmal in Bologna A\[D]more gehabt... 
\endchorus

\beginverse*
und \[H7]eins merk dir genau:
\[C]Wenn jemand \[D]fragt wohin du \[Em]gehst, sag nach \[G]Bologna!
\[C]Wenn jemand \[D]fragt wofür du \[Em]stehst, sag für A\[G]more... Amore! \[D]\[H7]
\endverse

\beginverse*
\nolyrics Solo: \lrep \[Em]\[H7]\[D]\[C] \lrep \[H7]\[H7]
\endverse

\beginverse*
\[C]Wenn jemand \[D]fragt wohin du \[Em]gehst, sag nach \[G]Bologna!
\[C]Wenn jemand \[D]fragt wofür du \[Em]stehst, sag für A\[G]more... Amore! \[D]\[H7]
\endverse

\beginchorus
\[G]Tante Ceccarelli hat\[H7] in Bologna A\[D]more gemacht - \[C]Amore, meine Stadt!
\[Em]Tante Ceccarelli hat\[H7] einmal in Bologna A\[D]more gehabt - \[C]Bologna, meine Stadt!
\[Em]Tante Ceccarelli hat\[H7] in Bologna A\[D]more gemacht - \[C]Amore, meine Stadt!
\[Em]Tante Ceccarelli hat\[H7] einmal in Bologna A\[D]more gehabt - \[C]Bologna, meine Stadt!
\[Em] \[H7] \[D] \[C]Bologna meine Stadt
\[Em] \[H7] \[D] \[C]Bologna meine Stadt! \[Em]
\endchorus

\endsong
