\beginsong{Bonnie und Clyde}[
    wuw={Seiler und Speer}, 
    alb={Ham kummst}, 
    jahr={2015},
    ]

\beginverse\memorize
I hob seit \[Hm]circa ana Woch'n überhaupt nix g'scheits mehr \[A]'gess'n,
I hob kan \[G]Schülling, hob kan Eurom hob ka Gnerschtl, I bin flocha ois \[Hm]floch.
Zum Banko\[Hm]mat geh' um a Kohle kaunst in mein Foi komplett fa\[A]gess'n,
jo waun I \[G]ster'm wü don schau I auf mei Konto, weu do trifft mi da \[Hm]Schlog.
\endverse

\beginverse
I muas wos ^moch'n weu I was, so geht's überhaupt ned ^weida,
I drah a ^linke, raub a Bank aus, weu mia is sowieso ollas ^wuascht,
I renn duat ^eine, hui die Kohle und don hau I mi übad ^Heisa,
huck mi in ^Flieger Richtung Süden und daun bleib I fia imma ^duat.
\endverse

\beginverse*
Doch wia I \[A]drin bin, in da \[G]Bank, 
siech I sie \[A]steh'n duat und sog zu ihr ''Mein \[G]Schatz''.
\endverse

\beginchorus
Liebes \[Hm]Fräulein, sans ob heit mei \[D]Geisel,
heans auf zum \[A]zittern, sie moch'n ma a \[G]Freid.
Liebes \[Hm]Fräulein, gems ma ned in \[D]Weisel, 
heit samma no \[A]Fremde, doch moang vielleicht scho Bonnie und \[G]Clyde, 
Bonnie und \[Hm]Clyde. \[A] \[G] \[Hm]
\endchorus

\beginverse
Jetzt steht I ^mitt'n in da Bank und die Hormone, jo de feiern ^Silvester,
I hob die ^Liebe meines Lebens endlich g'fund'n und wos wü man ^nu mehr?
Liebes ^Fräulein, schaun's ob heite moch ma jeden Tog nua mehr ^Siesta,
aiso ^rüber mit'n Süber weu mia fliang daun ans azurblaue ^Meer.
\endverse

\beginverse*
Sie hom mei \[A]Lem verändert, Monche\[G]rie, 
gehm's m a \[A]Busserl und daun her mit da Ma\[G]rie!
\endverse

\printchorus

\beginverse
Meine ^Liebe zu der Dame, jo de woa so uner^messlich,
doch leider ^ned nur die Gefühle, sondern a da stille A^larm.
Jo monchmoi ^mocht die Liebe blind, depat, derrisch und a bissl ver^gesslich
Drum nenn I ^jetzt die Zelle 15/95 mei neiches ^Daham.
\endverse

\beginverse*
Nix mit \[A]Liebe, nix mit \[G]uns, 
stottdessen \[A]Gitter und Angst hom wanst die \[G]buckst.
\endverse

\beginchorus
Liebes \[Hm]Fräulein, I schreib ihna grod vom \[D]Heisl,
weil i \[A]Angst hob vom Conny und vom \[G]Heinz.
Liebes \[Hm]Fräulein, schickns ma an Haumma und a \[D]Meissl,
Daun brich I \[A]aus und kum zu ihna weu mia \[G]zwa wia woan wie Bonnie und \[Hm]Clyde,
Bonnie und \[D]Clyde, Bonnie und \[A]Clyde, 
Bonnie und \[G]Clyde, Bonnie und Clyde, Bonnie und \[Hm]Clyde... \[Hm]
\endchorus

\endsong
