\beginsong{Brasilien}[
    wuw={Die Ärzte, Ü-Kurs 2014}, 
    index={Warum hast du mir das angetan},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[G] \[Am] \[C] \[D] \rep{2}}
\endverse

\beginverse\memorize
\[F]Warum habt ihr uns das angetan? \[B&]Wir haben's von unserem Teamern erfahr'n!
\[F]Wir soll'n ein Lied über Brasilien schreiben, \[C]das wird uns noch in den Wahnsinn treiben!
Jetzt sind wir hier\[F] und hab'n kein Bock \[C]und machen \[B&]trotzdem harten Rock.
Hauptsache \[F]Laut und ohne \[C]Sinn, so kriegen \[B&]wir schon was hin!
\[Gm]Hab'n keine Ahnung von diesem Schwellenland, sind \[C]die denn nicht für Käsefondue bekannt? \[B&] \[D]
\endverse

\beginchorus
Doch heute \[G]Abend woll'n wir uns \[Am]rächen,
\[C]wir werden nicht über Bra\[D]silien sprechen.
Es gibt \[G]manches Land da fällt uns \[Am]vieles ein,
warum \[C]muss es den grade \[D]dieses sein?
\lrep Die \[G]Schweiz (Die Schweiz), Li\[Am]tauen (Litauen),
Frank\[C]reich (Frankreich), alles \[D]gute Ideen! \rrep
\endchorus

\beginverse
^Vojago Mondo ist in Frankreich gewesen, ^da liegen übrigens auch die schönen Vogesen,\newpage
Für ^welches Gebirge ist Brasilien bekannt? ^Ist es denn wenigstens ein Wintersportland?
Es liegt kein ^Schnee, es gibt kein ^Eis, dafür ist es ^einfach viel zu heiß,
Getrunken wir^d bei euch nur ^Cal, -pirinha ^und kein Äbbelwoi.
^Wenn ich an euch denke, fällt mir Giselle Bündchen ein, ich ^frage euch, soll das jetzt bündisch sein? ^ ^
\endverse

\beginchorus
Doch heute \[G]Abend woll'n wir uns \[Am]rächen,
\[C]wir werden nicht über Bra\[D]silien sprechen.
Es gibt \[G]manches Land da fällt uns \[Am]vieles ein,
warum \[C]muss es den grade \[D]dieses sein?
Jap\[G]an (Japan), Chin\[Am]a (China), Deutsch\[C]land (Deuschland), alles \[D]gute Ideen!
Tschech\[G]ei (Tschechei), Finn\[Am]land (Finnland), Chil\[C]e (Chile), so \[D]gute Ideen!

Demo\[G]kratische Republik Kongo (Demokratische Republik Kongo),
Ver\[Am]einigte Arabische Emirate (Vereinigte Arabische Emirate), 
Ver\[C]einigte Staaten von Amerika (Vereinigte Staaten von Amerika),
so \[D]schlechte Ideen...

Un\[G]ion der sozialistischen Sowjetrepubliken (Union der sozialistischen Sowjetrepubliken),
Deutsche Demo\[Am]kratische Republik (Deutsche Demokratische Republik),
Stadt\[C]staaten von Griechenland (Stadtstaaten von Griechenland),
das waren \[D]keine so guten I\[G]deen...
\endchorus

\endsong
