\beginsong{Cecilia Lind}[
    wuw={Cornelis Vreeswijk}, 
    jahr={1966},
    txt={Deutsche Umdichtung in Kreisen des überbündischen Frauenforums},
    txtjahr={1995},
    index={Vom Tanzplatz ertönt}, 
]

\beginverse
Vom \[Dm]Tanzplatz ertönt wieder \[E]Geige und \[Am]Bass,
der \[Dm]Vollmond, er \[G]leuchtet, als \[C]sei er aus \[E]Glas.
Es \[Am]tanzt Alt und \[C]Jung, ob \[Am]Oma, ob \[E]Kind
und \[Am]mittendrin \[Dm]dreht sich \[E]Cecilia \[Am]Lind.
\endverse

\beginverse
Sie ^lacht und sie strahlt und sie ^tanzt nicht al^lein,
man ^fragt sich: Wer ^mag wohl der ^andere ^sein?
Man ^munkelt und ^rätselt und ^starrt plötzlich ^hin:
Da ^tanzt eine ^Frau mit Ce^cilia ^Lind!
\endverse

\beginverse
Ver^sunken, umschlungen und ^auch ziemlich ^dicht,
die ^Blicke der ^Leute be^merken sie ^nicht.
Was ^flüstert die ^And're ^leis wie der ^Wind
und ^zärtlich ins ^Ohr von Ce^cilia ^Lind?
\endverse

\beginverse
''Ce^cilia, du Schöne, es ^war mir längst ^klar,
als ich ^dich im Wen^Do-Kurs zum ^ersten Mal ^sah.
Ja, ^war'n denn die ^Frauen um ^dich alle ^blind?
Mein ^Glück, denn ich ^sah dich, Ce^cilia ^Lind.''
\endverse

\beginverse
Am ^Rande hock Friedrich mit ^einem Glas ^Wein.
''Was ^fehlt denn?'', fragt ^Lasse, ''Wa^rum so al^lein?''
''Da ^drüben die b^eiden, ja ^schau doch mal ^hin,
das ^war doch mal ^meine Ce^cilia ^Lind.''
\endverse

\beginverse
''Mensch ^Friedrich,'', sagt Lasse, ''das ^geht doch nicht ^an,
geh' ^rüber und ^zeig' ihnen: ^Du bist ein ^Mann!''
Doch ^das war ein ^Fehler, ^zeigt sich ge^schwind,
denn ^sie kann jetzt ^WanDo - Ce^cilia ^Lind.
\endverse

\beginverse
Die ^Sterne wander'n, die ^Stunden ver^geh'n,
der ^Vollmond, er ^leuchtet, als s^ei nichts ge^scheh'n.
Und ^mitten im ^Trubel, mit ^schmerzendem ^Kinn,
hockt ^Friedrich und ^grollt mit Ce^cilia ^Lind.
\endverse

\beginverse
Die ^Geigen schweigen, der ^Morgen ist ^nah,
^einzelne ^gehen und ^auch manches ^Paar.
Zwei ^Frauenge^stalten, weißt ^du, wer sie ^sind?
Ver^schwanden im ^Haus von Ce^cilia ^Lind...
\endverse

\endsong
