\beginsong{Chronik meines Alkoholismus}[
    wuw={Joint Venture}, 
    jahr={1999}, 
    alb={Extremliedermaching}, 
    index={Ich kam nüchtern auf die Welt},
]


\beginverse\memorize
Ich kam \[Am]nüchtern auf die Welt, mit 3 mein erstes Malz bestellt,
mit 5 den \[F]Schnapsschrank aufgekriegt, doch das \[Am]Zeugs das schmeckte nicht.
So mit \[Am]etwa zehneindrittel entdeckte ich dann Bier als Mittel
mir 'nen \[F]schnellen Spaß zu machen ende\[Am]te mit Brocken lachen.
\[F]Vater hatte es verboten, \[Am]Onkel mir was angeboten,
\[F]Vater nahm es mit Humor,\[G] kam's ne Weile nicht mehr vor.
Mit \[Am]fünfzehn wurd' ich konfirmiert, brav pariert und abkassiert,
\[F]trug 'nen Anzug und 'nen Schlips,\[Am] und sie gönnten mir den Schwips.
\endverse

\beginchorus
\[F]Heut' muss ich die \[G]Folgen tragen, \[Am]heute kann ich dir nur sagen:
\[F]besser, das zu \[G]lassen, nur, man \[Am]würd' auch was verpassen.
\endchorus

\beginverse
Der ^Bub könnte gesünder sein, kam in den Turnundsportverein,
^samstags halbstark amüsier'n, ^sonntags beim Turnier verlier'n.
Mit ^ander'n flaumbärtigen Lumpen Stiefel um die Wette pumpen,
^elend ins Vereinsklo spucken, ^Maul abwischen, weiterschlucken.
^Kurze Zeit nach dieser Zeit ^machte sich die Sitte breit,
mit ^Hilfe dicker Daunenjacken im ^Supermarkt was einzupacken.
So ^hatte man noch Geld zum Leben und konnte trotzdem Parties geben.
^Nie wieder fand ich die Extase^ meiner Berentzen-Appel-Phase.
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Schule, das ging auch vorbei, fressen, ficken, sorgenfrei,
^Zimmer noch Zuhaus', be^soffen hielt man's aus.
^Dann von Papas Geld studiert, zur Selbstbelohnung terminiert,
^nach dem absolvierten Abschluss, ^dann der absolute Abschuss.
^Eines wurd' mir dabei klar, ^dass ich zu weich zum Schuften war.
Ich \[F]wollte nichts verkaufen, Ich \[Am]wollte lieber saufen.
Ich \[Am]hasse es, mich anzupassen und mich anbrüllen zu lassen,
\[F]dafür schlaf ich gerne länger, \[Am]das bequemste war dann Sänger.
\endverse

\beginchorus
\[F]Heut' muss ich die \[G]Folgen tragen, \[Am]heute kann ich dir nur sagen:
\lrep \[F]besser, das zu \[G]lassen, nur, man \[Am]würd' auch was verpassen. \rrep
\endchorus

\endsong
