\beginsong{Das Kornfeld und der Wind}[
    wuw={Götz Widmann}, 
    index={Die zwei Verliebten war'n zu sehn},
]

\beginverse
Die zwei \[Am]Verliebten warn zu sehn, wie sie eng umschlung da steh'n,
wie sie sich \[G]küssen, wie wenig sie noch voneinander wissen
und sich \[Dm]doch so nahe sind, wie das Kornfeld und der Wind.
Oh \[Am]mann, ich gönn es ihnen, was sind wir manchmal für Maschinen?
\endverse

\beginverse
\[Am]Und könnten Menschen sein, zieh dir die beiden rein:
Neugeboren, \[G]offen und bereit, sie kamen aus der Einsamkeit
und dann \[Dm]sind sie sich begegnet, und es hat Sterne geregnet,
zwei \[Am]Hirne, zwei Lenden, wie sie allen die sie sehn Hoffnung spenden.
\endverse

\beginchorus
\[G]Stell keine Fragen! Was sie hinter sich gelassen haben
ist nich mehr \[F]ganz so relevant, da ham sie sich noch nicht gekannt.
Jeder ist \[Em]irgendwie verletzt, und was zählt ist jetzt
und \[F]wie es weiter geht, und es ist nie zu spät.
\endchorus 
 
\beginverse
Sie können \[Am]es nicht mehr verstecken, nicht um's Verrecken,
wie sie die \[G]Arme um ihn schlingt, wie er für sie singt,
soll die \[Dm]ganze Welt es sehen, schaut mal wie schön
wir uns \[Am]lieben, über uns're Liebe werden Lieder geschrieben.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
Das \[Am]Leben ist zu kurz, aber das ist so fucking schnurz;
\[G]im Augenblick, zählt nur unser Glück,
indem wir \[Dm]miteinander sind wie das Kornfeld und der Wind;
alles ver\[Am]gessen, ich könnt' dich fressen.
\[Am]Schau mir in die Augen, darf ich deinen Blick aufsaugen,
\[G]alles von dir wissen, darf ich dich küssen
\[Dm]und deinen Nacken, und hilfst du mir als alter Mann beim kacken?
\[Am]Drück mich, f*** mich!
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\beginverse
\[Am]Erwachende Energien, und verbrauchte Fantasien,
so \[G]viel zu entdecken wie ein Kind an allem mal lecken;
Ide\[Dm]ale rosarot, ich werd' dir treu sein bis zum Tod!
\[Am]Ihr habt meinen Segen, ich würd' mich so gern zu euch legen.
\endverse

\beginchorus
Ende auf {\nolyrics \[Am]}
\endchorus

\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}
