\beginsong{Das kleine Bühnenmikrofon}[
	wuw={Götz Widmann},
	index={Alle denken immer Rock'n'Roll},
	jahr={2008},
	alb={Böäöäöäöäöä},
]


\beginverse
{\nolyrics Intro: \[Emaj7] \[Edim] \[Fm] \[H/f] \rep{2}}
Alle \[Emaj7]denken immer Rock'n'Roll, ho Party und Frau'n,
aber den \[Edim]Traum muss ich euch leider brutal zerhau'n.
Meistens ver\[Fm]dient man viel zu wenig\[H/f] und es ist ziemlich unhygienisch.
Die \[Emaj7]Bühne auf der ich grade steh,\[Edim] ist ja noch halbwegs okay,
aber der \[Fm]Backstageteppichboden riecht wie \[H/f]ungewasch'ne Hoden.
Und \[Emaj7]Scheiße, außerdem ist der \[Edim]Gesang heute wieder zu leise,
ey \[Fm]Mischer mein Freund und Vertrauter\[H/f] mach mich doch mal lauter,
sonst muss ich's \[Emaj7]selber korrigier'n, \[Edim]Würgreflex kontrollier'n.
\[Fm]Okay ich geh noch näher ran, \[H/f]Mischer für dich knutsch ich das Mikro, Mann.
\endverse

\beginchorus
Das kleine \[Emaj7]Bühnenmikrofon - \[Edim]wieviele besoffene Sänger sah es schon?
Das aller \[Fm]ekligste von allen, in das sie \[H/f]reinspucken, reinlallen.
Das gute \[Emaj7]alte SM-58,\[Edim] verstimmt sich \[Fm]nie,
und es kennt \[H/f]jede Melodie.
\endchorus

\beginverse
Ich ^gesteh ich steh auf Tour auf ein frisch gemachtes Bett 
und ein ^sauberes Bad find ich auch ganz nett,
wo man sich ^nach dem Duschen weniger verseucht als vorher fühlt,
^aber wie das Leben so spielt 
findet man die ^Dinge auch mal anders vor als man dachte,
weil man das ^Bett für andre auch schon mal genauso machte. ^\newpage
Auf meinem Wohnschlafelement^ ham schon so viele Freaks gepennt.
Ohne ^Scheiß! Und ich ^weiß: ^Musiker auf Tour^ riechen nicht nur,
die ^meisten aus der Szene putzen ^sich nichtmal die Zähne 
wenn sie ^Auto fahren müssen^ oder küssen.
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Gestern battle, siebzehn zahnlose Punks,
die ^Könige des ungewaschenen Gestanks ^
haben in es reingerotzt, der ^eine hatte kurz davor gekotzt 
sein ^Hund hat reingebellt und dann pisst es die ^Ratte vom Gitarristen an
und der ^fertigste von allen hat dran geleckt 
und es sich ^dann wie einen Pimmel in den Mund gesteckt
und an ^seinem verschwitzten nackten Oberkörper entlanggerieben,
^dem armen Mikro ist nichts erspart geblieben.
^Und dafür wurde applaudiert^ und dann hams alle ausprobiert 
und wer noch ^konnte hat am ende drauf ejakuliert 
und ich glaub ^niemand hat es seitdem desinfiziert 
^Rock'n'Roll ist sexy, wenn du deine ^Tochter liebst versteck sie!
\endverse

\printchorus

\endsong
