\beginsong{Das zwischen den Beinen}[
    wuw={Joint Venture}, 
    alb={Extremliedermaching}, 
    jahr={1999}, 
    index={Die deutsche Sprache wurde einst gemacht},
]

\beginverse
Die deutsche \[Hm]Sprache wurde einst gemacht von braven deutschen Leuten,
und so hat sie natürlich ihre deutschen Eigenheiten.
So \[Em]heißt es auf Deutsch \[Hm]satt, wenn man ge\[Em]nug gegessen \[Hm]hat,
\[F#]dafür hat der Deutsche grade noch ein Wort parat.
Doch \[Hm]stillst du deinen Durst an einer frischen, klaren Quelle,
wie heißt dann das Gefühl, na sag, du bist doch sonst so helle.
Find \[Em]das und find fünf \[Hm]Worte, fünf die \[Em]enden auf -n\[Hm]f.
Im \[G]Grund ist unsre Sprache nur ein \[F#]besseres Gekläff.
\endverse

\beginverse
Der ^deutsche Mann kann zwei und zwei zusammendividieren
und er kennt das Gefühl beim Fußballschau'n zu triumphieren
er ^backt das beste ^Brot, er ^braut das beste ^Bier,
er ^baut die besten Autos, weil er schuftet wie ein Tier.
Ja, im ^Allgemeinen ist der deutsche Mann ein toller Hecht
allein in einem Fach sind seine Noten eher schlecht.
^Rein organisch ^ist der Deutsche ^unten zwar ge^sund,
trotzdem ^fehlt ihm ein ganz wichtiges De^tail, dem armen Hund.
\endverse

\beginchorus
Der deutsche \[Em]Mann hat \[F#]ein Prob\[Hm]lem, für das ich \[Em]mich als \[F#]Deutscher \[Hm]schäm.
Wir sind ein \[Em]Volk von feigen \[Hm]Schweinen, die nicht \[Em]sagen, was sie \[Hm]meinen.
Es gibt kein \[Em]ein'zges gutes \[Hm]deutsches Wort für \[F#]das zwischen den \[Hm]Beinen.
\endchorus

\beginverse
^Flöte, Zoppo, Zebedäus, Dödel, Stengel, Schwengel,
Rute, Rohr, Reibeisen, Riemen, Bolzen, Bube, Bengel,
^Amors ^Marmor, ^Adams ^Speer,
^das klingt plump und ordinär.
Mit ^solchen Worten kann man andern Männern imponieren,
aber die Dame seines Herzens wird man damit nur genieren.
Und weil ^man das weiß sagt ^man:
Penis, \[G]Glied, Geschlechts\[F#]organ.
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Frau'n bezeichnen ihn gern böse als das Hirn des Mannes,
wir selbst nennen ihn Walter, Balduin, Fridolin, Johannes,
^Schniedelwutz und ^Stöpsel oder ^ganz gewöhnlich ^Schwanz.
All diesen ^Namen ist eins gemeinsam: ihnen fehlt die Eleganz.
^Nippel, Kolben, kleiner Freund, Keule, Zapfen, Stopfen,
das dritte Bein, der elfte Finger, Freudenpfriem und Wonnepfropfen,
^Piephahn, Phallus, ^Piller, Pimmel, ^Pippimann, Ge^mächt,
\[G]so bezeichnet jeder irgend\[F#]wie halt sein Geschlecht.
\endverse

\printchorus

\beginverse*
Und so dacht \[F#]ich in meiner \[Hm]Qual, denk nicht \[F#]deutsch, Mann, denk glo\[Hm]bal,
für den \[Em]Italora\[Hm]gazzo heißt das \[Em]Teil da unten \[Hm]cazzo,
Aus\[Em]tralier sagen \[Hm]dick, \[Em]Niederländer \[Hm]pik
Und \[Em]Türken sagen \[Hm]cük, klingt \[G]auch nicht grade \[F#]schick.
Ich \[Em]muss ihm einen \[Hm]Namen geben \[Em]meinem besten \[Hm]Stück:
Che \[F#]Guevara wär nicht schlecht, schlägt schnell zu, zieht sich schnell zurück.
\endverse

\printchorus

\endsong
