\beginsong{Deine Schuld}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    index={Hast du dich heute schon geärgert},
]

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[Hm] \[D] \[A] \rep{2}}

Hast du dich \[Hm]heute schon geärgert, war es \[D]heute wieder \[A]schlimm.
Hast du \[Hm]dich wieder gefragt, warum kein \[D]Mensch was unter\[A]nimmt.
Du \[Hm]musst nicht akzeptieren, was dir \[D]überhaupt nicht \[A]passt.
Wenn du \[Hm]deinen Kopf nicht nur zum Tragen \[D]einer Mütze \[A]hast.
Uooooouuuuuu\[G]oooooooo
\endverse

\beginchorus
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist.
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt.
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist.
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt, 
wenn sie so \[D]bleibt.
\endchorus
\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[Hm] \[D] \[A]}
\endverse
\beginverse
Glaub ^keinem, der dir sagt, dass du ^nichts verändern ^kannst.
^Die, die das behaupten, haben nur ^vor Veränderungen ^Angst.
Es sind die ^Selben, die erklären, es sei ^gut so, wie es ^ist.
Und ^wenn du etwas ändern willst, dann ^bist du auto^matisch Terro\[G]rist.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
Weil \[Am]Jeder, der die \[G]Welt nicht ändern \[F]will, ihr Todesurteil unter\[Dm]schreibt.
\endverse
\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[Hm] \[D] \[A] \rep{2}}
\endverse
\beginverse
^Lass uns diskutieren, denn in ^unserm schönen ^Land
sind zu^mindest theoretisch alle ^furchtbar tole^rant.
Worte ^wollen nichts bewegen, Worte ^tun niemandem ^weh.
Darum ^lass uns drüber reden, Disku^ssionen sind o^k.
\endverse


\beginverse
Nein! - Geh mal ^wieder auf die Straße, geh mal ^wieder demon^strieren.
Denn wer nicht ^mehr versucht zu kämpfen - ^kann nur ver^lieren!
^Die dich verarschen, die ^hast du selbst ge^wählt.
Darum ^lass sie deine Stimme hören, weil ^jede Stimme ^zählt.
Uooooooooouuuuu\[G]oooooooo
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt.
\endchorus
\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}