\beginsong{Der Graf}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    pfiii={76},
]

\beginverse*
(Listen to them: children of the night... what music they make!)

{\nolyrics Intro: \[A] \[A/g#] \[D] \[Hm]} \rep{2}
\endverse

\beginverse\memorize
\[A] Der \[A/g#]Graf \[D]ist nicht \[Hm]das was er mal \[A]war.
Ja, der \[A/g#]Graf \[D]wirkt heut \[Hm]seltsam und bi\[F#]zarr.
Ja, der \[C#]Graf lebt von \[D]Blutkonserven, \[Hm]Ratten und Ge\[A]tier.
Ja, der \[A/g#]Graf ist kein \[D]Punkrocker, er ist Vam\[Hm]pir.
\endverse

\beginverse
^ Der ^Graf er^schreckt schon längst ^keine Kinder ^mehr.
Ja, der ^Graf    ^fühlt sich ^nutzlos alt und ^leer.
Ja, der ^Graf weiß nichts ^von Ozonloch ^und Kernener^gie.
Ja, der ^Graf ist Ver^gangenheit, Blut und Nostal\[Esus4]gie. \[E]
\endverse

\beginchorus 
\echo{Doch damals...} \[F#m] Ja, früher \[A]war er ge\[E]fürchtet bei allen, das böse in
Perso\[F#m]n. Und trotzdem \[A]war er be\[E]gehrt bei den Frauen.
Sie machten zum Lohn ihm die \[Hm]Hälse frei, doch das ist \[D]lang vor\[E]bei.
\endchorus 
\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[A] \[A/g#] \[D] \[Hm]}
\endverse
\beginverse
^Der ^Graf    ^ist jetzt ^einsam und al^lein. 
Ja, der ^Graf wollte ^nie ein A^nachronismus se^in.
Ja, der ^Graf sehnt sich ^so sehr nach dem ^Blut einer Jung^frau.
Doch der ^Graf hat ^Angst, Angst vor HI^V.
\endverse
 

\beginchorus 
\echo{Doch damals...} \[F#m] Ja, früher \[A]war er das \[E]mächtigste Wesen zwischen Zeit und \[F#m]Raum. 
Ja, früher \[A]war er ein \[E]schöner verbotener Traum
von der Un\[Hm]sterblichkeit, sexy in seiner Er\[D]haben\[E]heit.
\endchorus 
\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[A] \[A/g#] \[D] \[Hm]}
\endverse
\beginverse
^ Der ^Graf ^sitz auf ^einem Berg und ^weint
Ja, der ^Graf wartet ^bis die Sonne auf ihn \[Aadd9]scheint.
\endverse

\beginverse*
(...and now I'll leave you) 
\endverse

\endsong
