\beginsong{Die Weck}[
	wuw={Fäägmeel},
	alb={...Vo Hearze Blatt},
	jahr={1991},
]
\beginverse*
\[G] \lrep Ah-\[A7]uuuuh-\[D7]uuuuh-\[G]uuuuh \rrep
\endverse

\beginverse\memorize
De \[G]Samstach im \[D]neun brummt de \[C]Rase\[G]mäher
Du \[C]wollst doch aach \[G]uffstieh un \[A7]achläfst nochmo \[D7]inn
Du \[G]träumst vo em \[D]Freujstück mit \[C]Brötche un \[G]Eier
Und \[C]dotzelst erst \[G]Mittag beim \[D7]Bäcker er\[G]nin
\endverse

\beginchorus
^Sei die Weck ^weg? Joa ^joa, se sei ^all all
Ei ^ei, wer war ^do dann, ^do dann ^do?
^Sei die Weck ^weg? Joa ^joa, se sei ^all all
Ei ^ei, wer war ^do dann, ^do dann ^do?
Ah-\[A7]uuuuh-\[D7]uuuuh-\[G]uuuuh.
\endchorus

\beginverse
Du ^kääfst uff de ^Kirmes e ^Kerbche mit ^Bäier,
du ^stellst’s uff de ^Tisch un gibst ^jedem aan ^aus.
Un ^wei se all ^lache und ^Prost mit der ^mache,
do ^siehste als ^letzter ^goar ned gaud ^aus.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Seist ^du uff e ^Braut aus, dann ^trauste dich ^goar naud,
du ^wattst als un ^trinkst erst ^aan owwer ^zwo.
Du ^waaßt ned weis ^gie kann un ^später säd ^sei dann,
die ^Hoffnung is ^gräu und ^du seist so ^Bloo,
\endverse

\printchorus

\beginverse
Du ^seist uff de ^Ärwett immer ^pünktlich un ^fleißich
un ^dätst gern mier ^Luu hu ^vo deim ^Chef.
^Zwanzig Jour ^hoffste und ^irgendwann ^hierschte,
^dass die ganz ^Firma ^pleite ^is.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Un ^dann de ^Samstoch en ^Rasen ^mähe,
du ^weißt scho s’es ^Freujstück un ^schläfst wirrer ^inn.
Du ^wollst wirklich ^uffstieh und ^veier stunn ^später
^stieste wei ^immr beim ^Bäcker drin.
\endverse

\beginchorus
^Sei die Weck ^weg? \echo{Joa, joa!}
Joa ^joa, se sei ^all all
Ei ^ei, wer war ^do dann, ^do dann ^do?
^Sei die Weck ^weg? \echo{Joa, joa!}
Joa ^joa, se sei ^all all
Ei ^ei, wer war ^do dann, ^do dann ^do?
\lrep Ah-\[A7]uuuuh-\[D7]uuuuh-\[G]uuuuh. \rrep
\endchorus

\endsong
