\beginsong{Dreh den Swag auf}[wuw={Money Boy (Sebastian Meisinger)}, jahr={2010}, alb={Swagger Rap}, index={Steige aus dem Bett}]

\interlude{Intro: \[Em C D H]}

\beginchorus
\[Em]Steige aus dem \[C]Bett, dreh den Swag \[D]auf schaue \[H]kurz in den Spiegel sag’:
\[Em] 'What up?' \[C]Yeah, I’m getting \[D]Money \[H]oh-oh.
\endchorus

\beginverse\memorize
Zähle so viel \[Em]Money jeden Tag,ich find\[C]e es echt geil, 
mein \[D]Swagger ist total außer Kon\[H]trolle, ich bin echt nice.
\[Em]Kannst du es verstehen, \[C]ich bin dieser MVP jetzt, 
\[D]ich und meine Jungs, wir \[H]hängen ab im VIP-Zelt.
\[Em]Oh mein Gott, \[C]ich bin so am Block 
deine \[D]Mutter kommt zu mir \[H]und sie blowt den Cock.
Ich \[Em]arbeite hart \[C]doch auf Partys bin ich noch krasser,
\[D] Mister Money Boy,\[H] ich bin dieser Blockhustler.
\[Em]NicNac Paddy\[C]wack, ich bin jetzt so Dope, 
also \[D]geh weg, dummer \[H]Keck, gib mir jetzt das Koks.
\[Em]Baby ich bin da,\[C] chill beim BMW-Händler.
\[D] Du fährst VW, \[H]ich kauf mir 'nen BMW, Penner!
\[Em]Yeah, ich \[C]bin der Shit, Bitches, 
\[D]turn my Swagger on, \[H]gettin’ Money I’m a rich Nigga.
\endverse

\printchorus
% \beginchorus
% \[Em]Steige aus dem \[C]Bett, dreh den Swag \[D]auf schaue \[H]kurz in den Spiegel sag’:
% \[Em] 'What up?' \[C]Yeah, I’m getting \[D]Money \[H]oh-oh.
% \endchorus


\beginverse
^Oh-oh!^ Swagger on the Zillion, 
^ich bin geil und ficke ^ein paar Bitches aus Brasilien. 
Mein ^Haus is' groß ^ich bin jetz in dem Building, 
^Fotografen knipsen ^Pics im Busch so wie Wilhelm. 
^Porsche Cayenne – ^ich bin Sportwagen-Fan, 
du bist ^eine Snitch die vor Gericht ^sofort Namen nennt. 
Ich bin ^Max B. Homie ^you can't stop the way,
ich bin ^Drogendealer ich ver^tick am Block das 'H'
^Gangsters wollen spitten ^doch mein Swag is so official 
und mein ^neues Mixtape gibt es ^nur als Crackdealer-Edition. 
Also ^sag es allen weiter ^ich bin heißer jetzt als Megan Fox
und ^bleibe dieser Typ, der ^einfach alle seine Gegner boxt. 
My ^Man das hier ist Twenty ^One, ich bin ein Gangster man, 
^BlackCard ich kauf gleich die ^Bar nicht nur Getränke man.
\[Em]Yeah, ich \[C]hebe ab und flieg' zum Mars jetzt: 
\[D]Turn my Swagger on, ich \[H]spitte hundert tausend bars, yes! 
\endverse

% \printchorus
\beginchorus
\lrep \[Em]Steige aus dem \[C]Bett, dreh den Swag \[D]auf schaue \[H]kurz in den Spiegel sag’:
\[Em] 'What up?' \[C]Yeah, I’m getting \[D]Money \[H]oh-oh. \rrep
\endchorus

\endsong
\beginscripture{}
Die Version von Money Boy ist ein Cover des Songs "Turn my Swag on" von Soulja Boy. Mit über 22 Millionen Klicks (Stand Februar 2016) wurde der Song zum YouTube-Hit und machte Money Boy über Nacht im deutschsprachigen Raum bekannt.
\endscripture
