\beginsong{Du hast dein iPhone verlor'n}[
    wuw={Götz Widmann}, 
    jahr={2011}, 
    alb={Ahoi},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[C]}
\endverse

\beginverse\memorize
Du hast dein \[C]iPhone verlor'n,
ich hör sein zartes klingeln immer \[Em]noch in meinen Ohr'n,
sein gutgelauntes Hupen wenn ne \[Dm]SMS ankam,
ich bin völlig deprimiert bitte \[G7]nimm mich in den Arm.
Ich glaub ich \[C]werde nicht mehr froh,
in meinem Herzen \[Em]brennt es lichterloh,
scheiß auf das verlorne \[Dm]Geld,
aber es \[G]war mein Lieblings-iPhone auf der \[C]Welt.
\endverse

\beginverse
Die ganzen ^Sonnen und Sterne die du mir damit geschickt hast,
die ganzen ^Herzen und lachenden Menschen die du von mir dafür gekriegt hast,
es war ein ^Teil unsrer Geschichte,
alles zer^schossen und zunichte.
Es hat uns ^jahrelang begleitet,
es hat uns ^wunderbare Stunden miteinander bereitet,
es hat uns ^auf so viele Arten und Weisen verbunden,
jetzt ^ist es für immer aus unser'm Leben verschwunden.
\endverse

\beginchorus
\[C]Aber statt einer Frau die traurig und entsetzt ist
von einem \[Em]unwiederbringlichen Verlust zutiefst verletzt ist
hab ich \[Dm]eine die vor Freude strahlt,
weil die Ver\[G]sicherung ihr jetzt ein neues zahlt.
\endchorus

\beginverse
Du hast dein ^iPhone verlor'n,
du hast mir damit mehrfach deine ^Liebe geschwor'n,
ich war immer wie ein Ritter für es ^da.
ich hab es rausgeholt als es dir in das ^Hippieklo gefallen war.
Neulich ^hat dir so ne Durchgeknallte Bier drübergekippt,
da bist du ^so aggressiv geworden völlig ausgeflippt,
aber ich ^hab zu dir gehalten, dein iphone
mit ^unserer gesamten Whats-App-Kommunikation.
\endverse

\beginverse
Unsere ^schönsten Gespräche haben wir mit ihm geführt,
^wenn wir was nicht wussten es hat uns informiert,
es hat uns ^immer treu geholfen uns unsre Liebe mitzuteilen,
es war ^viel mehr wert als die paar Zeilen
es je in ^Worte fassen können,
der Schmerz wird ^immer in mir brennen,
^dein iPhone dahin davon, ^
für sowas gibt es kein Emoticon.
Nanana-\[C]nanananana, nanana-\[Em]nanananana-nanana.
Nanana-\[Dm]nanananana-nanananananana, nanana-\[G7]nanananana-nanananananana.
\endverse

\beginchorus
\[C]Aber statt einer Frau die traurig und entsetzt ist,
von einem \[Em]unwiederbringlichen Verlust zutiefst verletzt ist
hab ich \[Dm]eine die vor Freude strahlt,
weil die Ver\[G]sicherung ihr jetzt ein neues zahlt.
Du hast dein \[C]iPhone verlor'n...
\endchorus

\endsong
