\beginsong{Du trägst keine Liebe in dir}[
    wuw={Echt}, 
    index={Du ziehst nervös an deiner Zigarette}, 
    alb={Freischwimmer}, 
    jahr={1999},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[C] \[F]}
\endverse

\beginverse\memorize
Du \[C]ziehst nervös an deiner Zigarette,
du \[F]hast das Rauchen wieder angefangen.
Du \[C]fragst mich nach meinem Befinden,
\[F]wie du siehst ist es mir gut ergangen.
Du \[Dm]schweigst und schlägst die Augen nieder,
mit \[Em]deinem neuen Freund ist es schon vorbei.
Es \[Dm]scheint das passiert dir immer wieder,
kannst \[G]nie lange bei jemandem sein.
\endverse

\beginverse*
Du \[F]bist immer noch ver\[Em]dammt hübsch anzu\[G]schau'n,
doch \[F]ich würde nicht allzu \[Em]lange darauf \[G]bau'n.
\endverse

\beginchorus
Denn \[C]du trägst keine Liebe in dir,
\[F]nicht für mich und für irgendwen,
denn \[C]du trägst keine Liebe in dir,
dir \[F]nachzutrauern macht keinen Sinn mehr,
denn \[C]du trägst keine Liebe in dir.
dich \[F]zu vergessen war nicht sehr schwer,
denn \[C]du trägst keine Liebe in \[F]dir.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[C] \[F]}
\endverse

\beginverse
^Deine Augen seh'n verzweifelt,
dein ^Lachen klingt so aufgesetzt.
^Bild ich's mir ein oder hab ich dich etwa,
nach ^so langer Zeit verletzt?
Ich ^habe dich noch nie so gesehen.
Du ^fragst mich, ob wir uns wiedersehen?
Doch es ^gibt kein Zurück mehr,
Und ^du brauchst mich nicht mehr.
\endverse

\beginverse*
Du \[F]bist immer noch ver\[Em]dammt hübsch anzu\[G]schau'n,
doch \[F]ich würde nicht allzu \[Em]lange darauf \[G]bau'n.
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\endsong
