\beginsong{Er muss uns jetzt was singen}[wuw={Joint Venture}, index={Vorne da, der Liedersänger}]

\beginverse
\[Dm]Vorne da, der Lieder\[Fmaj7]sänger,
\[C]nicht grade ein Ratten\[G]fänger,
\[Dm]buhlt beflissen um die \[Fmaj7]Gunst
\[C]des Pöbels hier für seine \[G]Kunst.
\[Dm]Irgendwie wirkt das ver\[Fmaj7]krampft, 
\[C]wie der da so jault und \[G]klampft,
\[Dm]als ob's ihn alles sehr be\[Fmaj7]rührt;
\[C]man wird beschissen amü\[G]siert.
{\nolyrics Zwischenspiel: \[Dm] \[Fmaj7] \[C] \[G]}

\[Dm]Bei all'm, was ich ertragen \[Fmaj7]hab',
\[C]der Kerl der schießt den Vogel \[G]ab.
\[Dm]Der Traum vom grossen Kollek\[Fmaj7]tiv,
\[C]das ist so abgeschmackt na\[G]iv
\[Dm]und so beschissen selbstge\[Fmaj7]recht;
\[C]der ist so unglaublich \[G]schlecht.
\[Dm]Schaut betroffen in die \[Fmaj7]Runde
\[C]und kommt zur ernsten Viertel\[G]stunde.
\endverse

\beginchorus
\[Dm]Wahr\[Fmaj7]scheinlich hat er Hasch \[C]geraucht,
\[Dm]jetzt \[Fmaj7]denkt er, dass die Welt \[C]ihn braucht.
\[Dm]Keinem \[Fmaj7]wird's was \[C]bringen, \[G]
er muss uns jetzt was singen! \[Dm] \[Fmaj7] \[C] \[G]
\endchorus

\beginverse
^Ja der ist genau mein ^Typ,
^der hat die Welt so furchtbar ^lieb,
^dass er sich einfach besser ^fühlt,
^wenn er uns was mit Botschaft ^spielt.
^Alle nur zu amü^sieren,
^heißt, sie hinters Licht zu ^führen;
^schaut ergriffen in die ^Menge
^und dann zehn Minuten ^Länge.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
^Er singt vom Hungern und vom ^Frier'n,
^von Blumen, die ein Grab ver^zier'n;
^am Ende kommt heraus, dass ^man
^in Kriegen niemals siegen ^kann,
^dass alle Menschen Brüder ^sind
^und die Antwort weiß der ^Wind.
^Ich hätt' mich sicher für den ^Frieden
^auch ohne seinen Song ent^schieden.
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\endsong
