\beginsong{Etwas Besseres Als Den Tod Finden Wir Überall}[
    wuw={Gisbert zu Knyphausen}, 
    index={Im dritten Stock am Fenster}, 
    alb={Das Licht Dieser Welt}, 
    jahr={2017},
]

\beginverse
Im \[F#]dritten Stock am \[H]Fenster, jeden \[F#]Morgen in der \[H]Bahn,
im \[F#]Treppenhaus, im \[H]Keller, im \[F#]Supermarkt, im \[H]Park,
\[F#]mitten im Ge\[H]dränge und im \[F#]höchsten Haus der \[H]Stadt,
in \[F#]U-Bahnschächten, \[F#]Kinosälen, am Getränkeautomat. \[F#] \[H] \[F#] \[H]
\endverse

\beginverse
In ^Wiesen und in ^Wäldern, unter ^Brücken und im ^Gras,
^in der Präsi^dentensuite, im ^Bett und an der ^Bar,
in ^weit entfernten ^Ländern, in der ^Wüste und auf ^See,
in der ^Mitte, an den \[H]Rändern, in \[F#]Museen und \[H]Cafes. \[D#m] \[H]
\endverse

\beginchorus
Etwas \[F#]besseres als den Tod finden wir \[H]über\[F#]all,
im \[F#]Norden, Osten, Süden, Westen, \[H]komm' du hast die \[F#]Wahl!
Etwas \[F#]besseres\[C#] als den \[H]Tod in jedem \[F#]Fall
und \[G#]heute Abend suchen wir uns nur das Beste aus,
wir \[B&]gründen eine Band und spielen bis der Morgen graut.
\endchorus

\beginverse
Mit ^aufgeschürften ^Knien, leeren ^Händen, falschem ^Haar,
im ^Winter und im ^Sommer, im ^Herbst und im Früh^jahr,
ver^liebt, verlobt, ver^heiratet, ver^lassen und ein^sam,
^nass bis auf die ^Haut, neu geboren, alt und lahm.
\endverse

\beginverse
In ^Briefkästen, in ^Hosentaschen, ^unter einem ^Baum,
auf ^Seite hundert^vierzig oder ^hinter'm nächsten ^Zaun,
beim ^Kiosk an der ^Ecke und al^lein auf alter ^Flur,
im ^Taubenschlag, am \[H]Wegesrand, auf der \[F#]Linksabbiege\[H]spur. \[D#m] \[H]
\endverse

\printchorus

\beginverse*
\[H] \[C#]Dreh' den Verstärker auf, schnall die Gitarre \[B&m]um,
ich glaub' hier hinten liegt noch irgendwo ein \[A]Mikrofon.
Alles, was sich sagen lässt, lässt sich auch \[C#]sing'n,
such' dir 'ne Sprache aus, lass' deine Worte \[B&m]klingen.
Komm' denk nicht nach, leg' einfach los, fang' endlich an zu \[A]sing',
der Tod kommt früh genug, aber noch sind wir nicht \[F#]da.
\endverse

\beginchorus
...finden wir \[H]über\[F#]all,
im \[F#]Norden, Osten, Süden, Westen, \[H]komm' du hast die \[F#]Wahl!
Etwas \[F#]besseres\[C#] als den \[H]Tod in jedem \[F#]Fall
und \[G#]heute Abend suchen wir uns nur das Beste aus,
wir \[B&]gründen eine Band und spielen bis der Morgen graut.
\endchorus

\endsong
