\beginsong{Fast vorbei}[
    mel={Bonnie Tyler (Total Eclipse of the Heart)},
    txt={Kilian Hähn},
    txtjahr={2021},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[Am] \[G] \[F] \[E]}
\endverse 

\begin{verse}\memorize
\echo{\[Am]Fast vorbei...} Alle Unterhosen hab ich \[G]gestern Abend schon in meinem Rucksack verstaut.
\echo{\[Am]Fast vorbei...} Aufsteh'n, Zähne putzen ist der \[G]Plan, doch ich bin sicher, jemand hat meine Zahnbürste ge\[C]klaut.
\echo{Fast vorbei...} Ich suche wie besessen in den \[B&]unendlichen Tiefen meines Rucksacks, doch ich habe kein \[C]Glück!
\echo{\[C]Fast vorbei...} Ist ja auch egal, zu Hause \[B&]hab' ich ja noch eine und heut fahren wir schon wieder zu\[E&]rück.
\end{verse}

\begin{verse*}
\[E&]Fast vorbei, \[A&]aufstehn... Wo hab ich meine Schuhe hingestellt?
\[E&]Fast vorbei, \[A&]aufstehn... Die waren doch noch gestern hier im \[Am]Zelt!
\end{verse*}

\begin{verse}
\echo{^Komm heraus...} Ich wage einen Blick durch's Kohten^loch und sehe nur Abdrücke im nassen Gras.
\echo{^Komm heraus...} Von Zelten, die bis Gestern da noch ^standen, sieht das traurig aus, so trocken und blass...
\echo{^Komm heraus...} Jetzt muss ich wohl ins Kühle, alle ^seh'n so aus als ob die Nacht zu kurz war, und ich stolpere ^raus.
\echo{^Komm heraus...} Zehn Tage hier im Paradies, und jetzt ^geht es zu Ende, ich will noch nicht nach Haus. ^
\end{verse}

\begin{verse*}
\[E&]Mach jetzt hin, \[A&]Frühstück! Auch das Essbesteck ist nicht da...
\[E&]Mach jetzt hin, \[A&]Frühstück! ...wo ich glaub, dass es gestern noch \[G]war!
\end{verse*}

\begin{chorus}
\[G]Und ich \[Em]nehm mir nur ein \[C]Brot, die Wurst ist \[D]grad' vorbeige\[G]zogen
Im Nachbar\[Em]stamm verbrennt das \[C]Schrot... da ist das \[D]hier ja aus-ge\[G]wogen.
Alle \[Em]hetzen und eilen sich \[C]sehr. Es wurd' zu \[D]spät aufgeweckt...
Jetzt \[C/E]schnell das reingezwängt, was ich hier \[D/F#]zu fassen krieg,
ich \[Em]glaub, dass mein Kulturbeutel vorm \[A]Waschhäuschen liegt...
\echo{Waschhäuschen liegt!}
(Und die) \[C/E]Badeschlappe auf dem Fußball\[D/F#]platz neber‘m Tor
die \[Em]liegt da zwar allein, doch sie kommt \[A]mir bekannt vor... 

Bis oben hin vollge\[G]packt! 
Was \[Em]fehlt alles? Es ist ver\[C]trackt. Ich \[D]dachte, alles wär‘ ge – \[(G)](packt...) 
\end{chorus}

\begin{verse*}
\[G]Manchmal frag ich mich, wie Papa \[Em]das gemacht hat,
die \[H]Hosen winzig klein kompri\[C]miert \[\textit{Pause}] \[C/D]
wenn \[C]ich's versuch, hab ich Angst, \[D]dass mein Gepäck explo\[G]diert... \[Em] \[C] \[D]
\end{verse*}

\begin{verse*}
\[G]Außerdem ist doch die Hose \[Em]länger schon fort:
Ich \[H]glaub die ist am Strand wegge\[C]weht...\[C/D]
Kann \[C]mir das wer erklären? \[D]vielleicht jemand, der es ver\[G]steht? \[Em] \[C] \[D-G] 
\[\textit{Piano:}    C H A H A G E E]
\[\textit{Posaunen:} - - - G E D H A]
\[\textit{Bass:}     - - - - - - - A] 
\end{verse*}

% Piano-Töne (C-H-A-H-A-G-E-E) (chahagee is in your hands!)
% Posaunen-Töne:(-----G-E-D-H-A)
% Bass: (........A) \[]

\begin{verse}
{\nolyrics \[Am] \[G] \[Am] \[G] - \[C] \[B&] \[C] \[B&]}
\[E&]Müllkette, \[A&]langsam, mein Liederbuch sah doch ganz anders \[E&]aus...
\[E&]Rucksack auf, \[A&]losgeh'n, die Hände voll mit Kram, jetzt geht’s nach \[G]Haus!
\end{verse}

\begin{chorus}
Der Reise\[Em]bus steht nicht weit \[C]weg. \echo{Der Reisebus}
Und mir \[D]fällt fast die Hälfte \[G]runter: 
Die Bade\[Em]hose liegt im \[C]Dreck. \echo{Die Badehose}
Bevor sie \[D]fiel, war sie \[G]viel bunter... 
Und dann \[Em]endlich liegt alles im \[C]Bus. Ich setz mich \[D]hin und ich schnauf‘. 
% \textit{Diese Strophe komplett zweistimmig, Heldentenor!}
Jetzt \[G]fährt der Bus los, es läuft viel zu \[D]laut HR4,
Ich \[Em]schrecke hoch und frag mich: Wo ist mein \[A]Kuscheltier?
\echo{Mein Kuscheltier!}
Ich \[G]hoffe nur, dass mich meine Er\[D]innerung trügt
Und \[Em]Schmusi wo da unten im Ge\[A]päckstauraum liegt... \[\textit{Pause}]
Darf ich noch einmal da \[G]rein? Ich \[Em] würd' mir gerne sicher \[C]sein!
Ich \[D]darf nicht, also schlaf' ich \[G]ein.
\end{chorus}

\begin{verse*}
Instrumental: \[G] \[Em] \[C] \[D] 
% \textit{Warme Grundtöne durch Bass/Posaune, leises Geklimper von Piano}

Mei\[G]ne große Schwester holt mich vom \[Em]Busparkplatz ab,
Sie \[H]weiß, dass Wäsche sich nicht ver\[C]mehrt: \[\textit{Pause}]
Den \[C]Rucksack ausgekippt: viel \[D]Zeug, das mir gar nicht \[G]gehört... \[Em] \[C] \[D]
Den \[G]and‘ren aus der Sippe scheint das \[Em]gleiche passiert
Kla\[H]mottenhaufen liegen herum, \[C] \[C/D]
Jetzt \[C]geht es gleich nach Haus,
ich \[D]tausch noch Shampoo gegen \[G]Strumpf. \[Em] \[C] \[D]
\end{verse*}

\begin{verse*}
Vier \[G]Tage später, Sippenstunde, \[Em]Ali bringt mir
ne \[H]Tasche mit, was bin ich ent\[C]zückt! \[\textit{Pause}] \[C] \[C/D]
In \[C]sein Deckelfach war \[D]Schmusi gerutscht, echt ver\[G]rückt... \[Em]
Und \[C]nächste Woche geb' ich \[D]ihm seine Brille zu\[G]rück.  \[Em] \[C] \[D]
Wenn ich dran \[G]denke... \[Em] \[C] \[D]
Wenn ich dran \[G]denke... \[Em] scha‘n wir \[C]mal... \[D]
\[\textit{Piano: } C H A D E D F# G]
\[\textit{Bass: }  - - - G E D H  G]
\end{verse*}

\endsong
