\beginsong{Fotosynthese}[
    wuw={DOTA}, 
    jahr={2020},
    index={Warum denn so viel Aufwand, warum so viel Gewese?},
]

\transpose{-3}

\beginchorus
Wa\[C]rum denn so viel Aufwand, wa\[Am]rum so viel Gewese?
Ich \[F]lern' jetzt 'was vernünftiges:\[G] Ich lern' Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these}
Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these}
\endchorus

\beginverse
Ich muss \[C]nie mehr einkaufen und kann \[Am]weniger verdienen.
Ich \[F]leg' mich in die Sonne und ich \[G]werd' von ihr beschienen.
Ver\[C]zichte auf Bekleidung, leg' mich \[Am]einfach auf die Matten.
Und \[F]mache ich Diät, dann \[G]geh' ich in den Schatten.
\endverse

\beginchorus
Auf \[F]dass der Pla\[G]net ge\[C]nese, lernt \[F]alle mit mir \[G]Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these}
Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these}
\endchorus

\beginverse
Ve^ganer weden blass, weil ich selbst ^Pflanzen verschone,
naja ^manchmal einen Tee, aber ich ^könnte auch ohne.
Macht ^Urwald aus dem Acker, ^alle die je dachten, 
das ^wollte ich schon immer, die A^grarlobby entmachten.
\endverse

\beginchorus
Ich \[F]brauch' weder \[G]Brot noch \[C]Käse, ich \[F]lerne jetzt \[G]Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these.}
Fotosyn\[C]these. \echo{Fotosyn\[Am]these.}
\[C] \[Am] \[C] \[Am]
\endchorus

% Solo

\beginverse*
Ich \[C]war dann auch auf \[H&]einem Semi\[F]nar,
Ich dachte: \[C]Praktisch, ich \[H&]lerne es \[F]da.
Ich \[C]weiß jetzt wie man's \[H&]macht und es ist \[F]wert, dass man's pro\[Fm]biert.
Ich lebe \[C]bis zu meinem \[Am]Tod und werd' als \[F]Baum reinkarniert.
\endverse


\beginchorus
Dann kann ich...\[C] \[Am] Fotosyn\[C]these. \echo{Yay, Fotosyn\[Am]these!}
Fotosyn\[C]these. \echo{Wooh!} \[Am]
\[D] Fotosyn\[Hm]these, oh yeah. \[D] 
Wie geil! \echo{Fotosyn\[Hm]these!}
Hurra,\[D] Genial! \echo{Fotosyn\[Hm]these!}
Warum nicht Fotosyn\[D]these?! \[Hm] \[G] \[H&] \[D] \echo{Oh, yeah-yeah...}
\endchorus


\endsong
