\beginsong{Der Frittator}[
    mel={Adele},
    txt={Küchenteam Landeskurse},
    jahr={2024}, 
    lager={Landeskurse 2024: Superschurken}
]

\beginverse*
\nolyrics
Intro: \[Am] \[F] \[D] \[Dm] \rep{3} \[Asus2/C] \[Esus] \[E] 
\endverse

\beginverse\memorize
Es \[Am]ist soweit \[F] \[D] \[Dm]Leute es ist \[Am]Essens\[F]zeit \[D]
\[Dm]Münder auf und \[Am]Magen \[F]weit \[D]
\[Dm]ans Buffet und \[Asus2/c]ein-ge\[Esus]reiht \[E]
\endverse

\beginverse
Riech' Pommes-^Frittes Luft ^ ^ ^Kichererbsen^bällchen^duft ^
^Fettflecken auf ^meiner ^Kluft ^
^Die guten Vorsä^tze ver^pufft ^
\endverse

\beginchorus
Der \[Am]Frittator \[Am/G]heizt das \[F]Öl vor.
\[F/E]Seid ihr \[D]d'accord?
Wirf dein \[D/C]Essen \[Bm7b5]in das \[Esus]Fett! \[E]

Der Frit\[Am]tator \[Am/G]mag kein' \[F]Radsport
\[F/E]jetzt wird's \[D]hardcore
\[F/E]Heiß und \[D/C]kross schmeckt alles \[E]gut.
Ka-lo-\[Am]rien \[F] \[D] \[Dm]Ka-lo-\[Am]rien \[F] \[D]
\endchorus

\beginverse
Kardio^loge sagt: ^ ^ ''Mach ^weiter so und ^ab in' Sarg, ^ ^
zum ^Mittag lieber ^Margerquark'' ^ 
- will weg da^von... nur noch ^weg davon -
^ Low-Carb is' ganz schön ^hart. ^
\endverse

\printchorus

\beginverse*
Und wenn du mich \[Dm7]verführst
bin ich wil\[C]lenlos 
Ich weiß, ich \[D]esse French Toast, und brauche \[Am]trotzdem noch Trost.
Hab ein \[F]Loch im Bauch
und im \[D]Herzen auch
Ich kann \[Bm7b5]nicht ohne dich, 
mir wird schwinde\[E]lig.
\endverse

\beginchorus
Der \[Am]Frittator \[Am/G]heizt das \[F]Öl vor.
\[F/E]Seid ihr \[D]d'accord?
Wirf dein \[D/C]Essen \[Bm7b5]in das \[Esus]Fett! \[E]

Der Frit\[Am]tator \[Am/G]mag kein' \[F]Radsport
\[F/E]jetzt wird's \[D]hardcore
\[F/E]Heiß und \[D/C]kross schmeckt alles \[E]gut.

Frisch Pa\[Am]nnieren, \[F] \[D],\[Dm] Marin\[Am]ieren, \[F] \[D] \[Dm]
Dann Frit\[Am]tieren \[F] \[D] \[Dm]und Gar\[Am]nieren, \[F] \[D]
\[Dm]Euch Ser\[Am]vieren \[F] \[D], \[Dm]Konsu\[Am]mieren!
\endchorus

\endsong
