\beginsong{Frösche weinen nie}[wuw={Die Schröders}, jahr={1996}, alb={Männer wie uns}, pfiii={148}, index={Ich habe mir 'nen Frosch}]

\interlude{Intro: \[C Am F G] \rep{2}}

\beginverse\memorize
\[C]Ich habe mir 'nen \[Am]Frosch gezüchtet 
und ihm \[F]gleich 'nen Stromstuhl ge\[G]baut.
\[C]Dann hab ich ihm zehntausend \[Am]Volt reingejagt 
und ver\[F]zückt dabei zuge\[G]schaut,
\[F]wie sein Hirn gen \[G]Himmel quoll 
und wie das \[C]Blut aus seinen \[Am]Augen schwoll,
\[F]Nur eins störte mich an dieser Zeremonie: \[G]Frösche weinen nie!
\endverse

\beginchorus
\[C]Frösche weinen,\[Am] Frösche weinen,\[F] Frösche weinen \[G]nie oh-oh-oh.
\[C]Frösche weinen,\[Am] Frösche weinen, \[F]Frösche \[G]weinen \[C]nie.
\endchorus

\beginverse
^Am nächsten Tag hat mich der ^Ehrgeiz gepackt 
und ich ^kaufte mir Frösche,^ 'nen ganzen Sack.
^Mami und Papi waren ^nicht daheim, 
ich ^konnte mit meinen Fröschen al^leine sein.
Den ^ersten, den hab' ich im A^quarium ertränkt, 
der ^zweite, das Schwein, hat sich ^selbst aufgehängt.
Nur ^eins störte mich an dieser Zeremonie: ^Frösche weinen nie!
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Jetzt die Moral, nun ^passt schön auf,
^ zweitausend Frösche gingen ^bei mir drauf.
^ Hab' sie gequält von ^früh bis spät
und jetzt ^weiß ich auch, dass ^das nicht geht.
Ich ^hab sie gequält, ich ^brachte sie um, 
doch ^langsam wurd' mir ^das zu dumm,
trotz ^Test für Test und Analysen:^ Frösche haben keine Tränendrüsen!
\endverse

\repchorus{2}

\endsong