\beginsong{Geld}[
    wuw={Billy Rückwärts}, 
    jahr={2012}, 
    index={Ich will in meinem Leben}, 
    alb={hübsch!},
]

\beginverse*
\nolyrics{Intro: \[Dm] \[B&] \[Am] \[A7] \[Dm] \[Dm]}
\endverse

\beginverse
Ich ^will in meinem Leben gern schneller nach oben,
Ich ^will nicht mehr in einem Kellerloch wohnen,
'nem ^schönen Mädel sagen können, ''du ^bist heut eingeladen'',
bei ^Zahnpastapröbchen tatsächlich einmal ^''Nein'' sagen.
\endverse

\beginverse
^Keinen Bock das jeder sieht, dass ich mir selbst die Haare schneide, 
^ obwohl ich mich am Tresen äußerst selten sparsam zeige.
^ Ich will mich nicht vor Kontrol^leuren verstecken,
vor nem ^Brötchenkauf nicht jedes Mal den ^Kontostand checken.
\endverse

\beginchorus
\[Dm] Muss ich mir, muss ich mir, muss ich \[B&]mir... 
Muss ich mir, muss ich mir, muss ich \[Am]mir
\[A7] denn jetzt wirklich einen \[Dm]Job suchen? \[D7]
~
Es \[B&]gibt schon ein Vergnügen, dafür \[C7]hab' ich immer ein paar \[Am]Groschen,
doch diesen Scheiß er\[D7]trag ich bald nicht mal mehr be\[Gm]soffen.
Doch muss ich dafür \[C7]echt jeden Morgen um sieben \[Am]aufsteh'n?
Mit der Kohle \[A7]würd' ich am Ende eh nie \[Dm]ausgeh'n.
\endchorus

\beginverse
Das mit dem ^Geld ist nicht immer ein Problem,
wenn man ^richtig sucht, findet man immer ein Buffet.
Nur ^fehlt's durch meine Faulheit auch ^hier am System, 
doch ^Arbeiten find ich irgendwie auch nicht okay.
\endverse

\beginverse
Es ^geht nicht um Rebellion gegen die Eltern,
and're ^Leute komm'n doch auch ohne Arbeit an Geld ran.
Viel^leicht hab ich dafür einfach ^zu viel Skrupel,
oder ^liegt's daran, dass ich in Wirklichkeit gar nicht so klug bin?
\endverse


\beginchorus
\[Dm] Muss ich mir, muss ich mir, muss ich \[B&]mir... 
Muss ich mir, muss ich mir, muss ich \[Am]mir
\[A7] denn jetzt wirklich einen \[Dm]Job suchen? \[D7]
~
Es \[B&]gibt schon eine Sache, dafür \[C7]hab' ich immer ein paar \[Am]Scheine,
doch ohne Pizza-\[D7]Service nützt's mir nichts, dass ich grad \[Gm]High bin.
Und wenn ich mir 'nen \[C7]Job suche und dann ewig im \[Am]Stress bin, 
find' ich eh keine \[A7]Zeit mehr, mal ordentlich zu re\[Dm]laxen.
\endchorus

\beginverse
^ Wenn du glaubst, dass du fett bestückt wärst, 
^ mach' mal bitte 'n bisschen Lärm für Billy Rückwärts.
^ Wenn du glaubst, dass du 'n ^richtig billiges Stück wärst,
dann ^schau dir die Jungs und das Mädel an von Billy Rückwärts.
\endverse

\endsong
