\beginsong{Grotesksong}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    pfiii={77}, 
    index={Dies ist ein Protestsong},
    alb={13},
    jahr={1998},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[G] \[C] \[Em] \[D]} \rep{4}
\endverse
\beginverse\memorize
\[G]Dies \[C] \[Em] \[D]ist ein Pro\[G]test\[C]song \[Em] \[D]gegen Pro\[G]test\[C]songs. \[Em]
Ich \[D]kann's nicht mehr \[G]hör'n. \[C] \[Em] \[D]
\[G]Stän\[C]dig \[Em] \[D]dieses Ge\[G]heu\[C]le \[Em]
bloß \[D]weil ein paar \[G]Ker\[C]le \[Em] den \[D]Dschungel zer\[G]stör'n. \[C] \[Em] \[D]
Das O\[C]zonloch geht mir am \[Em]Arsch vor\[D]bei.
Doch \[C]überall verfolgt mich euer \[Em]Hippiege\[D]schrei.
Meine \[C]armen Ohren, sie \[Em]könn' sich nicht \[D]wehr'n.
Ich \[C]höre längst kein Radio mehr und \[Em]seh' auch nicht \[D]fern.
Doch als \[Am]Retter der Welt liegt ihr \[G]voll im Trend.
Ihr \[C]malträtiert euer \[Am]Instrument und ihr \[G]flennt. \[C] \[Em] \[D]
\endverse

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[G] \[C] \[Em] \[D]} 
\endverse

\beginverse
^Dies ^ ^ ^ist ein Pro^test^song ^ ^gegen Pro^test^songs. ^
Ich ^hab' es so ^satt. ^ ^ ^
Echte ^Män^ner ^ ^fangen ein paar ^Wa^le, ^ 
schon ^macht ihr Ran^da^le,^ schon ^dreht ihr am ^Rad. ^ ^ ^
Und ihr ^schreibt keine Lieder, nein, ihr ^schreibt ein Ge^dicht.
Schon ^400 Strophen und kein ^Ende in ^Sicht.\newpage
Ja, ihr ^prangert an und ihr ^singt von Pro^blemen.
Ich bin ^sicher, dass sich alle schlechten ^Menschen jetzt ^schämen.
Und \[Am]wenn mal wieder ein A\[G]tomkraftwerk brennt, \[C]seid ihr voll in eurem \[D]Element
Und ihr \[Am]steht laut jammernd vor dem \[G]Parlament
und \[C]hinter euch flattert euer \[D]Transparent und ihr \[G]flennt. \[C] \[Em] \[D]
\endverse

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[G] \[C] \[Em] \[D]} 
\endverse
 
\beginverse
^Dies ^ ^ ^ist ein Pro^test^song ^ ^gegen Pro^test^songs. ^
Es ^steht mir bis ^hier! ^ ^ ^
^Ich ^ ^kann euch nicht be^grei^fen,^ ^ihr seid ^gleich am Ver^zwei^feln ^
wenn ein paar ^Kinder kre^pier'n. ^ ^ ^
Und schon ^singt ihr wieder vom ^Ende der ^Welt.
Nur weil ^irgendwo ein Sack ^Reis um^fällt.
Lasst mich ^endlich mit eurem Ge^nöle in ^Ruh'.
Wenn ich ^Lust dazu hab, scheiß ich die ^Nordsee ^zu.
Danach \[C]zieh ich mir ein \[Em]Robbensteak \[D]rein,
auf \[C]einem Teller aus \[Em]Elfen\[D]bein.
Und dann ^leg ich die Ladies von ^Greenpeace flach,
^eine nach der anderen, die ^ganze Nacht:
Und ich ^lach! ^ ^ ^ und ich \[G]lach! \[C] \[Em] \[D] und ich \[G]lach!
\endverse
\endsong
