\beginsong{Ham Kummst}[wuw={Seiler und Speer}, jahr=2015]

\beginverse
Letzte \[Am]Nocht, woa a schware Par\[C]tie fia mi,
das i ned glei \[E]hamkum, woa vu aufaung au \[Am]kloa!
Letzte Nocht, woa a schware Par\[C]tie fia mi,
i kau mi ned er\[E]innern wos gestan \[Am]woa!
\endverse


\beginchorus
und sie sogt:
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] sama gschiedane \[Am]Leid,
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] host die Scheidung mei \[Am]Freind!
\endchorus

\beginverse
Letzte ^Nocht, woa a schware Par^tie fia mi,
olle haums mi ^eiglondt, und do sogt ma ned ^na, na, na!
Letzte Nocht, woa a schware Par^tie fia mi,
hau mi guad unter^hoitn, und na do geht ma ned ^ham, ham, ham!
\endverse

\beginchorus
Und sie sogt:
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] sama gschiedane \[Am]Leid,
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] host die Scheidung mei \[Am]Freind!
\endchorus

\beginverse
Letzte ^Nocht, woa ka schware Par^tie fia mi, 
bin um 8e da^ham gwen,mit Bluman und ^Sekt!
Letzte Nocht, woa doch a schware Par^tie fia mi,
Wei aum Tisch is a ^Briaf gleng, und mei Frau de woa ^weg, weg, weg!
\endverse

\beginchorus
und sie schreibt:
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] daun is ma des \[Am]wuascht,
\[Dm]Waunst amoi nu so \[Am]ham kummst,\[E] daun vü spaß, wei i bin \[Am]fuat!
\endchorus

\beginverse
Jetzt host wos du ^wuitast, wia san gschiedane ^Leid,
Die Kinda griagst ^du, ned in nächster ^Zeit.
Den Hund den griagst du a ned, und des Haus des gheat ^mia,
und waunst das ned ^glaub'n kaust, des steht aum Scheidungspa^pier-ier-ier!
\endverse

\beginchorus
Schwoaz auf \[Dm]weiß,
Waunst amoi zu mia \[Am]ham kummst,\[E] ruaf i di Poli\[Am]zei,
\[Dm] Waun du amoi zu mia \[Am]ham kummst,\[E] daun sperrns di \[Am]ei!
Und es geht:
Ta\[Dm]tü Tata, Ta\[Am]tü Tata, es geht Ta\[E]tü Tata, wos wü der \[Am]Pücha da!
Ta\[Dm]tü Tata, es geht T\[Am]atü Tata, es geht Ta\[E]tü Tata, wos wü der \[Am]Pücha da!
\endchorus

\endsong