\beginsong{Hauch mich mal an}[
    wuw={Das Lumpenpack}, 
    alb={Eine herbe Enttäuschung},
    jahr={2019}
]

\interlude{\[Am Dm E Am]}
\beginverse
Der Wind treibt Blätter vor sich her und seine Worte an mein Ohr.
Und er steht schon länger hier und trägt Vorbeieilenden vor.
Was die da oben sich erlauben, was sich im Verborgenen tut.
Man lässt den Steuerzahler glauben, der Fortschritt tut uns gut.
Deutschland ist ’ne Firma und Impfen ist tabu.
''Merkel ist kein Mensch'' weiß er von Xavier Naidoo
Ich stand \[Dm]zwischen allen anderen und \[Am]lauschte.
Er war gut darin Passanten anzuziehen.
Nach zehn Minuten Predigt eine Pause.
Da \[E]stellte ich mich sehr dicht vor ihn hin und sagte:
\endverse

\beginchorus
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
Das kann doch nicht dein \[F]Ernst sein. Das kann doch keiner \[C]Ernst mein’.\[G]
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
Ich wäre wirklich über\[F]rascht, hättest du nicht vom Schnaps ge\[C]nascht.
Ich \[G]riech es bis hier\[F]heeeeer.\[E]
Du stinkst nach Haschisch und Li\[Am]kör.\[Dm E Am]
\endchorus

\beginverse
Der Regen schlägt ans Fenster und sie mir ins Gesicht.
Sie saß hier wohl schon länger und sie wartete auf mich.
Doch ich kam ja zu spät und sie deshalb zum Entschluss, dass wenn ich heute geh’, es für immer sein muss.
Die Sachen schon gepackt. Da vorne ist die Tür.
Bevor du sie gleich zuziehst, lass deine Schlüssel hier.
Ich stand \[Dm]aufgelöst im Hausflur und ich \[Am]lauschte.
Sie hatte sich schon immer gut gestritten.
Nach zehn Minuten Heulkrampf eine Pause.
Da \[E]legte ich ihr den Finger auf die Lippen und sagte:
\endverse

\beginchorus
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
Das kann doch nicht dein \[F]Ernst sein. Das kann doch keiner \[C]Ernst mein’.\[G]
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
So wie du hier g’rade \[F]zeterst, merkt man, dass du ein’ im \[C]Tee hast.
Ich \[G]riech es wie noch \[F]nie.\[E]
Du stinkst nach Gras und Mon Cher\[F]iii\[C]iii\[G]iii\[E]ii.
Du stinkst nach Gras und Mon Cher\[F]iii\[C]iii\[G]iii\[Am]ii.
\endchorus

\beginverse
Die Welt dreht sich um mich, nur der Schlüssel nicht im Schloss. Ich wundere mich kurz, da brennt noch Licht im Erdgeschoss. Dann ist da schon ein Schatten und schon öffnet sich die Tür. Nachts halb drei in Deutschland und Mama steht vor mir.
In dieser Situation greift meine Superfähigkeit.
Die ''gute Nachtzu-Mama-sagen Mininüchternheit.
Gut artikuliert und ohne stottern vorgebracht.
Sie fragt ''Wo kommst du her?'' Und ich sag: ''Gute Nacht! Trotzdem riecht sie Lunte. In ihren Augen blitzt der Zorn.
Mir bleibt kein andrer Ausweg, nur die Flucht nach vorn. Ich sage:
\endverse

\beginchorus
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
Das kann doch nicht dein \[F]Ernst sein. Das kann doch keiner \[C]Ernst mein’.\[G]
\[Am]Hauch \[Dm]mich mal \[Am]an!
Du denkst wohl das \[F]macht nichts, dass du so spät noch \[C]wach bist.
Ich \[G]riech es doch bis \[F]hier. \[E]Ich glaub die Fahne kommt von \[Am]mir.
\endchorus
\endsong