\beginsong{Hey du!}[wuw={Beatsteaks}]

\beginverse
\[G]Hey, hey \[C]du, hey \[D]du!
\[G]Hör mir mal, \[C]hör mir mal \[D]zu!
Ick \[A]will dir \[D]mal was er\[G]zähl'n, von \[C]mir...
Dat \[A]hab ick noch nie je\[D]macht, \[G]außer bei \[C]dir!
Vielleicht \[A]bringt et ja \[D]wat.
Ick \[G]kenn dich ja \[C]nich..
Ich \[A]seh nur wie traurig du \[D]bist!
\endverse

\beginchorus
Aber \[C]deine Trauer wird vor\[D]beigehn...
Dit \[G]weeß ick, dit kann ick dir \[C]ansehn... 
Bald \[A]wirst du wieder stolz und \[D]glücklich sein...
Denn du bist \[G]schön, sogar \[C]schön,
\[D]auch wenn du \[G]weinst!
\endchorus

\beginverse
^Ick war schon ^immer son ^Warzenschwein.
Voll ^Pickel, schwitzig, zu ^fett, zu ^klein!
En ^Trampel halb ^blind, ver^bießtert und ^baff
Und ick ^hab ja och ^nichmal die ^9te je^schafft.
Meene ^Mutter, die ^säuft, ihr größtes ^Unglück war ^ich.
Ich ^hasse die so wie die ^mich!
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
Du bist \[C]schön, so \[D]schön.
Auch wenn du \[G]weinst.
\endchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
Ick \[D]hab keene Oma, die et \[G]jut mit mir meint!   
keene \[D]Ratte, keen Hund, keen \[G]Freund.
Meene \[Am]Zukunft is en \[H7]ekliger \[Em]endloser Schacht,
voll \[C]Glibber un Modder, \[D]schwarz wie die Nacht!
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[C] \[D] \[G] \[C] \[Am] \[D] \[H7] \[Em] \[G] \[C] \[D]}
\endverse

\beginverse
Wie \[G]jut, dit mir manchma son \[C]Engel erscheint, wie \[D]du... \[C] \[G] \[D]
und für mich \[G]weint...
\endverse

\endsong
\beginscripture{}
Der Refrain ist dem Musical ''Linie 1'' entliehen und ist dort als ''Marias Lied'' bezeichnet. Der Rapper Sido und die Beatsteaks griffen den Refrain unabhängig von einander 2009 bzw. 2008 auf.
\endscripture
