\beginsong{Hier kommt Alex}[wuw={Die Toten Hosen}, alb={Ein kleines bisschen Horrorschau}, jahr={1988}, pfii={152}, pfiii={81}, kssiv={116}, index={In einer Welt}]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[C#m] \[A] \[H] \[F#]}
\endverse
\beginverse\memorize
In einer \[C#m]Welt, in der man nur noch lebt, 
da\[A]mit man täglich robotten geht,
ist die \[H]größte Aufregung, die es noch gibt, 
das all\[F#]abendliche Fernsehbild.
\endverse

\beginverse 
Jeder ^Mensch lebt wie ein Uhrwerk, 
wie ein Com^puter programmiert.
Es gibt ^keinen der sich dagegen wehrt, 
nur ein paar ^Jugendliche sind frustriert.
\endverse
 
\beginverse
Wenn am ^Himmel die Sonne untergeht, 
be^ginnt für die Droogs der Tag.
In ^kleinen Banden sammeln sie sich, 
geh'n ge^meinsam auf die Jagd.
\endverse

\beginchorus
\[C#m]Hey, hier kommt \[A]Alex - Vorhang \[F#m]auf, für seine Horror\[H]show.
\[C#m]Hey, hier kommt \[A]Alex - Vorhang \[F#]auf, für ein kleines bisschen Horror\[H]show.
\endchorus

\beginverse
Auf dem ^Kreuzzug gegen die Ordnung
und die ^scheinbar heile Welt,
zele^brieren sie die Zerstörung, 
Ge^walt und Brutalität.
\endverse

\beginverse
Erst wenn sie ^ihre Opfer leiden seh'n, 
spüren ^sie Befriedigung.
Es gibt ^nichts mehr was sie jetzt aufhält, 
in ihrer ^gnadenlosen Wut.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
\[G#]Zwanzig gegen einen, bis das Blut zum Vorschein kommt.
Ob mit \[A]Stöcken oder Steinen, irgend\[H]wann platzt jeder Kopf.
Das nächste \[G#]Opfer ist schon dran, wenn ihr den \[A]lieben Gott noch fragt:
Warum \[H]hast du nichts getan, nichts ge\[E]tan\[G#]?
\endverse

\beginchorus
{\nolyrics \echo{Ende auf \[C#m] }}
\endchorus

\endsong
