\beginsong{Hohe Tatra, Immer Weiter}[
    wuw={Jonas Höchst, Laurenz Mäthrich}, 
    jahr={2019}, 
    index={Die Fahrt beginnt mit Schlafen},
    lager={Regionssommerfahrt, VCP Region Kurhessen},
]

\beginverse\memorize
Die Fahrt beginnt mit \[Dm]Schlafen,
die Slowakei mit \[C]ihren Bergen winkt.
Weg aus dem Heimat\[Dm]hafen,
und Feuer, das \[C]keinem von uns stinkt.
Wir tragen \[Dm]grau und blau,
und mit den Routen \[C]nehmen wir’s genau.
Ich sag: “Die \[B&]Welt ist kleiner, 
wenn man den Gipfel be\[A]siegt.”
\endverse

\beginchorus
\lrep \[Dm]Hohe Tatra \[C]immer weiter, \[B&]notfalls ohne \[A]Gruppenleiter, 
\[Dm]so wie alle \[C]Gipfelreiter: \[B&] Tatra - \[A]immer weiter. \rrep~\rep{2}
\endchorus

\beginverse
Und in jeder ^Kohte, 
gibt es zum Abendessen ^Brote
Und hundert Sippen ^die nicht laufen wollen, 
wegen Blasen an den ^Füßen - toll. 
Und dann drei Stunden ^auf den Berg,
Ich fühl' mich wie ein ^kleiner Zwerg.
Will zurück nach ^Racková, 
gerade gestern war ich mit den Pfadis da, oh ^Racková.
\endverse

\beginverse
Oh \[Dm]Racková! (Racková!)
Oh oh oh \[C]Racková! (Racková!)
Oh oh oh \[B&]Racková! (Racková!)
Oh, wie schön ist \[A]Racková!
\endverse

\printchorus

\beginverse*
Willkommen zum \[Dm]Borschtsch,
Willkommen zum \[Gm]Borschtsch,
Willkommen zum \[Dm]Borschtsch,
Willkommen zum \[Gm]Borschtsch.
\endverse

\beginchorus
\lrep \[Dm]Hohe Tatra \[C]immer weiter \[B&]Notfalls ohne \[A]Gruppenleiter, 
\[Dm]so wie alle \[C]Gipfelreiter: \[B&] Tatra - \[A]immer weiter. \rrep~\rep{3}
Willkommen zum \[Dm]Borschtsch.
\endchorus


\endsong
