\beginsong{Hurra!}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Planet Punk}, 
    jahr={1995}, 
    index={Weißt du noch wie's früher war},
]

\beginverse
\[F#m]Weißt du noch wie's fr\[D]üher war?\[A] Früher war alles schlecht,
der \[F#m]Himmel grau die M\[D]enschen mies, die W\[A]elt war furchtbar ungerecht. 
Doch \[Hm]dann... dann kam die \[D]Wende, unser Leid war zu Ende!
\endverse

\beginchorus
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]gestern war.
\endchorus

\beginverse
^Früher war'n wir ^alle traurig,^ wir weinten jeden Tag.
Es ^nieselte, wir ^war'n oft krank, ^jetzt ist alles total stark.
Jetzt \[D]lachen immer alle und \[A]reißen ständig Witze,
wir \[D]sind nur noch am Baden geh'n,\[E] wegen die Hitze!
^Und ich find' es wirklich ^scharf, dass ich das noch erleben darf.
\endverse

\beginchorus
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]gestern war.
\[Hm] Alle sind \[C\#m]Freunde, alle sind \[D]glücklich, alle sind \[E]froh,
und \[Hm]überall wo man hinguckt,\[C#m] \[D]Liebe und \[E]Frieden und \[A]so.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[A] \[D] \[A] \[D] }

\[A]Gestern ging es \[E]allen dreckig, \[F#m]heute geht es \[D]steil bergauf.
\[A]Jeder hat sechs \[E]Richtige und \[F#m]alle sind tot\[D]al gut drauf.
Eur\[A]opa, Asien, \[E]Afrika, Austr\[F#m]alien und Am\[D]erika: 
\[A]Friede, Freude, \[E]Eierkuchen - \[F#m]alle singen: \[D]Ja! Ja! Jaaaaa!
\endverse

\beginchorus
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]gestern war. \newline 

\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]damals war. \newline

\[Hm] Alle sind \[C#m]glücklich, alle sind \[D]happy, alle sind \[E]froh,
\lrep und \[Hm]überall wo man hinguckt,\[C#m] \[D]Liebe und \[E]Frieden\rrep \rep{3}
und \[A]so.
\endchorus

\endsong
