\beginsong{Ich durfte Leben ohne Soldat gewesen zu sein}[wuw={Götz Widmann}, alb={böäöäöäöäöä}, jahr={2008}, index={Ich bin 1965 geboren}]

\beginverse
\nolyrics{Intro: \[D7sus2]\[Dsus2]\[D7sus2]\[Dsus2]}
\[Dsus2]Ich bin 1965 gebor'n, mein Land \[Dsus4]hatte kurz davor den \[D]Krieg verlor'n.
\[Dsus2]Stalingrad Schützengraben und keiner \[Dsus4]wollte das nochmal \[D]haben.
\[D7sus2]Die Amis warn in Vietnam, die \[Dsus2]Hippies in Amsterdam.
Ich \[D7]wuchs im Frieden auf, ich war \[Dsus2]nie beim Militär ich bin \[D]stolz darauf!

\endverse
\beginverse
\[Dsus2]Bin ich cool drumrum gekommen, hab \[Dsus4]meine Rechte \[D]wahrgenommen.
Ich \[Dsus2]musste dafür lügen, dafür \[Dsus4]musste ich nie Nachts in 'ner \[D]Kaserne liegen.
\[D7sus2]Mobiler Hilfsdienst bei der AWO, \[Dsus2]liebe deinen Nächsten, bravo!
\[D7sus2]Tag ich bin der Götz ich war 'n lieber und die \[Dsus2]Omas und die Opas waren \[D]froh darüber.
\endverse

\beginchorus
Ich \[Dsus2]lebe von Musik, 
ich \[Dsus2/c]muss nicht in den Krieg 
und \[Dsus2/h]um mein Glück zu feiern \[Dsus2/c]
lieg ich im \[Dsus2]Bett und schau den Anfang von Saving Private \[Dsus2/c]Ryan.
\endchorus

\beginverse
\[Dsus2] Nach allem was da war bin ich ein \[Dsus4]eher seltenes \[D]Exemplar 
in der \[Dsus2]Menschheitsgeschichte, weswegen \[Dsus4]ich auch stolz \[D]berichte 
\[D7sus2]wie es mir ergangen ist: mich hat die \[Dsus2]Friedensgöttin mein lebenlang geküsst, 
ich \[D7sus2]glaub' nicht an Gewalt und selbst wenn's \[Dsus2]knallt bin ich zu alt. \[D]
\endverse
\beginverse
\[G]Ich liege hier und trinke Bier, ich bin ein Mensch, ich bin kein Tier.
Ich bin kein \[Dsus2]Panzergrenadier, ich bin jetzt über 40 ich habs hinter mir.
\[G]Stalingrad Schützengraben, Maschinengewehrgarben,
\[Dsus2]Kriegsgefangenschaft, ich hab ein Leben ohne das geschafft.
\endverse

\beginchorus
Ich musste \[Dsus2]nie jemanden erschießen,
mit dem \[Dsus2/c]Bajonett aufspießen, 
mit dem \[Dsus2/h]Flammenwerfer grillen.
Ich hab ge\[Dsus2]lebt ohne einen einzigen Mensch zu killen. \[Dsus2/c]
\endchorus

\beginverse
\[D7sus2]Ich als Individuum. \[Dsus2]Und warum \[D7sus2]eigentlich grade \[D]ich?
\endverse

\beginchorus
Ich \[Dsus2]muss nicht in den Krieg, \[Dsus2/c]ich hatte Glück,
\[Dsus2/h]scheiß auf Private Ryan, \[Dsus2/c]aber es \[Dsus2]ist ein Grund zum Feiern! \[Dsus2/c] \[Dsus2/a]
\endchorus
\endsong
