\beginsong{Im Wagen vor mir}[wuw={Henry Valentino und Uschi}, pfii={170}, pfiii={87}]

\beginchorus
\[G]Dada, dada, \[Em]dadadadada,\[C] dada, dada, \[D]dadadadada.
\endchorus

\beginverse
Im \[G]Wagen vor mir \[C]fährt ein junges \[D]Mädchen.
Sie \[G]fährt allein und \[C]sie scheint hübsch zu \[D]sein.
Ich \[G]weiß nicht ihren \[C]Namen und ich \[D]kenne nicht ihr \[G]Ziel.
Ich \[C]merke nur, sie \[G]fährt mit viel Ge\[D]fühl.

Im \[G]Wagen vor mir \[C]fährt ein junges \[D]Mädchen.
Ich \[G]möcht' gern wissen, \[C]was sie gerade \[D]denkt.
Hört \[G]sie den selben \[C]Sender oder \[D]ist ihr Radio \[G]aus?
Fährt \[C]sie zum Rendez\[G]vous oder nach \[D]Haus?
\endverse

\beginchorus
\[G]Dada, dada, \[Em]dadadadada,\[C] dada, dada, \[D]dadadadada.
\endchorus

\beginverse
Was ^will der blöde ^Kerl da hinter ^mir nur? \echo{Ist sie nicht süß?}
Ich ^frag' mich, warum ^überholt der ^nicht? \echo{So weiches Haar!}
Der ^hängt nun schon 'ne ^halbe Stunde ^ständig hinter ^mir!
Es ^dämmert schon und ^der fährt ohne ^Licht. \echo{So schön mit 90!}

Der ^könnt' schon 100 ^Kilometer ^weg sein. \echo{Was bin ich froh!}
Mensch ^fahr' an meiner ^Ente doch ^vorbei. \echo{Ich fühl mich richtig wohl!}
Will ^der mich kontrol^lieren oder ^will er mich ent^führen?
Oder ^ist es in zi^vil die Poli^zei?
\endverse

\beginchorus
\[G]Dada, dada, \[Em]dadadadada,\[C] dada, dada, \[D]dadadadada.
\endchorus

\beginverse
Wie ^schön, dass ich heut' ^endlich einmal ^Zeit hab'.
Ich ^muss nicht rasen ^wie ein wilder ^Stier.
Ich ^träum' so in Ge^danken, ganz al^lein und ohne Sch^ranken
. Und ^wünsch' das schöne ^Mädchen wär' bei ^mir.

Nun ^wird mir diese ^Sache langsam ^mulmig. \echo{Die Musik ist gut.}
Ich ^fahr' die aller^nächste Abfahrt ^raus. \echo{Heut' ist ein schöner Tag! }
Dort ^werd' ich mich ver^stecken hinter ^irgendwelchen ^Hecken.
Ver^dammt, dadurch komm' ^ich zu spät nach ^Haus.

Bye \[G]bye, mein schönes \[C]Mädchen, gute \[D]Reise.
Sie \[G]hat den Blinker \[C]an, hier fährt sie \[D]ab.
Für \[G]mich wird in zwei \[C]Stunden auch die \[D]Fahrt zu Ende \[G]geh'n,doch \[C]dich, mein Mädchen, \[G]werd' ich nie mehr \[D]seh'n.
\endverse

\beginchorus
\[G]Dada, dada, \[Em]dadadadada,\[C] dada, dada, \[D]dadadadada.
\endchorus
\endsong
