\beginsong{Jein}[wuw={Fettes Brot}, jahr={1996}, alb={Außen Top Hits, innen Geschmack}, index={Es ist 1996}]

\beginverse
Es ist \[Em]Neunzehn-sechsundneunzig, meine Freundin ist 
\[G]weg und bräunt sich in der Südsee. 
\echo{Al\[A]lein?} Ja, mein Budget war klein.
\echo{Na \[C]fein! Herein, will\[D]kommen im Verein!}
\endverse

\beginverse
Ich wette^, heute machen wir erneute fette Beute
treffen ^seute Bräute und lauter nette Leute.
Wa^rum dauernd trauern? Wow, schaut euch diese 
^Frau an! \echo{Schande, dazu ^bist du imstande?!}
\endverse

\beginverse
\echo{^Kaum ist deine Herzallerliebste aus dem Lande
und du ^Hengst denkst längst an ne Andere.}
Was soll ich den ^heulen? Ihr wisst, das ich meiner Freundin treu bin.
Ich bin ^brav, aber ich traf eben ^my first love.
\endverse

\beginverse
Ich ^darf zwar nur im Schlaf, doch auf sie war ich schon immer scharf.
^ Habt ihr den Blick geahnt, den sie mir eben durchs Zimmer warf!
\echo{^ Oh mein Gott, was hat der Trottel Sott.
What a ^Pretty Woman, das ^Glück ist mit den Dummen.}
\endverse

\beginverse
Wenn ich die ^stummen Blicke schicke, sie wie Rummenigge kicke, 
meint ihr ^checkt sie das? \echo{Du bist durchschaubar wie Plexiglas!}
\echo{^Uh, sie kommt auf dich zu.}
\echo{''Na Kleiner, hast du ^Bock auf Schweinereien?''} Ja ^klar, äh nein, ich mein...
\endverse

\beginchorus
\[Em]Jein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\[Em]Jein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\endchorus

\beginverse
Ich habe einen ^Freund \echo{Ein guter?}, sozusagen mein bester,
und ich ^habe ein Problem, ich steh auf seine Freundin. \echo{Nicht auf seine Schwester?}
^ Würd ich auf die Schwester steh'n, hätt' ich nicht das 
Pro^blem, das wir haben, wenn ^er, sie und ich uns sehen. 
\endverse

\beginverse
^Kommt sie in Raum, wird mir schwindelig.
Sag ich, sie ^will nichts von mir, dann schwindle ich. 
Ich will ^sie, sie will mich, das weiß sie, das weiß ich.
^Nur mein bester Freund, der ^weiß es nicht.
\endverse

\beginverse
Und somit ^sitz ich sozusagen in der Zwickmühle
und das ist ^auch der Grund, warum ich mich vom Schicksal gefickt fühle.
^ Warum hat er die schönste Frau zur Frau?
Mit dem ^schönsten Körperbau! \echo{Und ist sie ^schlau?} Genau!
\endverse

\beginverse
Es ^steigen einem die Tränen in die Augen, wenn man sieht
^was mit mir passiert und was mit mir geschieht.
Es er^scheinen Engelchen und Teufelchen auf meiner Schulter,
Engel ^links, Teufel rechts: \echo{*^lechz!*}
\endverse

\beginverse
''Nimm dir die ^Frau, sie will es doch auch
kannst du mir er^klären, wozu man gute Freunde braucht?''
\echo{''Halt, der will dich ^linken''}, schreit der Engel von der Linken, 
\echo{''Weißt du nicht, dass sowas ^Scheiße ist und Lügner ^stinken?''}
\endverse

\beginverse
Und so ^streiten sich die beiden um mein Gewissen. 
Und ob ihr's ^glaubt oder nicht, mir geht es echt beschissen.
Doch während ^sich der Teufel und der Engel anschreien,
entscheide ^ich mich für ja, ^nein, ich mein
\endverse

\beginchorus
\[Em]Jein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\[Em]J... Nein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\endchorus

\beginverse
Ich schätze jetzt bin ^ich der Solist in unserem Knabenchor.
\echo{Ey, ^Schiff, was hast'n heute Abend vor?}
Ähm, ich ^mach hier nur noch meine Strophe fertig,
pack meine ^sieben Sachen und dann ^werd ich...
\endverse

\beginverse
...mich zu meiner ^Freundin begeben, denn wenn man ehrlich gesteht, 
sind solche ^netten, ruhigen Abende eher spärlich gesät.
\echo{A-ha,^ und dabei biste eingeladen!}
\echo{Auf das ^beste aller Feste auf der ^Gästeliste eingetragen!}
\endverse

\beginverse
Und ^wenn du nicht mitkommst, dann hast du echt was 
ver^passt. Und wen wundert's, das wird fast 
die Party des Jahr^hunderts. \echo{Ähm, Lust hätt' ich ja eigentlich schon!}
\echo{^Oh, es klingelt just das ^Telefon.}
\endverse

\beginverse
^Und sie sacht, ''Es wär ^schön, wenn du bei mir bleibst
heut' ^Nacht, ich dacht' das ^wär abgemacht?'' ^ Wisst ihr:
\endverse

\beginverse
Ich liebe diese ^Frau und deswegen
komm ich von der ^Traufe in den Regen.
\echo{Na was ist nun, Schiff^meister, kommst du mit, du Kollegenschwein?}
Ja^ äähh nein, ich ^mein...
\endverse

\beginchorus
\[Em]Jein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\[Em]Äh... Jein! \[G] \[A]Soll ich's wirklich machen oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?

\[Em]Soll ich's wirklich? \[G]Soll ich's wirklich? \[A]Soll ich's wirklich? Oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\[Em]Soll ich's wirklich? \[G]Soll ich's wirklich? \[A]Soll ich's wirklich? Oder \[C]lass ich's lieber \[D]sein?
\endchorus 

\endsong
