\beginsong{Jetzt ist Sommer}[wuw={Wise Guys}, index={Sonnenbrille auf}]

\beginverse
\[G]Sonnenbrille auf und ab ins Café, 
wo ich die \[F]schönen Frauen auf der \[G]Straße seh'. 
Dann 'n \[G]Sprung mitten rein in den kalten Pool 
und 'n \[F]Caipirinha, \[G]ziemlich cool! 
\[G]Sonnenmilch drauf und ab zur Liegewiese, 
wo \[F]ich für mich und Lisa eine \[G]Liege lease. 
Wir \[G]lassen uns geh'n und wir lassen uns braten, 
alles \[F]and're kann 'ne Weile \[G]warten.
Und wenn \[D#]nix d'raus wird wegen \[F]sieben Grad, 
dann \[C]kippen wir zu Haus zwei Säcke \[G]Sand ins Bad. 
Im \[D#]Radio spielen sie den \[F]Sommerhit,
wir \[C]singen in der Badewanne \[D]mit:
\endverse

\beginchorus
\lrep Jetzt ist \[Em]Sommer! Egal, ob man s\[A]chwitzt oder friert: 
\[D]Sommer ist, was in deinem \[G]Kopf passiert. 
Es ist \[Em]Sommer! Ich hab das \[A]klar gemacht: 
\[D]Sommer ist, wenn man \[G]trotzdem lacht. \rrep
\endchorus

\beginverse
^Sonnendach auf und ab ins Cabrio, 
doch ich ^hab keins, und das ist in ^Ordnung so. 
Weil der ^Spaß daran dir schnell vergeht, 
wenn's den ^ganzen Sommer nur in der ^Garage steht. 
^Manchmal, wenn ich das Wetter seh', 
krieg' ich ^Gewaltfantasien, und die ^Wetterfee 
wär' das ^erste Opfer meiner Aggression, 
ob^wohl ich weiß: Was ^bringt das schon?
^Wenn man sie beim Wort nimmt ^und sie zwingt, 
^dass sie im Bikini in die ^Nordsee springt.
Ich ^mach' mir lieber meine eig'ne ^Wetterlage, 
wenn ^ich mir immer wieder ^sage:
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
Ich bin ^sauer, wenn mir irgendwer mein Fahrrad klaut. 
Ich bin ^sauer, wenn mir einer auf die ^Fresse haut. 
Ich bin ^sauer, wenn ein Anderer meine Traumfrau kriegt 
und am ^Pool mit dieser Frau auf meinem ^Handtuch liegt.
Doch \[D#]sonst nehm' ich alles ziemlich \[F]locker hin, 
weil \[C]ich mental ein absoluter \[G]Zocker bin. 
Ich \[D#]drücke einfach auf den kleinen \[F]grünen Knopf 
und die \[C]Sonne geht an in meinem \[D]Kopf:
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
Jetzt ist \[Em]Sommer! Egal, ob man s\[A]chwitzt oder friert: 
\[D]Sommer ist, was in deinem \[G]Kopf passiert. 
Es ist \[Em]Sommer! Ab ins \[A]Gummiboot,
der \[D]Winter hat ab sofort \[G]Hausverbot! 
Es ist \[Em]Sommer! Egal, ob man s\[A]chwitzt oder friert: 
\[D]Sommer ist, was in deinem \[G]Kopf passiert. 
Es ist \[Em]Sommer! Ich hab das \[A]klar gemacht: 
\[D]Sommer ist, wenn man \[G]trotzdem lacht. 
\[Em]Scheiß auf's Wetter, e\[A]gal ob man friert: 
\[D]Sommer ist, was in deinem \[G]Kopf passiert. 
Es ist \[Em]Sommer! \[A] \[D] \[G]
\endchorus

\endsong
