\beginsong{Karrieresong}[
	wuw={Konny},
	jahr={2012},
	alb={Herr Vernünftig benimmt sich daneben},
	tonart={F\#m},
]

\beginverse*
\nolyrics Intro: \[Am] \[F] \[Am] \[G] \rep{2} - \[C] \[Em7] \[Am] \[G] - \[C] \[Em7]
\endverse

\beginverse\memorize
\[Am]Aufsteh'n, losgeh'n, \[F]arbeiten und schlafen geh'n,
seit \[Am]Jahren sieht der Tag so für dich \[G]aus.
\[Am]Wohnung putzen, Kinder füttern, \[F]gut versteh'n mit ander'n Müttern,
\[Am]irgendwann frisst dich der Stress mal \[G]auf.
\[Am]Und von Zeit zu Zeit holt der \[F]ganze Mist dich ein
\[Am]und dann nimmst du dir die Freiheit \[G]raus
dich \[Am]zehn Minuten hinzusetzen, \[F]lässt halt mal die andern stressen,
\[Am]weil du mal ne kurze Pause \[G]brauchst.
\endverse

\beginverse*
\[Am]Und genau da kommt dein \[C]Chef, \[G]und der ist eh total be\[F]scheuert
\[Am]und als er dich so sitzen \[C]sieht, \[G]hat er dich sofort ge\[F]feuert...
\endverse

\beginchorus
\[Am]Und jetzt stehst du \[G]da vor'm Arbeits\[C]amt und denkst an \[Em7]ein'n Oze\[Am]an,
das war der \[G]Plan von Anfang \[C]an, mit'm Segel\[Em7]kahn einfach mal rauszu\[Am]fahr'n.
\endchorus

\beginverse*
\nolyrics Zwischenspiel: \[Am] \[F] \[Am] \[G] \rep{2} - \[C] \[Em7] \[Am] \[G] - \[C] \[Em7]
\endverse

\beginverse
Die ^ganze Kindheit rumgesessen ^und den ganzen Scheiß gefressen,
^den sie dir erzählt haben um ^dich
^zu nem Arbeitstier zu machen ^und so viele gute Sachen
^machtest du deswegen lieber ^nicht.\newpage
^Und die ganze Lernerei ^ging dir so am Arsch vorbei
Was ^hatte das zu tun mit deinem ^Leben?
^Doch du hast das durchgezogen ^und du bist jetzt wohlerzogen
^und man soll ja arbeiten ^geh'n!
\endverse

\beginverse*
\[Am]Und alles für so'n Stück Pa\[C]pier, \[G]und jetzt hältst du es in der \[F]Hand,
\[Am]das echte Leben ist jetzt \[C]hier, \[G]jetzt hängt es ordentlich im \[F]Schrank.
\endverse

\beginchorus
\[Am]Und jetzt sitzt du \[G]da im Hörsaal \[C]rum und eine \[Em7]Träne läuft dir \[Am]stumm
und heimlich \[G]deine Wange \[C]lang und die Ge\[Em7]danken fangen wieder an.
\[Am]Nach'm Abi wolltst \[G]du mitm LK\[C]W nach Afrika \[Em7]oder Ti\[Am]bet
noch drei Jahre \[G]und dann fängt das \[C]an die Uni \[Em7]dauert nicht mehr \[Am]lang.
\endchorus

\beginverse*
\nolyrics Zwischenspiel: \[Am] \[F] \[Am] \[G] \rep{2} - \[C] \[Em7] \[Am] \[G] - \[C] \[Em7]
\endverse


\beginchorus
\[Am]Und jetzt sitzt du \[G]da im Alters\[C]heim und möchtest \[Em7]lieber etwas jünger \[Am]sein,
jetzt bist du \[G]draußen und das liegt da\[C]ran dass man dich nicht \[Em7]mehr verwerten \[Am]kann.
Das Leben \[G]geht so schnell da\[C]hin, deine Warnun\[Em7]gen verhall'n im \[Am]Wind,
hört keiner \[G]hin und zwar \[C]weil, die Jugend \[Em7]hat ja keine\[Am]... Zeit.
\endchorus

\endsong