\beginsong{Kartoffeln schmecke prima}[
    txt={Region Kurhessen}, 
    txtjahr={2010}, 
    mel={Jethro Tull}, 
    index={Mer fahre' heut},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[G] \[D] \[Em] \rep{3}}
\endverse

\beginverse\memorize
Mer \[Em]fahre' heut aufs Feld enaus, \[G] \[D]
Kar\[Em]toffeln schmecke' prima, \[G] \[D]
\[Em]Erna, hol der Traktor 'naus, \[G] \[D]
Kar\[H]toffeln schmecke' prima!
oh, ge\[Em]kocht, gepellt mit Madde druff, \[G] \[D]
Kar\[Em]toffeln schmecke' prima, \[G] \[D]
doch \[G]roh derfst se net \[A]esse, den Kar\[H]toffeln die sind giftig, ohhh, gif\[Em]tig! \[G] \[D]
\endverse

\beginverse
Mer ^fahrn heut in die Brauerei, ^ ^
e ^Bierche, des schmeck prima, ^ ^ 
^Erna, hol de Kessel raus, ^ ^ 
zwa ^Bierche schmecke prima!
ge^braut, gehühlt und weggezischt, ^ ^ 
drei ^Bierche schmecke prima, ^
^nur ^pur derfst de se ^trinke, weil ge^mischt da wird des eklich, ohhh, ek^lich! ^ ^ 
\endverse

\beginverse
Mer ^gehn heut uff die Streuobstwies', ^ ^ 
^Äbbelwoi schmeckt prima, ^ ^ 
^Erna, hol die Press' e'naus, ^ ^ 
^Äbbelwoi schmeckt prima!
\newpage
Oh, aus'm ^Bembel ins Gerippte 'noi, ^ ^ 
^Äbbelwoi schmeckt prima,^
^doch zu ^viel derfst de net ^trinke, 
denn ^Sprühstuhl der is eklich, ohhh, ek^lich! ^ ^ 
\endverse

\beginverse
Mer ^fahrn heut zu de Hundeschau, ^ ^
^Möpse, die sin' prima, ^ ^ 
^Erna, mach de Zwinger auf, ^ ^  
^Möpse, die sin' prima!
Ob's ^steht ob's hängt, ob groß ob klein, ^ ^ 
^Möpse, die sin' prima, ^ 
^Doch zu ^fest derfst's se net k^nete, 
denn die ^Möpse könne platze, ohhh, plat^ze! ^ ^ 
\endverse

\beginverse
Mer ^fahr'n heut in de Schweinestall, ^ ^ 
^Schweinsche schmecke prima, ^ ^ 
^Erna hol' des Messer raus, ^ ^ 
Sch^weinsche schmecke prima, ^
^^
^Schweinsche schmecke prima.^
^ Der ^Jud derf se net ^esse, 
denn die ^Schweinsche sinn net koscher, ohhh koscher! ^ ^
\endverse

\endsong
