\beginsong{Kirmes}[
    wuw={Kork},
]

\beginverse\memorize
\[C]Wann's Freujohr vorbei eas, und de Sommer in Land zeckt,
dann \[F]wird sich die \[G]Mauleck ge\[C]leckt.
Denn \[G]jetz eas bald Kirmes, \[F]jetz' eas bald Kirmes
und \[C]dann geht's \[G]richtich an' \[C]Speack.
Und du \[C]gist zu deim Chef, du \[C7]brechst a Woch frei, 
mer \[F]härre a gruß \[G]Feier im \[C]Ort. 
Doch \[G]der said, dos dout \[F]mer jo lääd fir dich,
doch \[C]do, du \[G]musste groad \[C]fott.
\endverse

\beginchorus
\lrep Und dann \[C]sitzt'de in Prag, in Paris, in Athen,
o \[F]Plätze wo manche vo \[C]dreh'm,
doch \[G]woas is dos alles, joa \[F]woas is dos alles,
wann \[C]Kirmes \[G]eas \[C]dehem? \rrep
\endchorus

\beginverse
^Dann machst de dich ab, eas hift der ja nix
^emol^ das git doch vor^bei,
du ^schwetzt der dann inn, woas ^is dann schon Kirmes?
^So schie koan's doch ^wirklich nett ^soi?
Un oam ^Kirmesse Samsdoach o ^enear Hotelbar,
koan ^Mensch doaut dich ^richtich ver^stieh,
dann ^kimmt's ganz vo unne, dann ^kimmts's ganz vo unne,
^jetz ^do debai sai wier ^schieh.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Du ^machst der selbst Mut, so goud wai's aach git,
^so a Wochenend,^ doas git doch a^rimm,
^emol do net debai^ gewäast sei,
das ^bringt doch an ^Mensch net gleich ^imm.
Und du ^leafst durch die Struße, durch ^uraale Gasse, 
^trinkst noch 'en ^Schoppe, aach ^zwee owwr drei 
^ oh jeder Eck Musi^kante, doch was se ach ^spinn,^ es miast ^Bloaßmusigg sei.
\endverse

\printchorus

\endsong
