\beginsong{Kling Klang}[
    wuw={Keimzeit}, 
    jahr={1993}, 
	alb={Bunte Scherben},
    index={Steck dir die halbe Tüte Erdnusschips},
]

\beginverse
\[G]Steck dir die halbe Tüte \[Am]Erdnusschips in deinen \[F]zuckersüßen \[G]Mund.
\[G]Find dich in einem \[Am]Comic-Heft wieder,\[F] fotografier' dich \[G]bunt.
Graf\[G]fitis machen graue \[Am]Wände lebendig, Ich \[F]wünschte, ich \[G]könnt' das auch.
Und \[G]wie ich überleg', was ich denn \[Am]wirklich kann, seh ich,\[F]{ dass} ich zu nix \[G]taug'.
\endverse

\beginchorus
\[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang.
\[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang. \[G]
\endchorus

\beginverse
^Für diesen Augenblick dich in die ^Kamera zu kriegen^{ haut} mal wieder nicht ^hin.
^Komm und lass uns heute noch nach^{ England} fliegen,^\emph{ God Save the ^Queen}.
An der ^Westküste, dann die Prome^nade runter,^ wo schon der Kapitän ^wartet:
Guten ^Tag, zweimal bis nach ^Feuerland bitte,^ das Schiff ist leicht ent^artet.
\endverse

\beginchorus
\lrep \[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang.
\[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang.
~
\[B&]Bloß von hier \[C]weg, so \[F]weit wie möglich,
\[Fm]bis du \[B&]sagst, es ist \[E&]Zeit, wir müssen aus\[D] Feuerland 
zu^rück nach ^Hause ^im Wiener-Walzer-^Schritt
Bö-düm-^ba, Bö-büm ^bap-ba-da bum-ba-da-baum, ^bu-del-di-^dau \rrep
\endchorus

\beginchorus
\[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang.
\[Am]Kling \[G]klang, du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang. 
Kling klang, kling \[Am]klang...
\[G]... du und ich, \[Am]die Straßen ent\[G]lang.
Kling klang, kling \[Am]klang, kling klang, kling k\[G]lang...
\[Am]...die Straßen ent\[G]lang.
\endchorus

\endsong
