\beginsong{Koks und Nutten}[wuw={Olli Schulz}, jahr={2012}, alb={SOS - Save Olli Schulz}]

\interlude{\echo{Capo 3}}
\interlude{Anfang: \[G D Am C]}

\beginverse\memorize
Er \[G]gab sich wirklich \[D]Mühe, in diesem \[Am]Business zu be\[C]stehen.
Man \[G]sah ihn oft mit den \[D]wichtigen Leuten auf die \[Am]richtigen Partys \[C]gehen.
Er hatte \[G]schöne traurige \[D]Augen, das machte \[Am]viele Mädchen \[C]schwach.
Er war \[G]Sänger in dieser \[D]Band, von der \[Am]jeder grade \[C]sprach.
\endverse

\beginverse
Dann ^lernte er sie ^kennen, nach einer ^fulminanten ^Show.
Eine ^Malerin mit roten ^Haaren, sie ver^liebten sich ^so, dass es schon 
^weh tat wenn man nur ^hinsah, weil sie sich ^schlugen oder ^küssten.
Das war der ^Anfang vom Ende der ^Unschuld, das ^konnte er nicht ^wissen.
\endverse

\beginchorus
Doch dann kam das \[G]Koks,\[Hm] dann kamen die \[C]Nutten \[D]
Dann kamen die \[G]falschen Freunde\[Hm]{, und} dann die ka\[C]putte\[D]{n Gedanken} da\[G]zwischen.
\endchorus

\beginverse
Im ^Vorprogramm von ^Reamonn, beim ^Unifest in ^Stuttgart
Er sang be^trunken auf der ^Bühne, bis das ^Publikum ge^buht hat.
Und ^nach der Show der ^Absturz, mit der ^Freundin des Bass^isten,
es flossen ^Tränen und auch ^Blut, als die ^anderen sie er^wischten.
\endverse

\beginverse
Der ^Wahnsinn in den ^Augen, er schrie man ^hätte ihn ver^raten,
er ^vergaß sogar sein ^Mädchen und ^sie vergaß das ^Warten.
Er ^haute ab und er ^klaute, die ^restliche Tour^gage,
die ^Band brach aus^einander, das war noch ^nicht die schlimmste ^Phase.
\endverse

\beginchorus
Er nahm noch mehr \[G]Koks,\[Hm] er traf noch mehr \[C]Nutten. \[D]
Da waren noch mehr \[G]falsche Freunde\[Hm]{, diese} ka\[C]putte\[D]{n Ges}talten bei \[G]ihm.
\endchorus

\beginverse
Er ^versuchte es dann ^Solo, doch ihm ging ^ziemlich schnell die ^Luft aus
Er zog zu^rück zu seiner ^Mutter, nach ^Billstedt in ein ^Hochhaus.
Er ^jobbte oft als ^DJ und ^hing viel rum vor'm ^Rechner.
Schrieb noch ^immer kleine ^Lieder, doch seine ^Texte wurden sch^lechter.
\endverse

\beginchorus
Ihm fehlte das \[G]Koks,\[Hm] da waren keine \[C]Nutten. \[D]
Nur ein paar \[G]falsche Freunde\[Hm] und die ka\[C]putten\[D] Gläser im Sch\[G]rank.
\endchorus

\beginverse
Er ^merkte was ihm ^fehlte: Das ^Mädchen das er ^liebt,
er starrte ^lange an die ^Decke und er ^schrieb ihr einen ^Brief:
Ich ^weiß ich war nicht ^gut zu Dir, vielleicht ^kannst Du mir ver^zeihen
Ich ^kannte mich nicht ^gut genug, um mit ^Dir ehrlich zu ^sein. 
\endverse

\beginverse
Ich habe ^nichts mehr zu er^warten, doch wenn ich ^eins noch sagen ^darf:
Du bist das ^Letzte woran ich ^denke jede ^Nacht bevor ich ^schlaf'.
Er ver^schickte seine ^Worte, es ver^ging ne Ewig^keit.
Doch sie ^kam zurück zu ^ihm, wahr^scheinlich auch aus ^Mitleid.
\endverse

\beginchorus
Doch sie verzieh ihm das \[G]Koks,\[Hm] Sie verzieh ihm die \[C]Nutten. \[D]
Sie verscheuchte die \[G]falschen Freunde\[Hm]{ und} nahm die ka\[C]putten\[D] \[D]
Gedanken von \[G]ihm. \[G]
\endchorus

\interlude{Zwischenspiel: \[Em G C] \rep{4}}

\beginverse
Für die ^tiefgefallenen ^Engel, für die ^fehlerhaften Pro^dukte,
für die ^Bands die ich so ^liebte, die der ^Erdboden versch^luckte.
Für die ^sogenannten Ver^lierer, für die Ent^rückten und Be^seelten,
die mir in ^wunderschönen ^Liedern, von ihrer ^Sehnsucht er^zählten.
\endverse

\beginverse
Für ^die möchte ich ^singen, weil ich ^auch nur einer ^bin,
auf der ^Suche nach dem Mo^ment, wenn die ^Musik
jeden ^Lärm und jeden \[Am]Schmerz von dir \[G]nimmt.
\endverse

\interlude{Schluss: \[Am C G] \rep{2}}

\endsong