\beginsong{Landeslager Lampenfieber}[
    txt={Jan Kellner, Björn Naber, Christian Gernand}, 
    txtjahr={2008}, 
    mel={Billy Joel}, 
    meljahr={1989}, 
    index={Sommer, Sonne, Sonnenschein},
    lager={VCP Hessen Landeslager 2008: Lampenfieber},
    ]

\beginverse
\[G]Sommer, Sonne, Sonnenschein,\[D]Rucksack packen, glücklich sein:
\[Em]Landeslager Lampenfieber \[C]in 2008.

\[G]Kothen, Jurten, Küchenzelt, \[D]rein in die Theaterwelt!
\[Em]And're Bünde sind dabei, die \[C]Neugier ist entfacht.

{\nolyrics Zwischenspiel: \[G] \[D] \[Em] \[C]}

\[G]Aufbau, Wiederseh'n,\[D]Stangenholz, Schlange steh'n,
\[Em]Seil vergessen, ganz egal, der \[C]Nachbar leiht's bestimmt.

\[G]Alles steht, Programmbeginn, da \[D]gehen wir gemeinsam hin.
\[Em]Vorhang auf, ein Augenblick, der \[C]dir den Atem nimmt.
\endverse

\beginchorus
\[G]Wir sind hier auf dem \[D]Lala. 
Kommt mit \[Em]ab ins Grüne, Pfadis \[C]auf die Bühne.
\[G]Wir sind hier auf dem \[D]Lala.
Hallo \[Em]Lampenfieber und hier \[C]sind wir wieder. 
\endchorus

\beginverse
^Eintrittskarten, Sommernacht, ^Sippenabend, viel gelacht,
^Lagerfeuer, Abenteuer, ^singen, spielen, Spaß.

^Kostüm, Rampenlicht, ^Peter Pan, Nachtschicht,
^Bauen, proben, ausprobier'n, ^Applaus ist unser Maß.

{\nolyrics Zwischenspiel: ^ ^ ^ ^}

^Bingo spielen, Hajken gehen, ^Fahnen auf den Jurten wehen,
^Tschai kochen, Lieder singen, ^weit bis in die Nacht.

^Zentralverpflegung, Gottesdienst, ^Lagerduschen, Dreck an Jeans,
^Programm-AG, Oasenteam, ^Freunde treffen leicht gemacht.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
^Pfadis, Rover, Lagerleitung, ^Schirmherrschaft und Lagerzeitung,
^Technik, Einkauf, Sanität, Pro^gramm, Theologie.

^Schauspieler, Regisseur, ^Maskenbildner und Souffleur,
^viele Hände, unser Lager: ^Wir vergessen's nie!

{\nolyrics Zwischenspiel: ^ ^ ^ ^}

^Letzter Abend abgebaut, ^Uraufführung angeschaut,
^müde, dreckig, abgeschlafft, ^die Heimfahrt fast vorbei.

^Ausgeschlafen, denk' zurück: ^Welch ein Lager, was ein Stück,
^Riesenstimmung, nächstes Mal sind ^wir wieder dabei!
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\endsong

\beginscripture{}
Lagerlied des Landeslagers des VCP Hessen 2008 in Reinwarzhofen, Mittelfranken.
\endscripture
