\beginsong{Lebendig und Kräftig und Schärfer}[wuw={Wise Guys}, jahr={2007}, index={Die Welt verändern}]

\beginverse
\[a capella]
Zusammen erleben, was das Leben ist:
Lebendig und kräftig und schärfer.
\endverse

\beginverse\memorize
\[Am]Die Welt verändern schon mit \[Em]einem kleinen Lachen.
\[G]Endlich bereit sein, den \[Dm]Unterschied zu machen.
\[Am]Lasst uns dem Alltag, der so \[Em]nichtig ist,
\[G]entgegenstellen, was uns \[Dm]wichtig ist.
\[F]Mit frischem Schwung und neuer Energie,
\[Dm]so gut gelaunt und engagiert wie nie:
\endverse

\beginchorus
\[Am] Zu\[C]sammen er\[D]leben, was das \[Dm]Leben ist 
\[Am] le\[C]bendig und kräf\[D]tig und schär\[Dm]fer.
\[Am] Und \[C]spüren, dass \[D]du nicht al\[Dm]leine bist
\[Am] le\[C]bendig und kräf\[D]tig und schär\[Dm]fer.
\endchorus

\beginverse
^Man fühlt sich oft auf sich al^lein gestellt.
^Oft fehlt die Kraft, dass ^man dagegenhält.
^Zu oft das letzte Wort den ^Ander'n überlassen,
^zu oft verführt, sich nur der ^Mehrheit anzupassen.
^Wir wachen auf aus dieser Lethargie
^und zeigen, dass wir so lebendig sind wie nie.
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
\[D] Es gibt so viel zu zeigen und entdecken,
\[F]schon zu viel Zeit damit verloren, sich zu verstecken.
%\[F]schon zu viel Zeit damit verlor’n, sich zu verstecken.
\[D]Wir merken, dass es nie zu spät ist, zu beginnen,
\[F]und zeigen das der Welt da draußen und hier drinnen.
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\endsong

\begin{intersong}
\vspace{5cm}
\end{intersong}