\beginsong{Leben als Vagabund}[wuw={Die Unkrautliedermacher}]

\interlude{Intro oder Zwischenspiel (ohne Text): \[Am C G]}

\beginverse\memorize
Vor \[Dm]langer Zeit war ich schon \[F]einmal hier, 
jetzt \[C]bin ich dabei und \[Dm]denke bei mir:
Hier \[Dm]oben auf dem Berg, da \[F]geht der Wind,
heute \[C]fühl ich mich mal wieder \[Dm]wie ein Kind.
Ich \[Dm]lebe jetzt, was \[F]juckt mich morgen?
Ge\[C]nieße den Augenblick und \[Dm]hab keine Sorgen.
Ich \[Dm]lebe jeden Morgen in den \[F]Tag hinein
mit der \[C]Bitte um die Gabe, \[Dm]glücklich zu sein.
\endverse

\beginchorus
Weil ich \[Dm]lebe ein Leben als \[F]Vagabund, 
wie so ein st\[C]inkender, streundend\[Dm]er Straßenhund.
Vor keinem M\[Dm]ensch dieser Welt würd ich j\[F]emals knien, 
so werd ich b\[C]is zu meinem Ende durch die \[Dm]Straßen zieh'n.
\endchorus

\beginverse
Dass ^ich nicht in die Gêsellschaft passe,
das h^abe ich schon sehr fr^üh kapiert.
Viell^eicht liegt es daran,dass ich ^Ellbogen hasse,
oder wêil das Schlechte immer noch die W^elt regiert.
Ich h^abe keinen Diamant in h^immelblau,
aber ^eines das hab ich, das w^eiß ich genau:
ich l^ebe in Freiheit, von der s^o viele träumen,
und n^iemals die Angst, irgendw^as zu versäumen.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Ich ^kann nicht viel ändern, bin halt ^auch nur ein Wicht,
aber dafür ^weiß ich noch, was ^wichtig ist.
Nicht das ^große Geld oder was ^Neues zu tragen.
Was die ^Antwort ist, hör' ich ^euch jetzt fragen.
Die ^Antwort ist simpel, bei so viel ^Leid, dass es gibt,
vielleicht ^braucht nur jeder jemanden, ^der einen liebt.
Ich ^bin schon viel zu lange hier, die ^Welt ist groß!
^Tschüss, macht's gut, alles ^Liebe, ich muss los.
\endverse

\printchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
So \[H]wandre ich jahr\[C]aus, jahrein,
lass m\[Dm]ich auf jedes Abenteuer ein.
Beim T\[H]anz mit Blitz und D\[C]onner bin ich fr\[Dm]ei.
Hoch l\[H]ebe d\[C]ie Streuner\[Dm]ei. Da dai da,
\[F]daida daida, \[C]da da daida da \[Dm]dai
\endchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginverse
Weil ich \[Dm]lebe ein Leben so wie \[F]mir es gefällt,
Es is' mir \[C]total egal, was man \[Dm]von mir hält.
Eins \[Dm]ist mir klar, mich werden \[F]nie alle lieben,
aber \[C]dafür bin ich mir \[Dm]treu geblieben.
\endverse

\printchorus

\endsong

\begin{intersong}

\end{intersong}