\beginsong{Letzter Lagertag}[
    mel={Bonnie Tyler},
    txt={Kilian Hähn},
    txtjahr={2021},
    index={Fast vorbei}, 
]

\beginverse
\echo{\[Am]Fast vorbei...} Alle Unterhosen hab ich \[G]gestern abend schon in meinem Rucksack verstaut.
\echo{\[Am]Fast vorbei...} Aufstehn, Zähne putzen ist der \[G]Plan, doch ich bin sicher, jemand hat meine Zahnbürste ge\[C]klaut
\echo{\[^(C)]Fast vorbei...} Ich suche wie besessen in den \[H&]unendlichen Tiefen meines Rucksacks, doch ich habe kein \[C]Glück!
\echo{\[^(C)]Fast vorbei...} Ist ja auch egal, zu Hause \[H&]hab ich ja noch eine und heut fahren wir schon wieder zurück.
\echo{\[E&]Fast vorbei, \[A&]aufstehn...} Wo hab ich meine Schuhe hingestellt?
\echo{\[E&]Fast vorbei, \[A&]aufstehn...} Die waren doch noch gestern hier im \[Am]Zelt!
\endverse

\beginverse
\echo{^Komm heraus...} Ich wage einen Blick durch's Kohten^loch und sehe nur Abdrücke im nassen Gras
\echo{^Komm heraus...} von Zelten, die bis gestern da noch ^standen, sieht das traurig aus, so trocken und so blass...
\echo{^Komm heraus...} Jetzt muss ich wohl ins Kühle, alle ^seh'n so aus als ob die Nacht zu kurz war, und ich stolpere \[C]raus
\echo{^Komm heraus...} Zehn Tage hier im Paradies, und ^jetzt geht es zu Ende, ich will noch nicht nach Haus.
\echo{^Mach jetzt hin, ^Frühstück!} Auch das Essbesteck ist nicht da
\echo{^Mach jetzt hin, ^Frühstück!} wo ich glaub, dass es gestern noch \[G]war!
\endverse

\beginchorus
\[G] Und ich \[Em]nehm mir nur ein \[C]Brot, die Wurst ist \[D]grad' vorbeige\[G]zogen
% \newpage
im Nachbar\[Em]stamm verbrennt das \[C]Schrot da ist das \[D]hier ja ausge\[G]wogen.
Alle \[Em]hetzen und eilen sich \[C]sehr es wurd' zu \[D]spät aufgeweckt:
Jetzt \[C]schnell das reingezwängt, was ich \[D]hier zu fassen krieg,
Ich \[Em]glaub, dass mein Kulturbeutel vorm \[A]Waschhäuschen liegt.
Und die \[C]Badeschlappe auf dem Fußball\[D]platz neber'm Tor
die \[Em]liegt da zwar allein, doch sie kommt \[A]mir bekannt vor.
Bis oben hin vollge\[G]packt! Was \[Em]fehlt alles? Es ist ver\[C]trackt.
Ich \[D]dachte, alles wär' ge\[G]packt!
~
\[(G)] Manchmal frag ich mich, wie Papa \[Em]das gemacht hat, 
die \[H]Hosen winzig klein kompri\[C]miert. \[C] \[G/h]
Wenn \[Am7]ich's versuch, hab ich \[D]Angst dass mein Gepäck explo\[G]diert. \[Em] \[C] \[D]
\[G]Außerdem ist doch die Hose \[Em]länger schon fort:
Ich \[H]glaub die ist am Strand wegge\[C]weht. \[G/h] 
\[Am7]Kann mir das wer erklär'n? Vielleicht \[D]jemand, der es ver\[G]steht? \[Em] \[C] \[D] \[G]
\endchorus

\beginverse
\nolyrics{Instrumental: ^^ ^^ ^^ ^^}
\echo{^Müllkette, ^langsam...} Mein Liederbuch sah doch ganz anders aus!
\echo{^Rucksack auf, ^losgehn...} Die Hände voll mit Kram, jetzt geht's nach \[G]Haus!
\endverse

\beginchorus
Der Reise\[Em]bus steht nicht weit \[C]weg und mir fällt \[D]fast die Hälfte \[G]runter:
Die Bade\[Em]hose liegt im \[C]Dreck. Bevor sie \[D]fiel, war sie viel \[G]bunter.
Und dann \[Em]endlich liegt alles im \[C]Bus, Ich setz mich \[D]hin und ich schanuf'.
\newpage
Jetzt \[C]fährt der Bus los, es läuft viel zu \[D]laut \textit{HR4},
Ich \[Em]schrecke hoch und frag mich: Wo ist \[A]mein Kuscheltier? \echo{Mein Kuscheltier?}
Ich \[G]hoffe nur, dass mich meine \[D]Erinnerung trügt
Und \[Em]Schmusi wo da unten im Ge\[A]päckstauraum liegt...
Darf ich noch einmal da \[G]rein? Ich \[Em]würd mir gerne sicher \[C]sein!
Ich \[D]darf nicht, also schlaf ich --- \[G]ein.
\nolyrics{Instrumental: \lrep \[G] \[Em] \[C] \[D] \rrep}
\endchorus

\beginchorus
Mei\[G]ne große Schwester holt mich vom \[Em]Busparkplatz ab, 
sie \[H]weiß, dass Wäsche sich nicht ver\[C]mehrt: \[C]
Den \[Am7]Rucksack ausgekippt: 
viel \[D]Zeug, das mir gar nicht ge\[G]hört. \[Em] \[C] \[D]
Den \[G]and'ren aus der Sippe scheint das \[Em]gleiche passiert, 
Kla\[H]mottenhaufen liegen he\[C]rum.
Jetzt \[Am7]geht es gleich nach Haus, 
ich \[D]tausch' noch Shampoo gegen \[G]Strumpf. \[Em] \[C] \[D]
Vier \[G]Tage später, Sippenstunde, Ali bringt \[Em]mir 
'ne \[H]Tasche. Mensch, was ich bin ent\[C]zückt! \[C]
In \[Am7]sein Deckelfach war \[D]Schmusi gerutscht, echt ver\[G]rückt! \[Em]
Und \[C]nächste Woche geb ich \[D]ihm seine Brille zu\[G]rück. \[Em] \[C] \[D]
\echo{Wenn ich 'dran \[G]denke...} \[Em] \[C] \[D]
\echo{Wenn ich 'dran \[G]denke,\[Em] schau'n wir \[C]mal.} \[D] \[G]
\endchorus

\endsong
