\beginsong{Der Traum ist aus}[wuw={Ton Steine Scherben}, index={Ich hab geträumt}]
\markboth{\songtitle}{\songtitle}
\beginverse
\[Dm]Ich hab ge\[G]träumt, der Winter wär vor\[Dm]bei,
du warst \[G]hier und wir war'n \[Dm]frei
und die \[C]Morgen\[Am]sonne \[Dm]schien.
Es gab keine \[G]Angst und nichts zu ver\[Dm]lieren.
Es war Friede bei den \[G]Menschen und unter den \[Dm]Tieren.
\[C]Das war \[Am]das Para\[Dm]dies.
\endverse

\beginchorus
Der Traum ist \[Am]aus!\[Em] \[C]Der\[Dm] Traum ist \[Am]aus! \[Em]\[C]\[Dm]
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]ge\[Am]ben, \[G]dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]ge\[Am]ben, \[G]dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
\endchorus

\beginverse
^Ich hab ge^träumt, der Krieg wär vor^bei,
du warst ^hier, und wir war'n ^frei
und die ^Morgen^sonne ^schien.
Alle Türen war'n ^offen, die Gefängnisse ^leer.
Es gab keine ^Waffen und keine Kriege ^mehr.
^Das war ^das Para^dies!
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus 

\beginverse*
\[Dm]Gibt es ein Land auf der Erde,
\[C]wo der Traum Wirklichkeit ist?
Ich \[Dm]weiß es wirklich nicht.
Ich \[G]weiß nur eins und da bin ich sicher,
\[A]dieses Land ist es nicht. Dieses Land ist es nicht.
Dieses Land ist es nicht. Dieses Land ist es nicht. \[A7]
\endverse

\beginverse
^Der Traum ist ein ^Traum, zu dieser Zeit,^
doch nicht mehr lange, ^mach dich be^reit
für den ^Kampf ^um's Para^dies!
Wir haben nichts zu ver^lieren außer unserer ^Angst,
es ist unsere ^Zukunft, unser ^Land.
^Gib mir deine ^Liebe, gib mir deine ^Hand.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
Der Traum ist \[Am]aus!\[Em] \[C]Der\[Dm] Traum ist \[Am]aus! \[Em]\[C]\[Dm]
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]ge\[Am]ben, \[G]dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]ge\[Am]ben, \[G]dass er Wirklichkeit,
\[G]dass er Wirklichkeit, \[G]dass er Wirklichkeit... \[Dm]wird!
\endchorus

\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}
