\beginsong{Lauda to si}[wuw={nach dem Sonnengesang des Franz von Assisi}, pfii={128}, index={Sei gepriesen}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse
Sei ge\[G]priesen, du hast die Welt erschaffen!
Sei ge\[Em]priesen für Sonne, Mond und Sterne!
Sei ge\[C]priesen für Meer und Kontinente!
\endverse

\beginchorus
Sei ge\[D]priesen denn du bist wunderbar, Herr!
\[G]Lauda to si, o mio Signore, \[Em]lauda to si, o mio Signore,
\[C]Lauda to si, o mio Signore, \[D]lauda to si, o mio Signore.
\endchorus

\beginverse
Sei ge^priesen für Licht und Dunkelheiten!
Sei ge^priesen für Nächte und für Tage! 
Sei ge^priesen für Jahre und Sekunden! 
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen für Wolken, Wind und Regen! 
Sei ge^priesen, Du lässt die Quellen springen! 
Sei ge^priesen, Du lässt die Felder reifen! 
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen für Deine hohen Berge! 
Sei ge^priesen für Fels und Wald und Täler! 
Sei ge^priesen für Deiner Bäume Schatten! 
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen, Du lässt die Vögel kreisen! 
Sei ge^priesen, wenn sie am Morgen singen! 
Sei ge^priesen für alle deine Tiere! 
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen, denn Du, Herr, schufst den Menschen!
Sei ge^priesen, er ist Bild Deiner Liebe!
Sei ge^priesen für jedes Volk der Erde!
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen, Du selbst bist Mensch geworden!
Sei ge^priesen für Jesus, unser'n Bruder!
Sei ge^priesen, wir tragen seinen Namen!
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen, er hat zu uns gesprochen!
Sei ge^priesen, er ist für uns gestorben!
Sei ge^priesen, er ist vom Tod erstanden!
\endverse

\beginverse
Sei ge^priesen, oh Herr, für Tod und Leben!
Sei ge^priesen, Du öffnest uns die Zukunft!
Sei ge^priesen, in Ewigkeit gepriesen!
\endverse

\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}