\beginsong{Lied vom Vaterland}[wuw={Oktoberklub, 1971}, txt={Reinhold Andert}, mel={Rainer Böhm}, index={Kennst du das Land}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}
\transpose{2}
\beginverse*
\nolyrics{Intro: \[C]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[E&]Kennst du das \[Gm]Land mit seinen \[Cm]alten Eichen,
das \[Fm]Land von \[B&]Einstein, von Karl \[Cm]Marx und Bach.
\[Fm]Wo jede Antwort endet \[B&]mit dem Fragezeichen,
\[Cm]wo ich ein Zimmer habe \[B&]unterm Dach.
\[E&]Wo sich so \[Gm]viele, wegen \[Cm]früher, oft noch schämen.
\[Fm]Wo mancher \[B&]Vater eine \[Cm]Frage nicht versteht,
\[Fm]wo ihre Kinder ihnen \[B&]das nicht übelnehmen,
\[Cm]weil seine \[Fm]Antwort im Ge\[B&]schichtsbuch \[C]steht.
\endverse

\beginchorus
\[Fm]Hier schaff ich \[D&]selber, \[B&m]was ich einmal \[C]werde.
\[Fm]Hier geb ich \[D&]meinem \[B&m]Leben einen \[C]Sinn.
\[A&]Hier hab ich \[E&]meinen \[Fm]Teil von unsrer \[C]Erde.
\[Fm]Der kann so \[D&]werden, wie ich \[B&m]selber bin. \[C]
\endchorus

\beginverse
^Kennst du das ^Land, wo die Fa^briken uns gehören,
^wo der Pro^metheus schon um ^fünf aufsteht.
^Dort kann man manche Faust auf ^manchen Tischen hören,
^bevor dann wieder ^trotzdem was nicht geht.
\newpage
^Wo sich auf ^Wohnungsämtern ^Hoffnungen verlieren, 
^und ein Par^teitag sich da^rüber Sorgen macht.
^Wo sich die Leute alles ^selber reparieren,
^weil sie das ^Werkzeug haben, ^Wissen und die ^Macht.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
^In diesem ^Lande lernte ^ich das Laufen,
^ich lernte r^ichtig sprechen,^ richtig denken.
^Ich lernte nur das ^brauchbare zu kaufen 
^und das es Freude macht auch ^etwas zu verschenken.
^Hier ^lernte meine ^Mutter das Regieren,
^als Sie vor einem ^Trümmerhaufen stand.
^Ich möchte dieses ^Land niemals ver^lieren,
^es ist mein ^Mutter- und mein ^Vater^land!
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
\[Fm]Hier schaff ich \[D&]selber, \[B&m]was ich einmal \[C]werde.
\[Fm]Hier geb ich \[D&]meinem \[B&m]Leben einen \[C]Sinn.
\[A&]Hier hab ich \[E&]meinen \[Fm]Teil von unsrer \[C]Erde.
\lrep \[Fm]Der kann so \[D&]werden, wie ich \[B&m]selber bin. \[C] \rrep \rep{4}
\endchorus

\endsong

\beginscripture{}
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}