\beginsong{Finders Funde}[
    wuw={Cosmo Sheldrake}, 
    index={Feuerschale und Abspannseil},
]

\beginverse*
\nolyrics
Intro: Bass, Harmonium
\[C7sus4] \[(Fm/C)] \[Cm] - \[Fm/C] \[Dm7/C] \[Cm] 
Wiederholung: Melodie in Geige und Melodica
\[C7sus4] \[(Fm/C)] \[Cm] - \[Fm/C] \[Dm7/C] \[Cm] 
\endverse

\beginverse*
\nolyrics
Thema: Bass, Harmonium
\[Cm] \[Fm/C] \[C7] \[Fm/C] - \[Gm] \[Fm] \[Dis] \[Cm] \[B]
Wiederholung mit Melodie Melodica
\[Cm] \[Fm/C] \[C7] \[Fm/C] - \[Gm] \[Fm] \[Dis] \[Cm] \[B]
\endverse

\beginverse\memorize
\[Cm]Feuerschale und \[Fm/C]Abspannseil,
\[C7]Jurtenplanen und \[Fm/C]Holzspaltkeil,
\[Gm]Wildmark\[Fm]becher und\[D#] Info-\[Cm]Pfeil,
E\[B]ben Lagerschatz heute \[Cm]Fundgut.
Ein \[Cm]blechgestanztes\[Fm/C] Unterteil
Ein \[C7]farblosschimmerndes\[Fm/C] hier verweilt
Ein\[Gm] Anden\[Fm]ken für\[D#] lange \[Cm]Zeit
Am \[B]Halstuch des Pfadfinder\[Cm]leiters
\endverse

\beginverse*
\nolyrics
Thema: Bass, Harmonium. Melodie: Gitarre
\[Cm] \[Fm/C] \[C7] \[Fm/C] - \[Gm] \[Fm] \[Dis] \[Cm] \[B]
\endverse

\beginverse
Hoch^ambitionierte Baste^leien,
wessen ^Meisterstück wurd' hier ver^lassen?
^ Gestern^ Schnitzkunst ^im Kerzen^schein
Liegt ^jetzt hier vergessen im ^Nassen.
^ Zahllose Dinge ^unterm Bett,
Bun^te Malerei hier am ^Fensterbrett,
^ Sommer^andenken^ oder ^Nepp?
Sind ^lange nicht beachtet ^worden.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics
Thema: Bass, Harmonium. Melodie: Geige
\[Cm] \[Fm/C] \[C7] \[Fm/C] - \[Gm] \[Fm] \[Dis] \[Cm] \[B]
\endverse

\beginverse
Es ^ist nicht Holz, es^ ist nicht Stein,
^nicht Papier oder^ Kerzenschein,
^ Lager^streitgespräch^ soll es ^sein,
um ^viele Erfahrungen ^reicher. 
(Aus dem) ^Rucksackdeckelfach^ kommt der Duft
Von ^Tschai und geräucherten ^Planen
^Erinn'rung im ^Herz, ^Dreck an der ^Kluft
Das ^nächste mal schon zu ^erahnen.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics
Intro: Bass, Harmonium
\[C7sus4] \[(Fm/C)] \[Cm] - \[Fm/C] \[Dm7/C] \[Cm] 
Wiederholung: Melodie in Geige und Melodica
\[C7sus4] \[(Fm/C)] \[Cm] - \[Fm/C] \[Dm7/C] \[Cm] 
\endverse

\endsong
