\beginsong{Mir könnte sowas nicht entgeh'n}[
    wuw={Tocotronic}, 
	alb={Wir kommen um uns zu beschweren},
	jahr={1996},
    txt={Leon Klemm}, 
    txtjahr={2024}, 
]

\beginverse*
\[Em]
Sippenleitung: Aaaahhh, 9 Stunden Fahrt. Aber endlich angekommen. Jetzt erstmal entspannt auspacken und
aufbauen. Sippe Steinmarde, auf geht's Kothe aufstellen!
Sippling: Ähm, ja würden wir ja gerne, aber es fehlen die Planen...
Sippenleitung: Was?
\endverse

\beginverse\memorize
\[G] Ich denke \[D]nicht, wie sollte \[Em]das ge\[C]scheh'n,
\[G] mir \[D]könnte sowas \[Em]nicht ent\[C]geh'n.
\[G] Als ich \[D]letztens in die \[Em]Kiste \[C]sah',
\[G] \[D]war wie immer \[Em]alles \[C]da.
~
\[G]Das mag gern' \[D]stimm'n, \[Em]ja, das mag schon \[Hm]sein,
doch \[Am]uns fehlt die Kothenkiste \[C]allgemein.
\endverse

\beginverse
^Das willst ^du mir nicht im ^Ernst er^zähl'n,
^ Ich seh' die ^Kiste doch da ^hinten ^steh'n.
^ Jetzt ^macht euch an die ^Arbeit ^ran,
^ es ^fängt gleich schon zu ^dämmern ^an.
~
Ich ^weiß nicht ge^nau, ob ^du 'ne Brille ^brauchst?
^ Da steht der Name uns'rer ^Nachbarn drauf.
\endverse

\beginverse
^ Ich ^glaub jetzt bin ich ^echt am ^Arsch,
^ noch 10 ^Tage Pfadis ^ohne^ Schlaf,
^ denn das ^Wetter meldet ^von Nord^ost
^ Hagel^regen, Stürme, ^Boden^frost.
~
Und ^als ich mich ^frag', ob ^ich das über^steh',
^kommt zum Glück der hessische Mat-^LKW.
\endverse


\beginverse*
\nolyrics{
Zwischenspiel: 
^ ^ ^ ^ -- ^ ^ ^ ^
^ ^ ^ ^ -- ^ ^ ^ ^}
~
Und ^als ich mich ^frag', ob ^ich das über^steh',
^kommt zum Glück der hessische Mat-^LKW. \[G]
\endverse


\endsong