\beginsong{Männer}[
    wuw={Herbert Grönemeyer}, 
    alb={4630 Bochum}, 
    jahr={1984}, 
    pfiii={86}, 
    pfii={159}, 
    index={Männer nehmen in den Arm},
]

\beginverse 
\[Dm]Männer nehmen in den \[B&]Arm, \[C]Männer geben Ge\[F]borgenheit, 
\[Dm]Männer weinen \[B&]heimlich, \[C]Männer brauchen viel \[F]Zärtlichkeit!
Ohh \[Gm]Männer sind so ver\[B&]letzlich, 
\[Gm]Männer sind auf dieser Welt einfach uner\[A]setzlich.
\endverse

\beginverse
^Männer kaufen ^Frauen, ^Männer stehen ständig ^unter Strom, 
^Männer baggern wie ^blöde, ^Männer lügen am ^Telefon!
Ohh ^Männer sind allzeit be^reit,
^Männer bestechen durch ihr Geld und ihre ^Lässigkeit.
\endverse

\beginchorus
Männer \[F]haben's schwer, \[B&]nehmen's leicht \[C]
außen \[F]hart und \[B&]innen ganz \[C]weich, 
werden als \[F]Kind schon auf \[B&]Mann geeicht. \[C] 
\lrep Wann ist ein Mann ein \[F]Mann? \[B&] \[C] \rrep \rep{3}
\endchorus

\beginverse
^Männer haben ^Muskeln, ^Männer sind ^furchtbar stark, 
^Männer können ^alles, ^Männer kriegen 'nen ^Herzinfakt!
Ohh ^Männer sind einsame ^Streiter 
^müssen durch jede Wand, müssen immer ^weiter.
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse
\[B&]Männer führen Kriege, \[C]Männer sind schon als Baby blau, 
\[B&]Männer rauchen Pfeife, \[C]Männer sind furchtbar schlau!
\[B&]Männer bauen Raketen, \[C]Männer machen alles ganz genau. \[F] \[B&] \[C]
\lrep Wann ist ein Mann ein \[F]Mann? \[B&] \[C] \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
^Männer kriegen keine ^Kinder, ^Männer kriegen ^dünnes Haar, 
^Männer sind auch ^Menschen, ^Männer sind etwas ^sonderbar!
Ohh ^Männer sind so ver^letzlich, 
^Männer sind auf dieser Welt einfach uner^setzlich.
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\endsong
