\beginsong{Manchmal Haben Frauen}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Runter mit den Spendierhosen, Unsichtbarer!}, 
    jahr={2000}, 
    index={In einer Bar sprach er mich an},
]

\begin{minipage}{.7\textwidth}%
\beginverse*
\nolyrics{Intro: \[F#m]\[E]\[Dmaj7] \[F#m]\[E]\[Dmaj7]}
\endverse
\end{minipage}%
\begin{minipage}{.3\textwidth}%
\hfill\gtab{Dmaj7}{XX0222}
\end{minipage}%

\beginverse\memorize
\[F#m]In einer Bar sprach \[E]er mich an,
\[Dmaj7] er war betrunken und er roch nach Schweiß.
Er sagte: ''\[F#m]Junge, hör \[E]mir zu,
\[Dmaj7] da gibt es etwas, das ich besser weiß.
Die Eman\[A]zipation ist der ge\[E]rechte Lohn
\[Dmaj7] für die verweichlichte Männerschaft.
Doch Du \[A]kannst mir vertrauen zwischen \[E]Männern und Frauen
gibt es \[Dmaj7]einen Unterschied, der ganz gewaltig klafft.''
Und \[E]was ich dann hörte, was mich total empörte,
es \[E]wiederzugeben fehlt mir fast die Kraft, er sagte:
\endverse

\beginchorus
\lrep \[A]Manchmal, aber nur \[E]manchmal
haben \[F#m]Frauen ein kleines bisschen \[D]Haue gern. \rrep 
\nolyrics{\[F#m]\[E]\[Dmaj7] \[F#m]\[E]\[Dmaj7]}
\endchorus

\beginverse
Ich sagte: ''^Lass' mich in Ruh', ich hör' ^dir nicht mehr zu
^ du stinkbesoffenes Machoschwein!''
Das hörte ^er nicht gern, er fing ^an an mir zu zerren,
^ kurz darauf fing ich mir eine ein.\newpage
Er schrie: ''Stell' ^dich nicht blind! Du bist ^doch kein Kind
^ Ich mach' dich alle, dann weißt du Bescheid!''
Doch statt mir ^noch eine zu zimmern'm fing ^er an zu wimmern,
^ jetzt tat der Typ mir plötzlich Leid.
Er ^fing an zu flehen, ich sollte endlich verstehen,
sein ^Mundgeruch brachte mir Übelkeit, er sagte:
\endverse

% \beginchorus
% \lrep \[A]Manchmal, aber nur \[E]manchmal
% haben \[F#m]Frauen ein kleines bisschen \[D]Haue gern. \rrep
% \nolyrics{\[F#m]\[E]\[Dmaj7] \[F#m]\[E]\[Dmaj7]}
% \endchorus
\printchorus

\beginverse
^Ich stieß ihn weg und ich ^rannte nach Haus',
^ das musste ich meiner Freundin erzählen.
Ich ^ließ nichts aus, es sprudel^te aus mir raus,
^ die Ungewissheit fing an mich zu quälen.
Das war mir ^noch nie passiert, ich war ^traumatisiert
^ und etwas neugierig war ich auch.
Da ^lächelte sie und ^hob ihr Knie,
und ^rammte es mit voller Wucht in meinen Bauch.
Als ich nach ^Atem rang und ihre Stimme erklang
um^wehte sie ein eisiger Hauch, sie sagte:
\endverse

\beginchorus
\lrep \[A]Manchmal, aber nur \[E]manchmal
haben \[F#m]Frauen ein kleines bisschen \[D]Haue gern. \rrep
\lrep \[A]Immer, ja wirklich \[E]immer
haben \[F#m]Typen, wie du, was auf die \[D]Fresse verdient. \rrep
\endchorus

\endsong
