%!TEX root = ../Single-Song.tex
\beginsong{Man Sagt}[wuw={rökan (Robert Welti), Piratenschaft Stormarn}]

\beginverse
Man \[Dm]sagt, im \[C]Winter ist es \[Dm]kalt und jeder \[C]Mensch wird einmal \[F]alt,
wir \[Gm]woll'n bei \[A]Mutter \[Dm]Erde bleiben, \[A]ist es auch mal kalt.
Zwölf \[Dm]Sterne \[C]sind auf eurem \[Dm]Schein, sein Wert ist \[C]für uns wirklich \[F]klein.
Wir \[Gm]bauen \[A]uns're \[Dm]Häuser selber, \[A]jedes stürzt mal ein.
\endverse

\beginchorus
Wir \[Gm]reiten oder laufen, uns're \[Dm]Felder sind nicht klein,
und wir \[A]wissen selber wie er ist, der \[Dm]helle Sonnenschein,
und wir \[A]leben selber weiter, weiter, \[Dm]weiter.
Wir \[Gm]haben unsre eignen Lieder, \[Dm]eigene Gravur,
pfeifen \[Gm]lebensfroh auf eure Ehre, \[Dm]Treue, Pflicht und Schwur,
nur der \[Gm]Mond ist unser einzig treuer \[Dm]Leiter.
Unser \[A]Herz sei immer \[Dm]heiter.
\endchorus

\beginverse
Der ^Frühling ^blüht, ihr Leut he^raus. Ein kleines ^Fest in Saus und ^Braus. 
Wir ^machen’s ^so, wie’s ^uns gefällt und ^sterben niemals aus.
Ver^dammt! Ihr ^Spießer seid so ^gut, lasst uns in ^Frieden, nehmt den ^Hut! 
Wir ^steh’n nicht ^links, nicht ^rechts, nicht libe^ral, wir haben Mut.
\endverse

\beginverse
Ver^sammelt ^euch, ihr Leut, zu ^Hauf, ein jedes ^Land steht einmal ^auf. 
Mit ^Recht zu ^Recht, was ^richtig ist, Einhundert^fünfundachzig Mann: Steht auf!
Wir ^sind, als ^kleines Volk, ver^eint, ob Liebe, ^Hass, ob Lust, ob ^Streit. 
Wir ^wollen ^nicht die ^alte Ordnung: ^Hoch die neue Zeit!
\endverse


\endsong
\beginscripture{}
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}