\beginsong{Moskau}[
    wuw={Dschingis Khan}, 
    alb={Dschingis Khan}, 
    jahr={1973}, 
    pfiii={201},
]

\beginverse
\[Am]Moskau:\[F] Fremd und ge\[C]heimnisvoll, \[Dm]Türme aus \[Am]rotem Gold,\[E7] kalt wie das \[Am]Eis.
\[Am]Moskau:\[F] Doch wer dich \[C]wirklich kennt,\[Dm] der weiß, ein \[Am]Feuer brennt \[E7]in dir so \[Am]heiß.
Kosaken \[G]he, he, \[E7]hebet die \[Am]Gläser! 
Natascha \[G]ha, ha, \[E7]ha, du bist \[Am]schön! 
Towarisch \[G]hey, hey, \[E7]hey, auf das \[Am]Leben! 
Auf dein \[F]Wohl Bruder, \[Dm]hey Bruder, \[E7]ho! 
\endverse

\beginchorus
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Wirf die Gläser \[C]an die Wand, 
\[Dm]Russland ist ein \[Am]schönes Land, \[Dm]ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Deine Seele \[C]ist so groß, 
\[Dm]nachts da ist der \[Am]Teufel los, \[Dm]ha, ha, ha, \[E7]ha, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Liebe schmeckt wie \[C]Kaviar, 
\[Dm]Mädchen sind zum \[Am]Küssen da, \[Dm]ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Komm wir tanzen \[C]auf dem Tisch, 
\[Dm]bis der Tisch zu\[Am]sammenbricht, \[Dm]ha, ha, ha, ha, \[E7]ha!
\endchorus

\beginverse
^Moskau: ^Tor zur Ver^gangenheit,^ Spiegel der ^Sonnenzeit,^ Kalt wie der ^Krieg.
^Moskau: ^Wer deine ^Seele kennt,^ der weiß die ^Liebe brennt^ heiß wie die ^Glut.
Kosaken ^he, he, ^hebet die ^Gläser! 
Natascha ^ha, ha, ^ha, du bist ^schön! 
Towarisch ^hey, hey, ^hey, auf die ^Liebe! 
Auf dein ^Wohl Mädchen, ^hey Mädchen, ^ho! 
\endverse

\beginchorus
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Wirf die Gläser \[C]an die Wand, 
\[Dm]Russland ist ein \[Am]schönes Land, \[Dm]ho, ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Deine Seele \[C]ist so groß, 
\[Dm]nachts da ist der \[Am]Teufel los, \[Dm]ha, ha, ha, ha, \[E7]ha!
Bridge: \[Am]Hoho, hoho\[F]hoho, hoho\[Dm]hoho, hoho\[E]ho. Moskau! \rep[2]

\endchorus
\beginchorus
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Wodka trinkt man \[C]pur und kalt, 
\[Dm]das macht hundert \[Am]Jahre alt, \[Dm]ho, ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Väterchen dein \[C]Glas ist leer, 
\[Dm]doch im Keller \[Am]ist noch mehr, \[Dm]ha, ha, ha, ha, \[E7]ha, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Wirf die Gläser \[C]an die Wand, 
\[Dm]Russland ist ein \[Am]schönes Land, \[Dm]ho, ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Deine Seele \[C]ist so groß, 
\[Dm]nachts da ist der \[Am]Teufel los, \[Dm]ha, ha, ha, ha, \[E7]ha, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Lalala, la\[C]lalala,
\[Dm]lalala, la\[Am]lalala, \[Dm]ho, ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\[Am]Moskau, Moskau! \[F]Lalala, la\[C]lalala,
\[Dm]lalala, la\[Am]lalala, \[Dm]ho, ho, ho, ho, \[E7]ho, hey!
\endchorus

\endsong
