\beginsong{Nie Mieh}[
    wuw={Fäägmeel}, 
    alb={Hearbstbloihe}, 
    jahr={1998}, 
    index={Du seist wei en Esel mit Tasche bepackt},
]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}
\beginverse
Du \[G]seist wei en Esel mit \[A]Tasche bepackt 
und dein \[C]Hund hoaste a noch de\[G]bei
aach \[G]seh dich un denke \emph{\[A]nimmst se mit},
der \[C]Weg is noch ziemlich \[G]weit
Mer \[G]rigge sesome und eas \[A]wird räächt eng,
der \[C]Hout is se gruuß ean so \[G]bloo,
du \[G]schaukelst, aach seh naut un \[A]aals der scheiß Hund,
\[C]bauftich laihe mer \[G]do!
\endverse

\newchords{chorus}
\beginchorus\memorize[chorus]
\lrep \[G]Nie \[Em]mieh... \[C]Nehm ich dich mit oaf meim \[G]Foahrroad,
\[G]nie \[Em]mieh... \[C]Nehm ich dich mit oaf de \[D/F#]Stang.
\[G]Nie \[Em]mieh... \[C]kimmste mir oaf mei \[Am]Foahrroad,
mei \[G]Foahrroad eas fier \[D/F#]zwie wei eus dann \[C]doch \[C/H]ewing \[Am]se \[G]eng. \rrep
\endchorus

\beginverse
Mer ^setze sesome, ^trinke noch aan,
es ^eas schon ziemlich ^spät,
de ^aa hoat geburtsdoag mir ^eas schon ganz schlächt
und ^wei doas dann immer so ^git.
Aach ^denke o flucht und ^wei aach so denke,
^gibt de Wirt noch aan ^aus,
es eas ^viertel nooch halb und der ^lange Weg haam,
Gott sei ^Dank stitt mei Foahroad noch ^draus!
\endverse

\beginchorus\replay[chorus]
\lrep ^Nie ^mieh... ^foahn ich en Aff haam uffm ^Foahrroad,r
^nie ^mieh... ^nehm ich en Aff uff die ^Stang,
^Nie ^mieh... ^foahn ich mim Aff uffm ^Foahrroad,
mim ^Aff uffm Foahrroad ^sei die Stroaße ^all e^wing ^se ^eng.\rrep
\endchorus

\beginverse
Se ^säht ich wier so en ^flotte Hirsch
und ich ^hätt so e toll Fi^gur,
mein ^Schnurrboart mächt se ^ganz nervös
und aach ^denke \emph{woas will dei ^nur?}
Se ^maant ich hätt so en ^geile Gang 
und ^soen sterke ^Arm,
und ^näwebei do sääd se noch se ^däd so gern emol 
^uff meim Foahrroad ^foahn - \emph{Aha!}
\endverse

\beginchorus\replay[chorus]
\lrep ^Nie ^mieh... Däi ^will wirrer nur uff mei ^Foahrroad
^nie ^mieh... Däi ^will doch bei mir uff die ^Stang.
^Nie ^mieh... ^foahn ich mit sowoas ^Foahrroad,
^mei Foahrroad eas, aach ^waas genau, fier ^eus ^zwie ^se ^eng. \rrep
\endchorus
\endsong
