%!TEX root = ../Single-Song.tex
\beginsong{Oft Gefragt}[wuw={AnnenMayKantereit}, alb={Alles nix Konkretes}, jahr=2016]

\beginverse
\[Am] Du hast mich \[F]angezogen, \[C]ausgezogen, großgezogen
\[Am] Und wir sind \[F]umgezogen,\[C] ich hab dich angelogen:
\[Am]''Ich nehme \[F]keine Drogen\[C] und in der Schule war ich \[Em]auch.''
\endverse

\beginverse
^Du hast dich ^oft gefragt, was ^mich zerreißt,
^Ich wollte ^nicht, dass du es ^weißt.
^Du warst al^lein zu Haus', ^hast mich vermisst
\lrep und \[Am]dich gefragt, was \[G]du noch für mich\[C] bist. \rrep
\endverse

\beginchorus
Zu \[F]Hause bist immer noch \[C]du.
Zu \[F]Hause bist immer nur \[C]du.
\endchorus

\beginverse
^ Du hast mich ^abgeholt und ^hingebracht,
bist ^mitten in der ^Nacht wegen mir ^aufgewacht,
^Ich hab in ^letzter Zeit so ^oft daran ge^dacht.
\endverse

\beginverse
^ Wir waren in ^Prag, Paris und ^Wien,
in der Bretagne und ^Berlin, aber ^nicht in Kopen^hagen
^Du hast dich ^oft gefragt, was \[C]mich zerreißt
\[Am]Ich habe \[F]aufgehört, mich das zu \[C]fragen
\endverse

\beginverse
^Du warst al^lein zu Haus', hast ^mich vermisst.
\lrep Und ^dich gefragt, was ^du noch für mich ^bist. \rrep
\endverse

\beginchorus
Zu \[F]Hause bist immer nur \[C]du.
Zu \[F]Hause bist immer noch \[C]du.
\endchorus

\interlude{Zwischenspiel: \[Am] \[F] \[C] \rep{2}}

\beginchorus
\[Am]Ich hab keine \[F]Heimat,\[C] ich hab nur dich,
\lrep \[Am]du bist zu \[F]Hause für \[C]immer und mich, \rrep~\rep{6}
\[Am]Ich hab keine \[F]Heimat,\[C] ich hab nur dich,
\[Am]du bist zu \[F]Hause für \[C]immer und mich.
\endchorus


\endsong
\beginscripture{}
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}