\beginsong{Opti vs. Pessi}[wuw={Stressfighters (Johannes Hugendick, Kai Baumann)}, jahr=2009, index={Nicht mein Tag}]
% Die hinteren Informationen (außer Lied Titel) müssen nicht angegeben werden.

\interlude{Intro: \[Em  C  G  Hm]}

\beginverse\memorize
\[Em]Als ich heute morgen vor die \[C]Türe guck’, 
 braucht’ ich \[G]erstmal ’ne Tasse \[Hm]Muckefuck,
denn \[Em]irgend so ein \[C]blöder Sack hat mir \[G]wieder vor die \[Hm]Tür gekackt.
Das \[Em]Frühstück, das mir heute keinen \[C]Trost bot, war ein \[G]abgebranntes \[Hm]Toastbrot
Ist \[Em]doch kein Wunder, wenn ich \[C]wieder sag’: \[G] \[Hm]
\endverse

\beginchorus
Heut’ ist nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, der \[G]Anfang war schon \[Hm]blöde.
Nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, das \[G]Leben ist echt \[Hm]öde, nicht mein Tag. \[Em]\[C]\[G]\[Hm]
\endchorus

\beginverse
Dass ^ich kein abgebranntes ^Toastbrot mag, ist der ^Grund, dass ich mich in die ^City wag’,
Ich ^könnt schon wieder ^kotzen, weil die ^Leute alle ^glotzen,
Ich ^seh’ noch nen Koll^egen, der hat ^echt’n sonniges ^Leben.
Bei ^dem ich mich bekl^ag’:  ^  ^
\endverse

\printchorus
% ... schreibt "Refrain (wdh.)"

\beginverse
^Ich will ein ^Lächeln in deinem Ge^sicht sehen, ^
^  Ich ^will, dass ^Liebe wieder ^siegt.
^  Ich ^will, dass ^Freude durch dein ^Leben zieht, 
^  will dass die Mu^sik wieder ^Hoffnung gibt.^
~
Ich \[Em]glaube an das \[C]Leben, ich \[G]glaube an das \[Hm]sein,
Ich \[Em]glaube an die \[C]Liebe, und \[G]lieb’ den Sonnen\[Hm]schein,
Ich \[Em]glaube an die \[C]Freude, die \[G]Freude durch Mus\[Hm]ik,
Ich \[Em]glaube an den \[C]Herzschlag, er \[G]ist des Lebens \[Hm]Beat.
~
Wir \[Em]leben hier in \[C]Babylon, doch die \[G]Mehrheit denkt, was \[Hm]macht das schon,
Ich \[Em]sage dir, es \[C]hemmt die Liebe \[G]  und alle \[Hm]andern’ Triebe, 
Drum \[Em]appellier' ich in \[C]diesem Song, er\[G]hebt euch gegen \[Hm]Baby\[Em]lon   \[C]  \[G]  \[Hm]
\endverse

\beginchorus
Heut’ ist nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, dann \[G]tu doch was da \[Hm]gegen.
Nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, auch \[G]du kannst was be\[Hm]wegen, 
Nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, du \[G]musst dich nur er\[Hm]heben,
Nicht mein \[Em]Tag, nicht mein \[C]Tag, gegen \[G]Babylon er\[Hm]heben.
\endchorus

\repchorus{2}
% ... schreibt "Refrain (2x)"



\endsong
\beginscripture{}
Das Lied entstand auf den Landeskursen 2010 auf der Burg Rieneck. Johannes Hugendick und Kai Baumann gingen mit völlig gegensätzlichen Stimmungen in die Songwriting-AG - der eine eher pessimistisch, der andere optimistisch. Mit dem Lied gewannen sie auch den Singewettstreit auf dem Bundeslager 2010 in Almke bei Wolfsburg.
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}