\beginsong{Qualm After The Storm}[
    mel={The Common Linnerts}, 
	txt={Kilian Hähn},
    txtjahr={2022}, 
    index={Dürfen wieder rausgeh'n},
]

\beginverse*
\nolyrics Intro: \lrep \[G] \[G] \[C-G] \[G] \rrep
\endverse

\beginverse\memorize
\[G]Dürfen wieder rausgeh'n, im \[Em]Sommer, das ist fein.
Das \[C]Handy sieht bereits wie 'ne \[G]Wanderkarte drein.
\[G]Liefen auf 'ner Art Weg, Stein und \[Em]Stock uns doch egal.
Jetzt \[C]gibt's ne Corny-Pause, aber \[G]hui, jetzt warte mal!
\endverse

\beginchorus
\[G]Uhhh, lass die Schleife\[Em] zu, stinkt der Wander\[C]schuh,
hier ist der \[G]Qualm aber enorm.
\endchorus

\beginverse
De^nise hat ganz schön Heimweh, W^alter holt uns Eis.
Es ^ist grade mal Mittag, ^Scheiße, ist das heiß.
''^Ei gut'', sag ich, ''so wie die ^Sonne uns heut' brät,
bleiben ^wir doch erst mal stehen.'', ich glaub, ich ^hab es schon erwähnt:
\endverse

\beginchorus
^Uhhh, lass die Schleife ^zu, stinkt der Wander^schuh,
hier ist der ^Qualm aber enorm.
^Uhhh, bis hier ging es doch auch ^so, lass die Schleife einfach^ zu,
wenn's sein muss: ^Bitte mach's da vorn.
\endchorus

\beginverse*
\nolyrics Solo: ^ ^ ^ ^
\endverse

\beginverse
^So, ich trau mich: Mein Fuß, der ^linke soll es sein,
^schnuppert an der Freiheit, ^und ich atme ein...
\endverse1

\beginchorus
^Uhhh, sofort wieder^ zu, was reimt sich denn auf^ ''zu''?
Ich bin to^tal benebelt, puh...
^Uhhh, after all that we've be^en through.
Durch und Augen^ zu, morgen be^ginnt das Spiel von vorn.
Durch und Au\[C]gen zu... Morgen be\[G]ginnt das Spiel von vorn. \[C-G]
{\nolyrics \[G] \[G] \[C-G]}
\endchorus

\endsong
