\beginsong{Rebell}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={13}, 
    jahr={1998}, 
    index={Ich bin dagegen},
]

\beginverse
Ich bin da\[Am]gegen, denn ihr seid dafür.
Ich bin da\[F]gegen, ich bin nicht so wie ihr.
Ich bin da\[Am]gegen, egal, worum es geht.
Ich bin da\[F]gegen, weil ihr nichts davon versteht.
Ich bin da\[Am]gegen, ich sage es noch einmal:
Ich bin da\[F]gegen, warum ist doch egal.
Ich bin da\[Am]gegen, auch wenn es euch nicht schmeckt.
Ich nenn' es \[F]Freiheit, ihr nennt es \[G]Mangel an Respekt!
\endverse


\beginchorus
\[C]Bitte ver\[C/h]steht mein Ver\[Am]halten\[G] als Zeichen der \[F]Ablehnung,
mit der ich \[Dm]euch gegen\[G]über stehe.
\[C]Bitte ver\[C/h]steht mein Ver\[Am]halten\[G] als Zeichen der \[F]Ablehnung,
mit der ich \[Dm]euch gegen\[G]über stehen \[F]tu.
\endchorus

\beginverse
Ich bin nicht ^blöde, auch wenn du gern so tust.
Ich bin nicht ^faul, ich hab' nur einfach keine Lust.
Ich bin nicht ^häßlich, ich seh' nur anders aus als du.
Du hast ver^loren, du gibst es nur nicht zu.
Ich bin nicht ^taub, du brauchst nicht so zu schrei'n.
Ich bin nicht ^blind, ich seh' es nur nicht ein. 
Ich bin nicht ^stumm, ich halte nur den Mund.
Was sollt ich ^sagen? Ich ^hab doch keinen Grund.
\endverse

\beginchorus
\[C]Bitte ver\[C/h]steht mein Ver\[Am]halten\[G] als Zeichen der \[F]Ablehnung,
mit der ich \[Dm]euch gegen\[G]über stehe.
\[C]Bitte ver\[C/h]steht mein Ver\[Am]halten\[G] als Zeichen der \[F]Ablehnung,
mit der ich \[Dm]euch gegen\[G]über stehe.
\endchorus
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
Und \[F]wenn ihr schon da\[Dm]bei seid,
dann be\[F]trachtet auch mein \[Dm]Ausseh'n als Sym\[F]bol der Nicht-I\[Dm]dentifika\[G]tion mit euren \[Am]Werten. \[Em] \[G]
\[Am]Keiner \echo{Keiner}, \[Em]Keiner \echo{Keiner}, \[F]Keiner \echo{Keiner}
hat das \[Dm]Recht mir zu be\[G]fehl'n, was ich zu \[Am]tun hab. \echo{tun hab.}
Wirklich \[Em]niemand \echo{niemand}, einfach \[F]Keiner \echo{Keiner}, 
das ist \[Dm]ganz allein mein\[G]e freie Ent\[Am]scheidung. \[F] \[Am] \[F]
\endchorus
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}

\beginverse
Ich bin nicht ^arm, ich hab was mir gefällt.
Ich bin nicht ^neidisch, auf dich oder dein Geld.
Herzlich will^kommen in meinem Lebenslauf.
Ich bin ganz ^ruhig, warum regst du dich denn so auf?
Wenn du dann ^durchdrehst und mich wieder verhaust,
stellst du dir ^selber ein Armutszeugnis aus.
Du kannst mir ^Leid tun, die Wut, sie macht dich blind.
Du hast ver^loren, ich ^bin nicht mehr dein Kind.
\endverse

\beginchorus
\[Am]Keiner \echo{Keiner}, \[Em]Keiner \echo{Keiner}, \[F]Keiner \echo{Keiner}
hat das \[Dm]Recht mir zu be\[G]fehlen, was ich zu \[Am]tun hab. \echo{tun hab.}
Wirklich \[Em]niemand \echo{niemand}, einfach \[F]Keiner \echo{Keiner}, 
das ist \[Dm]ganz allein mein\[G]e freie Ent\[Am]scheidung. \echo{-scheidung.}
sowie \[Em]Meinung \echo{Meinung}, oder \[F]Kleidung \echo{Kleidung}
und die \[Dm]innere und \[G]äußere Er\[Am]scheinung. \echo{-scheinung, -scheinung, -scheinung.}

\endchorus

\endsong

\begin{intersong}
\vspace{30pt}
\end{intersong}