\beginsong{Roadfoahrn}[
    wuw={Kork}, 
    mel={Kenny Rogers},
]

\beginverse
Mir \[A#]fahrn öfters Sonntags mim Rädche noach Andorf, 
do gehts o de Lumm links ent\[F7]lang.
De \[Cm]Weg is goa unwinsch, de \[F7]Hirsch der daud klappern, 
mir \[Cm]wirds jedes \[F7]moal Engst un \[A#]Bang.
Mein \[A#]Klee der sitzt vornne und kaut uff seim Schnuller, 
ich keuche mer hinne een \[D#]ab.
Do \[F7]seet er ''Mensch Papa, jetzt foahr ma e weng schnellr 
un mach me bloß net wirrer \[A#]schlapp.''
\endverse

\beginchorus
Ja woan ich Road foahrn kann woas is das \[D#]schie:
Druff uff de Sattel, uff de Rücksitz de Praddel,
in die Eise getreere und \[A#]ab,
wann ich \[F7]doa sei, dann sei ich so \[A#]schlapp. \[C]
\endchorus

\transpose{+2}

\beginverse
Jetzt ^sei mer bei Träs erst, mei Zung is so trogge, 
ich kennt se den Hinkel vier^bräckln.
Doch ^all mei Gedanke ''noch ^en Glässche Beyerr'', 
dei ^tu ich im ^Kopp noch ver^stecke.
Noch ^zweehunnert Meter, des wees doch n jeder, 
de Bahnhof von Träs is in ^Sicht.
Jetzt ^häißt hei ma wirklich, hab alles gegewwe, 
das en Schoppe die Grugel nab ^zischt.
\endverse

\beginchorus
Ja woan ich Road foahrn kann woas is das \[D#]schie:
Druff uff de Sattel, uff de Rücksitz de Praddel,
in die Eise getreere und \[A#]ab,
wann ich \[F7]doa sei, dann sei ich so \[A#]schlapp. \[C]
\endchorus

\beginverse
Mir ^sei jetzt in Andorf, links ab dann de Berg nuff, 
de Waald durch und zum Schwazze ^Mann
Mein ^Klee der is fit noch, was ^ich net so saa kann, 
mei ^Stelze dei ^dou mir so ^wieh.
Mein ^Hinnern der pertzt mich, mein Klee der lacht herzlich, 
Sonndoags mim Road das is ^schie.
Mir ^sei auch ganz froh, mir hou net platt gefoarn, 
joa Roadfoahrn is schinner wei ^gieh.
\endverse

\beginchorus
Ja woan ich Road foahrn kann woas is das \[D#]schie:
Druff uff de Sattel, uff de Rücksitz de Praddel,
in die Eise getreere und \[A#]ab,
wann ich doa sei, dann sei ich so \[A#]schlapp.
Ja, wann ich \[F7]doa sei, dann sei ich so \[A#]schlapp.
\endchorus

\endsong