\beginsong{Sag mir wo die Blumen sind}[wuw={Pete Seeger}, txt={Max Colpet (Übersetzung)}, pfii={137}, siru={197}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse
\[G]Sag' mir wo die \[Em]Blumen sind, \[C]wo sind sie ge\[D]blieben?
\[G]Sag' mir wo die \[Em]Blumen sind, \[C]was ist ge\[D]scheh'n?
\[G]Sag' mir wo die \[Em]Blumen sind, \[C]Mädchen pflückten \[D]sie geschwind.
\[C]Wann wird man \[G]je versteh'n, \[C]wann wird man \[D7]je ver\[G]steh'n?
\endverse

\beginverse
^Sag' mir wo die ^Mädchen sind, ^wo sind sie ge^blieben?
^Sag' mir wo die ^Mädchen sind, ^was ist ge^scheh'n?
^Sag' mir wo die ^Mädchen sind, ^Männer nahmen ^sie geschwind.
^Wann wird man ^je versteh'n, ^wann wird man ^je ver^steh'n?
\endverse

\beginverse
^Sag' mir wo die ^Männer sind, ^wo sind sie ge^blieben?
^Sag' mir wo die ^Männer sind, ^was ist ge^scheh'n?
^Sag' mir wo die ^Männer sind, ^zogen fort der ^Krieg beginnt.
^Wann wird man ^je versteh'n, ^wann wird man ^je ver^steh'n?
\endverse

\beginverse
^Sag' wo die Sol^daten sind, ^wo sind sie ^geblieben?
^Sag' wo die Sol^daten sind, ^was ist ge^scheh'n?
^Sag' wo die Sol^daten sind, ^über Gräbern ^weht der Wind.
^Wann wird man ^je versteh'n, ^wann wird man ^je ver^steh'n? 
\endverse

\beginverse
^Sag' mir wo die ^Gräber sind, ^wo sind sie ^geblieben?
^Sag' mir wo die ^Gräber sind, ^was ist ge^scheh'n?
^Sag' mir wo die ^Gräber sind, ^Blumen blüh'n im ^Sommerwind.
^Wann wird man ^je versteh'n, ^wann wird man ^je ver^steh'n?
\endverse

\beginverse
^Sag' mir wo die ^Blumen sind, ^wo sind sie ge^blieben?
^Sag' mir wo die ^Blumen sind, ^was ist ge^scheh'n?
^Sag' mir wo die ^Blumen sind, ^Mädchen pflückten ^sie geschwind.
^Wann wird man ^je versteh'n, ^ach wird man ^je ver^steh'n?
\endverse

\endsong
