\beginsong{Schlemihl Emil (Jožin z Bažin)}[
    wuw={Banjo Band / Ivan Mládek}, 
    jahr={1977},
]

\beginverse
\[Em]Wieder mal ist Wochenend', da fahr' \[H7]ich ger\[Em]ne Zelten,
Eile, drum riskiere ich, mein Weg \[H7]führ \[Em]über Mähren.
\[D7]Dort lebt nämlich \[G]ein Gespenst, \[D7]mit dem Namen \[G]E\[H7]mil.
\[Em]Es frisst gerne Pragerleut', sonst ist \[H7]es ein \[Em]Schle\[D7]mihl.
\endverse

\beginchorus
\[G]Schlemihl Emil schleicht sich an die \[D7]Beute.
Schlemihl Emil, wen schnappt er sich \[G]heute?
Schlemihl Emil knirscht schon mit den \[D7]Zähnen.
Schlemihl Emil saugt des Opfers \[G]tränen.
\[C]Doch auch Schlemihl \[G]Emil \[D7]hat nicht immer diese \[G]Kraft,
\[C]DDT wirkt \[G]Wunder, da \[D7]hilft nur die Landwirt\[G]schaft. \[H7]
\endchorus

\beginverse
^So fahr' ich durch schönes Land ^in Richtung Vi^zovice,
dort hält mich ein Bauer an ^und spricht beim Sli^vovice:
''^Bürgermeister ^bin ich hier, ^Emil hilf uns ^fin^den,
^geb dir dann mein Töchterlein plus ^halbe LP^G ist ^deins!''
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Ich darauf, ''oh das ist fein, ^brauch dazu nur ^eines,
DDT und Hubschrauber, ^ich arbeite ^sauber!''
^Morgens war dann ^beides da, ^lustig war die ^Rei^se.
^auf Emil fällt weißer Staub, ^DDT wirkt ^lei^se.
\endverse

\beginchorus
\[G]Schlemihl Emil, der vom Pech ver\[D7]folgte,
Schlemihl Emil, macht nicht mehr re\[G]volte,
Schlemihl Emil, spielt nur noch den \[D7]Zahmen,
Schlemihl Emil, bald spricht er sein \[G]Amen.
\[C]Emil ist ge\[G]fangen, \[D7]und ich hab ihn \[G]fest, joh!
\[C]Gut ist jede \[G]Krone, ich ver\[D7]kauf ihn an den \[G]Zoo! \[H7]
\endchorus

\beginchorus
\[G]Jožin z bažin močálem se plí\[D7]ží,
Jožin z bažin k vesnici se blí\[G]ží,
Jožin z bažin už si zuby \[D7]brousí,
Jožin z bažin kouše, saje, \[G]rdousí.
\[C]Na Jožina z \[G]bažin, \[D/]koho by to \[G]napadlo,
\[C]platí jen a \[G]pouze práš\[D/]kovací le\[G]tadlo. \[H7] \[Em]
\endchorus


\endsong
