\beginsong{Schminke}[
	wuw={Mine},
	txt={Fatoni, Großstadtgeflüster, Haller, Bartek, Edgar Wasser, Tristan Brusch, Textor, Ecke Prenz},
	jahr={2018},
	alb={Mine und Orchester (Live in Berlin)},
]

\beginverse*
\nolyrics \[F] \[Dm] \[B&] \[C] \[B&] - \[F] \[Dm] \[Am] \[B&] \[Am]
\endverse

\beginverse\memorize
Ich hab ein \[F]Zimmer, in dem ist alles \[Dm]drin was ich habe
Ich habe \[B&]Möbel vom Flohmarkt, daneben \[C]Billy-Re\[B&]gale
Ich hab ein' \[F]Ghettoblaster mit nem alten \[Dm]Mixtape darin
Ich hab ne \[Am]Minibar, da drin hab ich Wod\[B&]ka, Whiskey und G\[C]in
Ich habe \[F]ab und an Ideen, dann hab ich \[Dm]gute Sprüche
Ich habe \[B&]Stress - Wenn es zu viel wird, hab ich \[C]Wutaus\[B&]brüche
Ich habe \[F]Kumpels mit Millionen und die, die \[Dm]Stütze kriegen
Ich habe \[Am]Mike geschrieben, er hat nie zu\[B&]rückges\[C]chrieben
Ich habe \[F]stinkende Füße und darum \[Dm]ziemlich viel Schuhe
Ich hab \[B&]Erinnerungsstücke von früher \[C]in einer \[B&]Truhe
Ich hab ein' \[F]richtig echten Manager - mit \[Dm]dem hab ich Streit
Ich hab Er\[Am]folg, ich habe Fans, ich hab ne \[B&]Refluxkrank\[C]heit
Ich habe\[F] Lieder, die ich liebe und die sonst keinem ge\[Dm]fallen
Ich habe \[B&]grundsätzlich Zweifel an \[C]allem \[B&]
All das \[F]habe ich, doch all das \[Dm]brauche ich nicht
Solang ich \[Am]dich hab - Ich \[B&]brauche nur \[(F)]dich.
\endverse

\beginchorus
\lrep^ Ich brauch keine Dies-^Das-Dinge
^ Ich kann mich ü^berall hin^drehen
^Denn du bemalst meine ^Welt mit Schminke
^ So kann ich al^les in Schön ^seh'n \rrep
\endchorus

\beginverse
^Glaubt nicht dieser Eso-Tante, ^sie weiß nicht, was sie erzählt
^Wahre Liebe gibt es nicht,^ so wie ^Bielefeld.
^ Wenn sie ehrlich is', ^steht sie doch auf diese Clowns,
^ die Ihr nur schöne Augen ^machen, nennt sie ^Bridget Jones!
^ Auch ihr fallt darauf rein: ^Schöne Melodien summen,
^ ihr seid ein Publikum im ^Diddelmaus-De^lirium.
^ Kommt mal auf uns're Party, ^da gibt es noch echten Hass:
^ Pogo, Schweiß, blaue Flecke,^ ihr ver^passt da was!
^ Aber ok, ist euer ^Ding, ihr seid schmalzo^fil
Ein bisschen Dur, ein bisschen ^Moll, ihr braucht ^halt nicht ^viel
Wir wollten niemanden ver^letzen, war nicht unser ^Ziel
Und machen jetzt mal gute ^Mine zu dem ^Trauer^spiel.
\endverse

\beginverse
Ich trage keine ^Schminke, um mich zu versteck^en, 
sondern um meine ^besseren Seiten ^zu high^lighten
Oh, du ^hilfst mir dabei^, bitte ^hilf' mir da^bei! ^
Und als ich noch al^lein' war, zog' ich meinen Eye^liner
leider ^immer etwas schiefer^ ^
Doch jetzt ^hilfst du mir dabei,^ bitte ^hilf' mir dabei! ^ ^
Mich ^schick zu machen, mich ^raus zu putzen
um meine ^guten Seiten ^zu benutzen. ^
^ Seitdem es dich gibt, ^denke ich nicht zurück, ^
Seitdem es dich gibt, ^denke ich ^nicht zurück. ^
\endverse

\printchorus

\beginverse
In einer \[Fm]fest-verschlossenen, kugelsich\[Dm]eren Glasvitrine
Liegt \[B&m]die Zufriedenheit, wir blicken \[C]wie versteinert durch die Scheibe.
\[Fm]Gierig in den Kasten rein, \[Dm]filmen sie und machen ein paar \[Am]Bilder
Weil wir wissen, dass wir \[B&]sie niemals erreichen können
\[Fm] Was uns bleibt sind techno\[Dm]logische Errungenschaften:
\[B&m]Computer, die uns ruhig stellen, \[C]bis sie uns dann runterfallen
\[Fm]Und dann beginnt's von vorn', \[Dm]wochenlang
Zelten vor dem \[Am]Applestore in der Hoffnung auf \[B&]permanente Ablenkung
\[Fm] So starren wir in \[Dm]Bildschirme hinein
Sind alle \[B&m]irgendwie verbunden, aber \[C]fühlen uns allein
Wir sind\[Fm] bodenlose Fässer,\[Dm] tote Schwarze Löcher
\[Am]Fressen, ohne dass wir jemals \[B&]satt werden können, \[C]Anorexia
\[Fm]Plasmafernseher \[Dm]flackern in der Dunkelheit
Wie \[B&m]Lagerfeuer, die vom Sofa \[C]leuchten, aber uns ist kalt
\[Fm] Wir wollen immer mehr, doch \[Dm]haben nie genug
Und ich sag' ''\[Am]wir'', denn alles was ich \[B&]brauche, das \[C]bist du.
{\nolyrics \[F] \[Dm] \[B&] \[C-B&] \rep{2}}
\endverse

\beginverse
^Ich brauch' keine Dies-^Das-Schminke,
^ die nur zerläuft wenn der ^Regen näs^st.
^ Ihr könnt' eh nicht sehen, ^was ich denke,
^ diese Maske ist ^wetter^fest.
\[B&] Ich trage sie\[C] jeden Tag, ich glaub' sie \[F]war schon immer da. \[Dm]
Ich weiß \[Am]auch nicht so genau, wo fang' ich \[B&]an, wo hört sie \[C]auf? \[F]
\endverse

\beginverse
Ich ^habe niemanden in der Fa^milie, der mir nah ist.
Ich ^habe Dinge im Kopf, die ^man besser ver^gisst.
^ Ich habe eine W^G zu dritt.
^ Ich habe dreißig Jahre ^hinter mir so ^ganz ohne ^Hit.
Ich habe keine Pro^bleme,
durch ^dich kann ich sehen, was ^schön ist ^
^Brauch' ich was, ich ^brauche das,
Ich ^brauche dich ^und ^sonst ^nichts.
\endverse


\beginverse
^ Hast du manchmal den Ge^danken, alle Täuschung wäre Schminke?
^ So wie ich, wenn ich rechts über^hole, während ich ^links blinke?
^ Hast du manchmal diese echt ^depressive Ahnung, alle ^Schminke ist eigentlich nur Ge^schlechterkriegs^bemalung?
^ Bist du einer, der nur die Betten ^kennt, steckt dein Herz im Ketten^hemd, hast du die Weltsicht einer nor^wegischen Death^metal-Band?
^ Siehst du alles in Corpse^paint - schwarzweiß? Weichen dir Leute ^aus?
Sehen Menschen im Supermarkt für dich wie ^lebende Leichen ^aus? (Wuh!)
^ Wenn dir das voll und ganz ent^spricht, ändere deine mentale Sicht!
^Stell dir vor, die einzige Waffe, die du ^hättest, wäre ein ^Lippenstift!
^ Du siehst eine andere Form von ^Rot, es gibt ein Leben vor dem ^Tod
Du sollst die Braut ^küssen, du I^diot!
\endverse

\repchorus{3}

\endsong