\beginsong{Schrei nach Liebe}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Die Bestie in Menschengestalt}, 
    jahr={1993}, 
    pfiii={79}, 
    index={Du bist wirklich saudumm},
]

\beginverse
\[Dm]Du bist wirklich sau dumm, \[B&]darum \[C]geht's dir gut.
\[Dm]Hass ist deine Attitüde, \[B&]ständig \[C]kocht dein Blut.

\[Dm]Alles muss man dir erklären, \[B&]weil du wirklich \[C]gar nichts weist,
\[Dm]höchstwahrscheinlich nicht einmal\[B&] was Atti\[C]tüde heißt.
\endverse

\beginchorus
\[B&] Deine Ge\[C]walt ist nur ein \[Dm]stummer Schrei nach Lieb\[C]e,
\[B&]deine Springer\[C]stiefel sehnen \[G]sich nach Zärtlich\[A]keit.
\[B&] Du hast \[C]nie gelernt dich \[Dm]zu artikulieren \[C]
\[B&]und deine Eltern hatten \[A]niemals für dich Zeit.
Oh-oh-oh: \[B&]Arschloch!
\endchorus

\beginverse
^Warum hast du Angst vorm streicheln, ^was soll ^all der Terz?
^Unterm Lorbeerkranz mit Eicheln, ^weiß ich, sch^lägt dein Herz.

^Und Romantik ist für dich ^nicht bloß graue ^Theorie,
z^wischen Störkraft und den andern ^steht ne Kuschel^rock LP.
\endverse

\printchorus
  
\beginverse*
{\nolyrics Solo: ^ ^ ^ - ^ ^ ^}
\endverse

\beginchorus
\[B&]Weil du Prob\[C]leme hast, die \[Dm]keinen interessie\[C]ren,
\[B&]weil du Angst vorm Sch\[C]musen hast, \[G]bist du ein Fa\[A]schist.
\[B&]Du musst deinen \[C]Selbsthass nicht auf \[D]andere projizie\[C]ren,
\[B&]damit keiner merkt was für ein \[A]lieber Kerl du bist.\newline
\[B&] Deine Ge\[C]walt ist nur ein \[Dm]stummer Schrei nach Lieb\[C]e,
\[B&]deine Springer\[C]stiefel sehnen \[G]sich nach Zärtlich\[C]keit.
\[B&] Du hast \[C]nie gelernt dich \[Dm]zu artikulieren \[C]
\[B&]und deine Freundin, die hat \[A]niemals für dich Zeit.

Oh-oh-oh \[B&]Arschloch, \[C]Arschloch, \[Dm]Arschloch!
\endchorus

\endsong
