\beginsong{Seemannsmätresse}[wuw={Billy Rückwärts}, jahr={2010}, alb={Im Märchenwald}, index={Ich wankte völlig betrunken}]

\transpose{-2}

\beginverse
Ich wankte \[Hm]völlig betrunken aus einer \[Hm]Hafenspelunke   
Ich griff nach dem \[F#7]Kompass in meiner Tasche, dort \[D7]fand ich nur eine \[F#7]Flasche
\[Hm]Rum die ich auch gleich trank, als sie \[Hm]plötzlich vor mir stand
Du hast das \[F#7]Land doch langsam satt, komm \[D7]mit der \[F#7]Captain legt gleich \[Hm]ab
\endverse

\beginverse
Wir be^traten das Schiff und ich ^ahnte noch nicht,
Was nachts in ^dunklen Kajüten, Ma^trosen und Ge^müter
^umtreibt und Affen die sich ^Rum-Flaschen schnappen,
die der ^Captain zum Steuern zum ^in den Sternen ^lesen ^braucht.
\endverse

\beginchorus
Das \[A]Schiff legte ab ''Siehst du das \[Hm]Land verschwinden'',
\[A] sprach sie leise in mein \[Hm]Ohr
''Du \[A]kommst nicht zurück ich werd dich \[Hm]an mich binden,
\[A]nichts ist jetzt mehr wie zu\[F#m]vor'' \[F#7]
\endchorus

\beginverse
Man ^sagt auf dem Schiff, bringen ^Frauen kein Glück
Sie bringen Ge^müter zum Wanken und Ma^trosen zum ^Zanken.
Wurd’ ^einer von ihnen, ich be^gann ihr zu dienen,
dafür ^war sie manchmal da, ^wenn ich des Nachts ^einsam ^war.
\endverse

\beginchorus
Das \[A]Schiff legte ab ''Siehst du dein \[Hm]Land verschwinden'', 
\[A] sprach sie leise in mein \[Hm]Ohr\newpage
''Du \[A]kommst nicht zurück ich werd dich \[Hm]an mich binden,
\[A]nichts ist jetzt mehr wie \[F#m]zuvor'' \[F#7]
\endchorus

\beginverse*
Hai^ho-heiohey, hai^ho-heiohey,
haiho-hai^ho-heiohey \echo{Arriba!}^ haiho-hai^ho-hai-
^ho-heiohey, hai^ho-heiohey,
haiho-hai^ho-heiho  hai^ho-hai^ho-hei^hey.
\endverse

\beginverse
Wenn sie ^auf den Tischen tanzt, Wahnsinn in ^Seemänner verpflanzt,
wird sich ge^schlagen und zerstört, wie’s selbst auf ^See sich nicht ge^hört
Das ^Meer das birgt 'nen Schoß, wo^hin das Schiff auch zieht
Drum gehen wir ^niemals an Land und singen ^segelnd dieses ^Lied
\endverse


\beginverse*
Hai\[C#m]ho-heiohey, hai\[C#m]ho-heiohey,
haiho-hai\[G#7]ho-heiohey \echo{Arriba!}\[E7] haiho-hai\[G#7]ho-hai-
\[C#m]ho-heiohey, hai\[C#m]ho-heiohey,
haiho-hai\[G#7]ho-heiho  hai\[E7]ho-hai\[G#7]ho-hai-
\endverse

\beginverse*
\[D#m]ho-heiohey, hai\[D#m]ho-heiohey,
haiho-hai\[A#7]ho-heiohey \echo{Arriba!}\[F#7] haiho-hai\[A#7]ho-hai-
\[D#m]ho-heiohey, hai\[D#m]ho-heiohey,
haiho-hai\[A#7]ho-heiho  hai\[F#7]ho-hai\[A#7]ho-hei\[D#m]ho.
\endverse

\endsong
