\beginsong{Skateboard}[
    wuw={Kettcar}, 
    jahr={2001}, 
    alb={Du und wieviel von deinen Freunden},
    pfiii={166}, 
    index={Mein Skateboard kriegt mein Zahnarzt},
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[Cadd9] \[Dsus4] \[G] \[Em7]\rep{2}
\[A7sus4]\[Cadd9]\[Dsus4]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[Cadd9] Mein \[Dsus4]Skateboard kriegt mein \[G]Zahnarzt, den \[Em7]Rest kriegt mein Friseur. \[Cadd9]
Und \[Dsus4]wie das alles zu\[G]sammenhängt, das \[Em7]weiß ich auch nicht mehr. \[A7sus4]
Nur dass es \[A7sus4]immer weiter\[Cadd9]geht, \[Dsus4]apropos gehen. \[Cadd9]
\[Dsus4]Geh'n wir mal zu \[G]Jensen, \[Em7]Barcelona gucken. \[Cadd9]
Da kosten die \[Dsus4]Spieler jetzt 800 Milli\[G]arden, doch \[Em7]das ist ihm egal. \[A7sus4]
Er fragt mich '\[A7sus4]hast du das ge\[Cadd9]sehen?', und ich denke 'wo er \[Cadd9]recht hat hat er \[G]recht!'
\endverse

\beginchorus 
Und am besten auf \[Em7]dich reimt sich immer noch \[A7sus4]mich.
Und sehr schön auf \[Cadd9]Trost reimt sich immer noch \[G]Prost.
Wir wussten von Anfang \[Em7]an, dort wo alles be\[Asus4]gann.
Wir sind am Ende al\[Cadd9]lein aber alles muss sich \[Em7]reimen. \[Dsus4]\[Cadd9]\[Dsus4]\[Em7]\[Dsus4]\[Cadd9]
\endchorus

\beginverse
^ ^Achtzig Quadratmeter ^Trinkeranstalt, die ^Stadt und ihre ^Helden.
Und sie ^reden von den ^andern und da^zwischen liegen ^Welten. \newpage
Und ich ^fühl mich so ver^bunden, ver^bunden mit dem ^All.
Und auf der ^Bierflasche steht ^'Danke' und ich ^möchte sie um^armen 
Und ich ^flüster dafür ^nicht, doch das ver^steht sie leider ^nicht.
Sie ^spürt nur meine ^Lippen und hört ver^lassen "noch eins ^bitte".
\endverse

\printchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[Bridge]}
Und am \[Em7]besten auf \[Dsus4]Liebe reimt sich \[Cadd9]immer noch \[Dsus4]Angstschweiß. \[Em7] \[Dsus4] \[Cadd9] \[Dsus4] 
Und am \[Em7]besten auf \[Dsus4]Herz reimt sich \[Cadd9]immer noch \[Dsus4]Sargnagel. \[Em7] \[Dsus4] \[Cadd9] \[Dsus4]
\[Em7]Welchen Style \[Dsus4]wollt ihr \[Cadd9]ich hab sie \[Dsus4]alle drauf.
\[Em7]Ostküste, \[Dsus4]Westküste, "\[Cadd9]Lauf Forrest, \[Dsus4]lauf".
Wer \[Em7]braucht den \[Dsus4]Spacken, der sich\[Cadd9] nichts als \[Dsus4]lustig macht?
Wenn ein \[Em7]ganzes \[Dsus4]Volk, ein \[Cadd9]ganzes \[Dsus4]Volk bereits \[Em7]lacht 
Bada\[Dsus4]dada\[Cadd9]da, da\[Dsus4]da dada\[Em7]da. \rep{4}
\endverse

\endsong
