\beginsong{Ti Amo}[
    wuw={Umberto Tozzi}, 
    jahr={1977},
    txt={Howard Carpendale, Hauert Karpfendehl (Kilian Hähn)},
    txtjahr={2019},
]

\beginverse*
\[G] \[Em] \[G] \[Em] 
\endverse

\beginverse\memorize
\textit{\[G]Ti Amo}, du sagtest \textit{\[Em]{Ti Amo}}, das heißt \textit{Ich \[Am]lieb' Dich so}.
Was ist ge\[D]blieben, von deinem mich lieben, von hundert Mal 
\textit{\[G]Ti Amo?} Sagest du \[Em]das nur so, weil es da\[Am]zu gehört, 
Worte sind \[D]billig, Sind machmal so billig. 
Man redet sich \[G]selber ein, alles das \[Em]muss so sein, hast das auch \[Am]{du getan?}
Sinnliche \[D]Spiele und falsche Gefühle. Und nun willst du 
\[G]wieder ein neues Ziel finden, \[Em]willst dich nicht mehr an mich binden.
\[Am]Stehst da, gepackt ist dein Koffer,\[D] was gewesen, ist gewesen.
\endverse

\beginverse
\textit{^Ti Amo}, ist nicht schwer: \textit{^{Ti Amo!}} Wie Timo, ^nur mit A
Ziehharmo^nika, mit T statt Z und ohne \textit{nika}!
\textit{^Ti Amo}, Vokale: ^{I, A, O}. Hochzeit des ^Figaro,
kennst Du nicht? ^Bist wohl doof, von Mozart oder Bach. Einfach nur
\textit{^Ti amo}, italie^nisch, es heißt: \textit{Ich liebe ^Dich}, glaubst Du's?
ist halt so, \textit{^Ti Amo}, ist halt so, \textit{Ti Amo}, ist halt so.
\endverse

\beginverse
\textit{^Ti Amo}, dein schönes \textit{^{Ti Amo}}, war nur Be^gleitmusik, 
für Sommer^tage, mehr kam nicht in Frage.
Ich hab ^geglaubt, das mit uns geht so weiter, ^leider bin ich jetzt gescheiter.
A^ber ich kann nicht bestreiten, ^dass es schön war, ja so schön war.
\textit{^Ti Amo!}
\endverse

\endsong
