\beginsong{Tiere Um Uns}[
    wuw={Blumfeld}, 
    alb={Verbotene Früchte},
    jahr={2006}, 
    index={Nimm das Pferd'chen},
]

\beginverse
\[H] Nimm das \[G]Pferd'chen, das den \[E]Wagen \[H]lenkt,
oder die \[G]Biene, die uns \[A]Honig \[H]schenkt,
Kühe und \[G]Schafe und den Hund bei \[E]uns zu \[Em]Haus.

\[H] Ich red' von \[G]Tieren, wie sie \[E]jeder \[H]kennt,
sie leben \[G]um uns, doch \[A]sie sind uns \[H]fremd,
so wie der \[G]Storch, die Schnecke und die \[E]Fledermaus: \[Em]
Sie seh'n so \[E]anders \[Em]aus.
\endverse

\beginchorus
Das sind die \[H]Tiere um uns leben ihr Leben, un\[A]zählige Arten sehen dich an,
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?

\[H]Tiere um uns auf dem blauen Planeten \[A]leben in ihrer eigenen Welt,
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
\endchorus

\beginverse
^ Wie der ^Tiger durch den ^Dschungel ^streicht
und die ^Amsel, die ihr ^Nest er^reicht,
siehst Du den ^Büffel und das Gnu am ^Ufer steh'n? ^

^ Die Schlange ^züngelt und ver^sprüht ihr ^Gift,
der Löwe ^kratzt sich, weil der ^Floh ihn ^sticht,
die Qualle ^kann nicht mit dem Mondfisch ^schlafen geh'n. ^
Kannst Du sie ^leuchten seh'n? ^
\endverse

\beginchorus
All diese \[H]Tiere um uns leben ihr Leben, un\[A]zählige Arten sehen dich an,
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns auf dem blauen Planeten \[A]leben in ihrer eigenen Welt,
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns leben ihr Leben, un\[A]zählige Arten sehen dich an.
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns auf dem blauen Planeten \[A]leben in ihrer eigenen Welt.
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns, die Großen und Kleinen, \[A]nicht nur im Fernsehen, Zirkus und Zoo.
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns sind keine besseren Menschen, \[A]in ihrer Welt gilt des Stärkeren Recht.
\[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
Tiere um uns haben natürliche Feinde, \[A]das, was sie bräuchten, wäre ein Freund,
\[Em]Tiere um uns, gib ihnen eine \[H]Chance!

\[H]Tiere um uns, \[A]Tiere um uns, \[Em]Tiere um uns, was wär'n wir ohne \[H]sie?
\[H]Woooh, \[A]woooh, \[Em]woooh, hey \[H]Tier!
\endchorus


\endsong
