\beginsong{Tiere im Wald}[
    wuw={Alin Coen}, 
    alb={Unter meinem Bett 4},
    jahr={2018}, 
    index={Jedes Tier im Wald singt 'ne and're Melodie},
]

\transpose{3}
% \transpose{5}

\beginchorus
\[A] \[A] \[A]Wir woll'n die Tiere im Wald singen hör'n.
\[D]Wir woll'n die Tiere im Wald \[E]singen hör'n.
\endchorus

\beginverse
Jedes Tier im \[A]Wald singt 'ne and're Melodie
und zusammen singen \[E]sie eine eine Diaphonie.
Manche Töne hört man \[Hm]laut und sie kingen ganz lang,
manche Töne sind eher \[D]leise aber auch Teil vom \[E]Klang.
Die Frösche quaken: \[A]\echo{quark}
Die Grillen zirpen: \[E]\echo{grrr-grrr, grrr-grrr}
Die Affen kreischen: \[Hm]\echo{uha-uha-uha}
Die Vögel zwitschern: \[D]\echo{pfeiffen}. \[E]
\endverse

\beginverse
Eine Straßenbau^firma schmiedet einen teuren Plan,
durch den Wald sollen bald die ^Autos auf 'ne Autobahn fahr'n
Denn die Leute wollen noch ^schneller von A nach B
Und das Straßenbauamt ^findet diesen Plan ^okay.

Man will alle Bäume ^fällen, wir müssen uns dagegen ^stellen.
Der Plan ist alles platt zu ^machen, die Tiere haben nichts zu ^lachen. ^
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
Denn wenn man den \[Hm]Tieren ihren Lebensraum klaut
und die Bäume ab\[C#7]holzt und nur Straßen \[F#m]baut,
na dann werden sie \[Hm]still.
Und die Frage ist, \[D]wer das eigentlich \[E]will?
\endchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Chorus}}
\beginchorus
Denn wir woll'n:
\lrep \[A] Die Tiere im Wald immer \[C#m]singen hör'n. \echo{singen hör'n.}
\[F#m]Wir woll'n die Tiere im Wald \[E]singen hör'n. \echo{singen hör'n.}
\[Hm]Wir woll'n die Tiere \[C#m]singen hör'n, 
wir wollen \[D]nicht, dass Leute ihren \[E]Wald zerstör'n. \rrep
~\\
\[A]Wir woll'n die Tiere im Wald singen hör'n.
\[A]Wir woll'n die Tiere im Wald singen hör'n.
\[A]Wir woll'n die Tiere im Wald singen hör'n.
\[D]Wir woll'n die Tiere im Wald \[E]singen hör'n.
\endchorus

\beginverse
In der Zeitung steht ge^schrieben, was dem Wald passieren soll.
Doch die Waldanwohner ^haben jetzt die Nase wirklich voll.
Voll von all den schlechten ^Plänen, die die Stadt genehmigt hat.
Und sie sprechen sich gut ^ab und überzeugen dann die ^Stadt.

Dass die Tiere so schön ^singen,
man darf sie nicht zum Schweigen ^bringen.
Nein der Plan ist zu be^kloppt,
und drum wird der Bau ge-^-stoppt.
\endverse

\beginverse
Und die Tiere singen: \echo{Unterschiedliche Tiergeräusche}
\nolyrics ^ ^ ^ ^ ^ - ^ ^ ^ ^ ^ -  
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge, Refrain (4x)}}
\beginchorus
\endchorus

\endsong

