\beginsong{Waden eines Barden}[wuw={Hasenscheiße}, alb={Für eine Handvoll Köttel}, jahr={2007}, index={Neulich saß ich in der Schänke}]

\beginverse
\[Am]Neulich saß ich in der Schänke und genoss dort die Getränke,
als der \[C]Schatten eines großen fiesen Mannes auf mich \[E]fiel, o-ho-ho-ho.
\[Am]Ungebeten nahm er Platz, fasste mich an meinem Latz
und er\[C]zählte mir von Ehre, Kameradschaft, Diszi\[E]plin, o-ho-ho-ho.
\[Am]Und da war mir \[C]plötzlich klar, wer \[E]dieser düst're \[Am]Un\[E]hold \[Am]war. 
\[Am]Und da war mir \[C]plötzlich klar, wer \[E]dieser düst're \[Am]Un\[E]hold \[Am]war.
\endverse

\beginchorus
Er \[Am]wollte mich zum Kriege schicken, doch ich sagte zu ihm: \[E]Ficken!
Denn das sind die \[Am]Waden eines \[E]Barden und die sind nicht zum mar\[Am]schier'n.
Denn wenn sich \[Am]alle Barden sch\[E]lagen, wer soll da noch musiz\[Am]ier'n?
Und ganz \[Dm]ohne die Musike, was gibt's \[Am]da noch zu verlier'n?
Das sind die \[E]Waden eines Barden und die sind nicht zum mar\[Am]schie\[E]r'\[Am]n.
... zum mar\[Am]schie\[E]r'\[Am]n. 
\endchorus

\beginverse
^Doch der Unhold gab nicht auf und griff nach seiner Klinge Knauf.
Und ^setzt mir an den Hals sein scharfes ^Schwert, o-ho-ho-ho.
^Er schaute fest in meine Augen: ''Habt ihr denn gar keinen Glauben?
Fühlt ^ihr euch als Soldat denn nicht ge^ehrt?'', o-ho-ho-ho.
''^Was seid ihr denn ^für ein Mann, der ^nicht mal richtig ^tö^ten ^kann?''
Ich ^stieß ihn fort, ich ^hatte Durst, ''Hört: ^Euer Krieg, der ^ist ^mir ^Wurst!''
\endverse

\printchorus

\beginverse
^Nun war's mit dem Spaß vorbei, nenn' wir es mal Phase drei,
der ^Mann erlitt einen Tobsuchtsan^fall, o-ho-ho-ho.
^Er zerkaute einen Hocker und verschlang sein Schwert ganz locker
und ^kackte in die Ecken über^all, o-ho-ho-ho.
\lrep ^Und da war mir ^plötzlich klar, dass ^dieser Mann be^scheu^ert ^war. \rrep
\endverse
% ^Und da war mir ^plötzlich klar, dass ^dieser Mann be^scheu^ert ^war.

\printchorus

\beginverse*
Für kein \[Dm]Geld dieser \[Am]Welt schwinge \[E]ich für euch die \[Am]Lanze,
sondern \[Dm]höchstens meine \[Am]Waden, aber \[E]die auch nur zum \[Am]Tanze.
\lrep Für kein' \[F]Ruhm, keine Ehre, für \[C]keinen Hungerlohn,
schon \[F]gar nicht für den König, denn der \[Am]bangt um seinen Thron. \rrep
Nein ich \[C]lasse mich nie\[Dm]mals von euch in keine Kriege \[Am]schicken,
da \[C]sage ich ''Nein, \[Dm]danke!'' und zum Abschied nochmal: \[E]Ficken!
\endverse

\beginchorus
Denn das sind die \[Am]Waden eines \[E]Barden und die sind nicht zum mar\[Am]schier'n.
Denn wenn sich \[Am]alle Barden sch\[E]lagen, wer soll da noch musiz\[Am]ier'n?
Und ganz \[Dm]ohne die Musike, was gibt's \[Am]da noch zu verlier'n?
Drum küsst die \[E]Waden eurer Barden, vergesst nie sie zu mas\[Am]sier'n.
\endchorus

\beginverse*
Küsst ihren \[Dm]Mund, küsst ihren \[Am]Arsch und küsst \[E]ihre süßen \[Am]Schenkel.
Küsst den \[Dm]Opi und die \[Am]Omi und ver\[E]gesst nicht ihre \[Am]Enkel.
Hegt und \[F]pflegt sie eure Barden und er\[C]füllt ihnen jeden Wunsch,
reicht ihnen \[E]Bier und reicht ihnen Met, aber niemals Früchte\[Am]punsch! \[E] \[Am]
\endverse

\endsong
