\beginsong{Wann wird's mal wieder richtig Sommer?}[
    wuw={Rudi Carrell}, 
    pfii={173}, 
    pfiii={89}, 
    index={Wir brauchten früher keine große Reise},
]

\beginverse
Wir \[D]brauchten früher \[A]keine große \[D]Reise, wir \[Hm]wurden braun auf \[G]Borkum und auf \[A]Sylt. 
Doch \[D]heute sind die \[A]Braunen nur noch \[Hm]Weiße, \[G]denn hier wird man ja \[A]doch nur tiefge\[D]kühlt. 
Ja \[Hm]früher gab's noch Hitzefrei, das \[F#]Freibad war schon auf im Mai. 
Ich \[A]saß bis in die Nacht vor uns'rem \[E]Haus. 
Da \[Hm]hatten wir noch Sonnenbrand und \[F#]Riesenquallen an dem Strand
und \[A]Eis - und jeder \[G]Schutzmann zog die \[A]Jacke \[D]aus.
\endverse

\beginchorus
\[G]Wann wird's mal \[A]wieder richtig \[D]Sommer? 
Ein \[Hm]Sommer wie er \[G]früher einmal \[D]war? 
Ja, mit \[D]Sonnenschein von \[A]Juni bis Sep\[Hm]tember 
und nicht so \[G]nass und so si\[A]birisch wie im letzten \[D]Jahr.
\endchorus

\beginverse
Und ^was wir da für ^Hitzewellen ^hatten! Pul^loverfabri^kanten gingen ^ein.
Da ^gab es bis zu ^vierzig Grad im ^Schatten. Wir ^mussten mit dem ^Wasser sparsam ^sein.
Die ^Sonne knallte ins Gesicht, da ^brauchte man die Sauna nicht, 
ein ^Schaf war damals froh, wenn man es ^schor.
Es ^war hier wie in Afrika, wer ^durfte machte FKK,
doch ^heut', heut' ^summen alle Mücken ^laut im ^Chor. 
\endverse 

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus 

\beginverse
Der ^Winter war der ^Reinfall des Jahr^hunderts - nur ^über tausend ^Meter gab es ^Schnee.
Mein ^Milchmann sagt: 'Dies ^Klima hier, wen ^wunderts, denn ^Schuld daran ist ^nur die SP^D!'
Ich ^find' das geht ein bisschen weit, doch ^bald ist wieder Urlaubszeit.
Und ^wer von uns denkt da nicht dauernd ^dran?
Trotz ^allem glaub' ich unbeirrt, dass ^unser Wetter besser wird,
nur ^wann? Und diese ^Frage geht uns ^alle ^an.
\endverse


\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (x2)}}
\beginchorus
\endchorus 

\endsong
