\beginsong{Westerland}[wuw={Die Ärzte}, pfii={147}, pfiii={75}, index={Jeden Tag sitz' ich am Wannsee}, gruen={323}]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[G] \[D] \[Em] \[C] \rep{4}}
\endverse

\beginverse\memorize
\[G]Jeden Tag sitz' ich am Wannsee und ich hör' den Wellen \[D]zu.
\[G]Ich lieg' hier auf meinem Handtuch, doch ich finde keine \[D]Ruh!
\[C]Diese eine Liebe wird \[Em]nie zu Ende geh'n!
\[C]Wann werd' ich sie \[D]wiedersehen?
\endverse

\beginverse
^Manchmal schließe ich die Augen, stell' mir vor ich sitz' am ^Meer.
^Dann denk' ich an diese Insel und mein Herz das wird so ^schwer!
^Diese eine Liebe wird ^nie zu Ende geh'n!
^Wann werd ich sie ^wiedersehen?
\endverse

\beginchorus
\[G]Ohhh ich \[D]hab' solche \[Em]Sehnsucht\[C], \[G]ich ver\[D]liere den Ver\[Em]stand! \[C]
\[G]Ich will \[D]wieder an die \[Em]Nordsee, uh-\[C]ohohoh.
\[Am]Ich will zu\[C]rück nach \[D]Wester\[G]land!
\endchorus 

\beginverse
^Wie oft stand ich schon am Ufer? Wie oft sprang ich in die S^pree?
^Wie oft mussten sie mich retten, damit ich nicht unter^geh'?
^Diese eine Liebe wird ^nie zu Ende geh'n!
^Wann werd ich sie ^wiedersehen?
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
Es \[C]ist zwar etwas teurer, dafür \[G]ist man unter sich.
Und \[C]ich weiß, jeder Zweite hier ist \[G]genauso blöd wie \[G]ich... \[D]
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
\[G] Ohhh ich \[D]hab' solche \[Em]Sehnsucht\[C], \[G]ich ver\[D]liere den Ver\[Em]stand! \[C]
\[G] Ich will \[D]wieder an die \[Em]Nordsee, uh-\[C]ohohoh
\[Am] Ich will \[Hm]zurück,\[C] ich will \[D]zurück,
\[Am] Ich will zu\[Hm]rück.
Ich \[C]will zurück, nach \[D]Wester\[G]land!
\endchorus

\endsong
