\beginsong{Wikinger}[
    wuw={Björn Toschi, DPSG, Stamm Gerrich (Düsseldorf)},
    index={Wir tun euch kund von Wikingern},
    jahr={1996},
    lager={SoLa Norwegen}
]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[A5] \rep{8}}
\endverse

\beginverse\memorize
Wir \[A5]tun euch kund von Wikingern, von \[G5]Bergen und von \[E5]Seen.
Sie \[A5]kamen weit vom Norden her, dort \[G5]wo die Winde \[E5]wehn.
Sie \[F5]brandschatzten fast \[G5]jedes Dorf, es \[A5]blieb kein einz'ges \[E5]stehn.
So \[F5]manche Frau, die \[G5]wunderschön, Muss\[A5]te mit ihnen \[E5]gehn!\[F5] \[G5]
\endverse

\beginchorus
Wikin\[A5]ger ... auf \[F5]Kaper\[G5]fahrt.
Wikin\[A5]ger ... mit \[F5]rotem \[G5]Bart.
Wikin\[A5]ger ... sie \[F5]waren \[G5]hart.
Wikin\[A5]ger ... auf \[F5]Kaper\[G5]fahrt.
\endchorus

\beginverse
Sie ^waren bei jeder Schlacht dabei, so ^blutig sie auch ^war.
Sie ^waren stolz, sie waren frei, die ^kühne Kämpfer^schar.
Wall^halla war ihr grosses Ziel, der ^Weg dahin war ^schwer.
Ein ^Krieger der im Kampfe fiel, hat ^kein Verlangen ^mehr.^ ^
\endverse

\printchorus

\beginverse
Bei ^Odin endlich angekommen, Wall^küren waren ^dort.
Sie ^brachten ihn nach seinem Tod, an ^diesen heil'gen ^Ort.
Dort ^fanden sie was sie begehrten, ^Wein, Gesang und ^Frauen.
Und ^rüsteten zum letzten Kampf, die ^Riesen zu ver^hauen.
\endverse

\beginchorus
Wallhal\[A5]la ... \[F5]Endlich \[G5]da.
Wallhal\[A5]la ... \[F5]So wunder\[G5]bar.
Wallhal\[A5]la ... \[F5]Odin, Fre\[G5]ia.
Wallhal\[A5]la ... \[F5]Endlich \[G5]da.
\endchorus

\beginverse
la ^lalala la lalala, la ^la la lala ^la, \rep{4}
...
\endverse

\beginchorus
Wallhal\[A5]la ... \[F5]Endlich \[G5]da.
Wallhal\[A5]la ... \[F5]So wunder\[G5]bar.
Wallhal\[A5]la ... \[F5]Endlich \[G5]da.
WALLHALLA!
\endchorus

\endsong