\beginsong{Wir rufen Dich, Galaktika}[
    wuw={Dota Kehr}, 
	jahr={2021}, 
	alb={Wir rufen Dich, Galaktika},
]

\beginverse
\[A] So viele Grabenkämpfe, so viel verschwendete Energie,
\[A] so ermüdend und öde, ach, so klappt das nie.
Ich seh's \[F#m]ein und geh' trotzdem demonstrier'n
für die \[F#m]bessere Welt, wie auch immer die sei, aber
\[A] insgeheim wünsche ich eine einfache Lösung herbei.
Zum \[Hm]Beispiel eine lila Fee, die \[A]kommt und uns 'rausholt
\[Hm] Die uns alle erlöst,\[A] denn wir haben Mist gebaut.
\endverse

\beginchorus
\[F#] Wir rufen \[C#]dich, Galakti\[D]ka, \echo{Wir rufen dich, Galaktika!}
\[F#] renk' es \[E]ein, mach' dass es \[D]geht!
\[F#] Von deinem \[C#]Stern Androme\[D]da, \echo{Von deinem fernen Stern Andromeda!}
\[F#] bitte komm' \[C#]bald, es ist noch nicht zu \[D]spät!
\endchorus

\beginverse
^ So viele falsche Infos und so viel Augenwischerei
^ Ich weiß noch, wenn alle sich stritten, dann kamst du vorbei.
Stiftest ^Frieden, bringst die Lösung, oh, du säkularer Engel
\[A] Wann kommst du? Bitte verzeih', dass ich dränge.
\endverse

\beginchorus
\[F#] Wir rufen \[C#]dich, Galakti\[D]ka, \echo{Wir rufen dich, Galaktika!}
\[F#] renk' es \[E]ein, mach' dass es \[D]geht!
\[F#] Von deinem \[C#]Stern Androme\[D]da, \echo{Von deinem fernen Stern Andromeda!}
\[F#] bitte komm' \[C#]bald, es ist noch nicht zu \[D]spät!
\endchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Bridge}}
\beginchorus
\[C#m]Zauber' das gute Leben für alle und 
\[F#m]der Nachwelt 'n Lächeln \[E]ins Gesicht.
Wir wollen \[C#m]irgendeine Art Revolution, aber, 
\[F#m]dass sie uns was wegnimmt \[E]wollen wir nicht.
Wir wollen\[G] Komfort ohne Reue, das Schicke und 
\[Hm]Neue und die bleiben, die wir sind.
Einfach\[G] Privilegien für alle und 
\[Hm]Rettung bevor es \[A]weh zu tun be\[G]ginnt.
\endchorus
\beginverse*
Solange \[D]machen wir einfach hier \[C#m]weiter, \[Hm] denn was soll es auch bringen?
Und \[D]irgendwann muss der \[C#m]Bundestag halt 
frak\[Hm]tionsübergreifend aufsteh'n und singen:
\endverse

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
\[F#] Wir rufen \[C#]dich, Galakti\[D]ka, \echo{Wir rufen dich, Galaktika!}
\[F#] renk' es \[E]ein, mach' dass es \[D]geht!
\[F#] Von deinem \[C#]Stern Androme\[D]da, \echo{Von deinem fernen Stern Andromeda!}
\[F#] bitte komm' \[C#]bald, es ist noch nicht zu \[D]spät!
Oh, bitte, komm' \[F#]bald,\[C#] bitte komm' \[D]bald,
oh, bitte, komm' \[F#]bald,\[C#] es ist noch nicht zu \[D]spät!
\endchorus
\beginverse*
Und ich \[D]weiß: Du \[E]kommst natürlich \[F#m]nicht. \[E]
Und, ja, das \[D]heißt: Wir \[E]sind nicht aus der \[F#]Pflicht.
Aber, ach \[D]lasst mir diesen \[E]Moment,\[C#] in ihrem lila \[F#m]Licht...
\endverse

\endsong
