\beginsong{Zu Spät}[wuw={Die Ärzte}, alb={Debil}, jahr={1984}, pfii={144}, pfiii={74}, kssiv={122}, index={Warum hast du mir das angetan}]

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[G] \[Am] \[C] \[D] \rep{2}}
\endverse

\beginverse\memorize
\[F]Warum hast du mir das angetan? \[B&]Ich hab's von einem Bekannten erfahr'n.
\[F]Du hast jetzt einen neuen Freund. \[C]Zwei Wochen lang hab ich nur geweint!
Jetzt schaust du weg,\[F] grüßt mich nicht mehr,\[C] und ich \[B&]lieb' dich immer noch so sehr!
Ich weiß, was dir\[F] an ihm gefällt:\[C] Ich bin \[B&]arm und er hat Geld!
\[Gm]Du liebst ihn nur, weil er ein Auto hat und \[C]nicht wie ich, ein klappriges Damenrad. \[B&] \[D]
\endverse

\beginchorus
Doch eines T\[G]ages werd' ich mich r\[Am]ächen,
\[C]ich werd' die Herzen aller M\[D]ädchen brechen.
Dann bin i\[G]ch ein Star, der in der Z\[Am]eitung steht
und dann t\[C]ut es dir Leid, doch dann i\[D]st es zu spät!
Zu s\[G]pät, zu s\[Am]pät, zu s\[C]pät, doch dann i\[D]st es zu spät.
Zu s\[G]pät, zu s\[Am]pät, zu s\[C]pät, dann ist a\[D]lles zu spät.
\endchorus

\beginverse
^Du bist mit ihm im Theater gewesen, ^ich hab dir nur Fix und Foxi vorgelesen.
^Du warst mit ihm essen, natürlich im Ritz, ^bei mir gab's nur Currywurst mit Pommes Frites!
Der Gedanke^ bringt mich ins Grab,^ er kriegt ^das, was ich nicht hab!
Ich hasse ihn,^ wenn es das gibt,^ so wie ich ^dich vorher geliebt!
^Ich wollte ihn verprügeln, deinen Supermann, ich wusste nicht, dass er ^auch Karate kann! ^^
\endverse

\beginchorus
 Eines T\[G]ages werd' ich mich r\[Am]ächen,
\[C]ich werd' die Herzen aller M\[D]ädchen brechen.
Dann bin i\[G]ch ein Star und du läufst h\[Am]inter mir her,
doch dann i\[C]st es zu spät, dann kenn ich d\[D]ich nicht mehr!
Zu s\[G]pät, zu s\[Am]pät, zu s\[C]pät, doch dann i\[D]st es zu spät.
Zu s\[G]pät, zu s\[Am]pät, zu s\[C]pät, dann ist a\[D]lles viel zu spät.
\endchorus

\endsong
