\section*{Vorwort}

\begin{flushright} 
Kurhessen, 18. September 2012
\end{flushright}

Liebe Pfadfinder, Ranger/Rover und Wölflinge! \\ 

Nach über einem Jahr Arbeit - von den ersten Entwürfen zum Abtippen der Lieder, vom Setzen der Noten bis zum Korrektursingen, von den Zusatzinformationen bis hin zum Vervollständigen des Layouts \& Designs - haben wir das Werk, das ihr in euren Händen haltet, fertiggestellt. Wir sind uns sicher, dass noch diverse Rechtschreibfehler und vielleicht sogar Fehler in den Noten zu finden sind. Das bitten wir zu entschuldigen und freuen uns auf das erste Team, das fehlerlos arbeitet. \\ 

Vielen Dank an alle, die uns an diversen Regionsveranstaltungen bei der Auswahl der Lieder, beim Durchsingen und mit ihren kreativen Kunstwerken unterstützt haben. Ein großer Dank gilt auch denen, die die deutsche Rechtschreibung in all ihren Details beherrschen und uns auf allerlei Fehler aufmerksam gemacht haben. \\

Wir hoffen, die in der Region gesungenen Lieder möglichst gut abgebildet zu haben und wünschen euch viel Spaß beim Gebrauch des Buches! \\ 

Gut Pfad.

\begin{flushright} 
Kurhessen, \today
\end{flushright}

Als vor fast zehn Jahren die erste Auflage des Pfadiralala IV herausgekommen ist, war an eine Neuauflage natürlich noch nicht zu denken. Mit dem Pfadiralala IVplus als Ergänzungsband mit ganz vielen neuen Liedern und immer noch vorhandenen Nachfrage nach dem Pfadiralala IV hat sich die RV II / 2019 entschieden, eine neue Auflage zu produzieren. \\

Die Probesingen in Bad Hersfelder Kellern und bei der ersten RV in Niestetal wurden durch die Coronapandemie unterbrochen. Das Ziel, das Buch zum Landeslager 2020 herauszubringen, wurde gleich mit dem ganzen Landeslager um ein Jahr verschoben. \\

Jetzt ist es soweit und es gibt eine neue Auflage mit viel weniger Fehlern und mindestens genauso vielen Liedern für euch! \\

Gut Pfad, \\
das Pfadiralala-Team