\beginsong{Hey du!}[wuw={Beatsteaks}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse
\[G]Hey, hey \[C]du, hey \[D]du!
\[G]Hör mir mal, \[C]hör mir mal \[D]zu!
Ick \[A]will dir \[D]mal was er\[G]zähln, von \[C]mir...
Dat \[A]hab ick noch nie je\[D]macht, \[G]außer bei \[C]dir!
Vielleicht \[A]bringt et ja \[D]wat.
Ick \[G]kenn dich ja \[C]nich..
Ich \[A]seh nur wie traurig du \[D]bist!
\endverse

\beginchorus
Aber \[C]deine Trauer wird vor\[D]beigehn...
Dit \[G]weeß ick, dit kann ick dir \[C]ansehn... 
Bald \[A]wirst du wieder stolz und \[D]glücklich sein...
Denn du bist \[G]schön, sogar \[C]schön,
\[D]auch wenn du \[G]weinst!
\endchorus

\beginverse
^Ick war schon ^immer son ^Warzenschwein.
Voll ^Pickel, schwitzig, zu ^fett, zu ^klein!
En ^Trampel halb ^blind, ver^bießtert und ^baff
Und ick ^hab ja och ^nichmal die ^9te je^schafft.
Meene ^Mutter, die ^säuft, ihr größtes ^Unglück war ^ich.
Ich ^hasse die so wie die ^mich!
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\beginverse*
Du bist \[C]schön, so \[D]schön.
Auch wenn du \[G]weinst.
\endverse

\beginverse
Ick \[D]hab keene Oma, die et \[G]jut mit mir meint!   
keene \[D]Ratte, keen Hund, keen \[G]Freund.
Meene \[B]Zukunft is en \[H7]ekliger \[Em]endloser Schacht,
voll \[C]Glibber un Modder, \[D]schwarz wie die Nacht!
\endverse

\beginverse*
{\nolyrics Zwischenspiel: \[C] \[D] \[G] \[C] \[A] \[D] \[B] \[Em] \[G] \[C] \[D]}
\endverse

\beginverse
Wie \[G]jut, dit mir manchma son \[C]Engel erscheint, wie \[D]du... \[C] \[G] \[D]
und für mich \[G]weint...
\endverse


\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}
\end{intersong} 