\beginsong{König von Deutschland}[wuw={Rio Reiser}, pfii={176}, index={Jede Nacht um halb eins}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse*
\nolyrics{Intro: \[Am] \[G]}
\endverse

\beginverse\memorize
Jede \[C]Nacht um halb drei, wenn das \[Em]Fernsehen rauscht,
\[Am]Leg' ich mich auf's Bett und \[F]mal' mir aus,
wie es \[C]wär', wenn ich nicht der wäre, \[G]der ich bin,
sondern \[F]Kanzler, Kaiser, \[Am]König oder \[Dm]Köni\[G]gin.

Ich \[C]denk' mir, was der Kohl da kann, das \[Em]kann ich auch.
Ich würd' Vi\[Am]valdi hören tag\[F]ein, tagaus, 
ich \[C]käm' viel rum, würde nach \[G]USA reisen,
\[F]Ronny mal wie \[Am]Waldi in die \[Dm]Waden \[G]beißen.
\endverse

\beginchorus
\lrep \[C]Das alles und noch viel \[F]meh\[Am]r, würde ich \[Dm]machen, 
\[G]wenn ich König von \[F]Deutschland \[C]wär'. \rrep
\endchorus

\beginverse
Ich würd' die ^Krone täglich wechseln, würde ^zweimal baden,
Die ^Lottozahlen eine Woche ^vorher sagen.
Bei der ^Bundeswehr gäb' es nur noch ^Hitparaden.
Ich würde ^jeden Tag im ^Jahr Ge^burtstag ^haben.

Im ^Fernsehen gäb' es nur noch ^ein Programm:
Robert ^Lembke vierundzwanzig ^Stunden lang.
Ich hätt' ^zweihundert Schlösser und wär' ^nie mehr pleite,
Ich wär' ^Rio der ^Erste, ^Sissi die ^Zweite.
\endverse
\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (wdh.)}}
\beginchorus
\endchorus
\beginverse
Die ^Socken und die Autos dürften ^nicht mehr stinken.
Ich würde ^jeden Morgen erstmal ein Glas ^Schampus trinken.
Ich wär' ^schicker als der Schmidt und ^dicker als der Strauß
und meine ^Platten ^kämen ^ganz groß ^raus.

Rein^hard Mey wäre des ^Königs Barde,
Pa^ola und Kurt Felix wären ^Schweizer Garde.
Vorher ^würde ich gern wissen, ob sie ^Spaß verstehen,
sie müssten ^achtundvierzig ^Stunden ihre ^Show an ^seh'n.
\endverse
\beginchorus
\endchorus
\endsong

\beginscripture

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}