%!TEX root = ../Single-Song.tex
\beginsong{Proletarier sucht Frau}[wuw={Götz Widmann}, index={Wenn das mit Gorbatschow und Reagan}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}

\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[Am] \[G] \[Dm] \[Am] \rep{2}}
\endverse

\beginverse\memorize
Wenn das mit \[Am]Gorbatschow und\[G] Reagan damals \[Dm]andersrum ge\[Am]laufen wär,
\[Am]und die Welt wär' \[G]heute eher so \[Dm]Linksrevolutio\[Am]när.
Wie wäre \[Am]das wohl dann in \[G]Deutschland mit dem \[Dm]Westen und dem \[Am]Osten?
\[Am] \[G]Wer lebte \[Dm]dann auf wessen \[Am]Kosten? \[Am] \[G]
Wie \[Dm]wäre das ge\[Am]laufen, 
\[Am]Wer könnte bei \[G]wem für einen \[Dm]Rubel Schlösser \[Am]kaufen?
\[Am]Und wie vie\[G]le Langzeitarbeits\[Dm]lose
hätten nen \[Am]lockeren \[G]Job in ner \[Dm]Kolchose?
\endverse
\beginverse
^Oder in ner ^LPG, oder ^bei der Stasi ^oder in der SED,
^ohne diesen^ permanenten ^Kampf ums Über^leben.
^ ^Diese Welt ^hätte es mal fast ge^geben. ^
Was wäre ^da aus Lukas Po^dolski ge^worden? ^ ^
Wahrscheinlich ^hätte er mehr ^Orden, ^ ^
wahrscheinlich ^hätt' er weniger ^Geld,
aber ^egal was für^ne Welt: Lukas Po^dolski wär 'n ^Held!
\endverse
\beginchorus
\[C]Alle würden \[G]Radeberger \[Dm]saufen
und \[C]jeder könnte sich das neue \[G]Sputnik-MacBook \[Dm]kaufen,
\[F]und den Rosa-\[G]Luxemburger \[Am]Bacon and Cheese,
Brüder und \[F]Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies,
Brüder und\[F] Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies. \[G] \[Dm] \[Am]
\endchorus
\beginverse
^Wie in dem Land ^das es dann gäbe ^wohl das Fernsehn ^wär'? ^ ^
^Wer wird Millio^när ^ ^
hieße "Ge^nosse-Super^schlau", 
die popu^lärste Serie ^wäre "Prole^tarier sucht ^Frau",
^Youtube wäre ^von ganz ^oben kontrolliert
und ^garantiert so ^scheiße, dass es ^keinen interessiert.
\endverse
\beginchorus
\[C]Alle würden \[G]Radeberger \[Dm]saufen
und \[C]jeder könnte sich das neue \[]Sputnik-MacBook \[]kaufen,
\[F]und den Rosa-\[G]Luxemburger \[Am]Bacon and Cheese,
Brüder und \[F]Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies,
Brüder und\[F] Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies. \[G] \[Dm] \[Am]
\endchorus
\beginverse*
\[Em] Wer würde die Säuberungen über\[Am]leben?
Für Uli \[E]Hoeneß hätte sicher keiner 'n Kopeken ge\[Am]geben.
Man \[F]hätte gedacht er ist \[G]einer der \[Am]ersten die sie lynchen.
Aber \[Am]wer wird wieder \[G]Meister - Arbei\[Dm]ter und Bauern \[Am]München. \[Am]
\[Em]f6 wäre die coolste Ziga\[Am]rette
und \[Em]Burger King hiesse VEB-Bu\[Am]lette
\[F]und die \[G]Puhdys und \[Am]Karat
wär'n \[Am]immer noch ganz weit \[G]vorne mit am \[F]Start.
\endverse
\beginchorus
\[C]Alle würden \[G]Radeberger \[Am]saufen \[Dm]
und \[C]jeder könnte sich das neue \[G]Sputnik-MacBook \[Dm]kaufen,
\[F]und den Rosa-\[G]Luxemburger \[Am]Bacon and Cheese,
Brüder und \[F]Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies,
Brüder und\[F] Schwestern,\[G] das wär das Para\[Am]dies. \[F] \[G] \[Am]
\endchorus

\endsong

\beginscripture{}

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}