%!TEX root = ../Single-Song.tex
\beginsong{Hochzeit}[mel={Alexander Rosenbaum}, txt={Erik „Fotler“ Schellhorn und Igor Plachonin}, jahr=1994]

\beginverse
\[Dm]Dieses kleine Winzorchester, gönnt euch ruhe etwas später,
\[Gm]also, Geiger, \[A]fröhlich soll es \[Dm]sein! \[Gm]Hej, \[A]hej!
\[Dm]Leute macht nun Platz zum Tanzen, Musikanten, quält die Tasten,
\[Gm]singt für eure \[A]Gäste, haut mal \[Dm]rein! \[C]
\[F]Draußen da \[C]dunkelt’s lange \[F]schon, \[A]oh,
\[Dm]nach Hause \[C]will noch keiner \[F]geh’n, \[C]ach!
\[F]Ein leeres \[C]Weinfass ist der \[F]Lohn, \[A]oh,
\[Gm]irgendeiner \[Dm]wird nach \[A]Neuem \[Dm]seh’n.
\endverse

\beginchorus
Und jetzt kommt's: \[Dm]Hochzeit, Hochzeit, im \[C]Leben nur ein\[F]mal!
\[Gm]Manche machen's öfter, doch \[A]ist das nicht nor\[Dm]mal.
Und nochmal: \[Dm]Hochzeit, Hochzeit, im \[C]Leben nur ein\[F]mal!
\[Gm]Manche machen‘s öfter, doch \[A]ist das nicht \[Dm]normal.
\endchorus

\beginverse
^Also Kinder, noch mehr lustig, Saiten, Finger sind schon blutig,
^Kavaliere ^zieh’n die Sakkos ^aus. ^Hej, ^hej!
^Nicht für Groschen, nur für Freunde tanzt der Bräutigam ne Runde,
^schaut die Braut auf ^Zehenspitzen ^zu. ^
^Lass doch den ^eis’gen Winter^wind, ^oj,
^schaukeln ein ^trübes Lampen^licht, ^ach!
^Schenket ^ein noch heut ge^schwind, ^oj,
^Lieder dreh’n sich ^mir im ^Kopf da^nach.
\endverse

\beginverse
^Heda, Mama, darf man das denn, tanzen will nunmal gelernt sein,
^doch ich bitte ^dich, tu dir nicht ^weh. ^Hej, ^hej!
^Ausgelassen spielet, Kinder, diese Welt sie zeigt mir wieder:
^Solang ich noch ^lache, lebe ^ich! ^
^Lass doch den ^eis’gen Winter^wind, ^oj,
^schaukeln ein ^trübes Lampen^licht, ^ach!
^Schenket ^ein noch heut ge^schwind, ^oj,
^Lieder dreh’n sich ^mir im ^Kopf da^nach.
\endverse


\endsong
\beginscripture{}
\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}