\beginsong{Piratenlied}[wuw={Die Opis}, index={Klingt ein Lied durch die Nacht}]

\markboth{\songtitle}{\songtitle}


\beginverse
Gesprochen:
Schließen Sie die Augen und werden sie ganz ruhig,
konzentrieren Sie sich auf die Musik,
lauschen Sie auf den Bass, 
und mit jedem Basston, den sie hören wird ein Baum im Regenwald gefällt,
und mit jedem Akkord, den Sie hören, wird ein Hektar Wald auf der Erde vernichtet,
und mit jedem Akkordwechsel, wird wieder eine Tonne CO2 ausgestoßen. 
...
Und Sie amten ein, und aus,
und ein, 
und Sie werden ruhig, ganz ruhig,
denn erst wenn der letzte Baum gefällt,
der letzte Fisch gefangen, 
der letzte Fluss vergiftet ist, 
erst dann werden Sie vielleicht diesen Song singen:
\endverse

\beginchorus
Das \[Em]Schiff fährt auf \[D]Grund und der \[C]Karren vor die \[G]Wand,
die \[Em]Uhr ist abge\[D]laufen und die \[C]Erde ausge\[G]brannt!
Jetzt spielt die \[Em]Band noch einen \[D]Popsong, den man \[C]gern im Ohr be\[G]hält:
Es ist der \[Em]Soundtrack zum \[H]Untergang der \[Em]Welt.
\endchorus

\beginverse
Ich sitz auf dem Sofa, der Fernseher an, Pizza im Ofen, Bier aus dem Kühlschrank, RTL Castingshow, Verliebt in Berlin, Claudia Roth, Westerwelle, MTV...
Dann plötzlich BREAKING NEWS, was ist denn da los? 
Hagel in der Sahara, über Bayern Tornados, 
Dammbruch in Holland, Terrordürre in Berlin, 
Sturmflut und Hurricans von Hamburg bis Wien!
Klingt nach 'nem Weltuntergang...
Was soll ich machen? Ja, was nur? 
Ich renn' in die Küche, beginne denn Müll zu trennen, 
Heizung runter und Sparlampen reindreh'n. 
Ruhig bleiben, weiter fernsehn. 
Ich zappe rum, plötzlich läuft auf MTV ein mir bis dahin vollkommen unbekanntes Lied:
\endverse

\beginchorus
Das \[Em]Schiff fährt auf \[D]Grund und der \[C]Karren vor die \[G]Wand,
die \[Em]Uhr ist abge\[D]laufen und die \[C]Erde ausge\[G]brannt!
Jetzt spielt die \[Em]Band noch einen \[D]Popsong, den man \[C]gern im Ohr be\[G]hält:
Es ist der \[Em]Soundtrack zum \[H]Untergang der \[Em]Welt.
\endchorus

\beginchorus
"{}Hol die jetzt den Soundtrack zum Untergang der Welt im Oben-Ohne-Sparabo! Sende ''Vater Unser, der du bist im Himmel'' an die 666."{}
\endchorus

\beginverse
Der Blitz schlägt ein, der Dachstuhl brennt, 
das ganze Haus wird weggeschwemmt,
der Strom ist weg, der Fernseher aus,
die Buze treibt aufs Meer hinaus,
das Sofa zieht sich langsam voll,
kein Plan was ich jetzt noch machen soll,
um mich sind Chaos und Explosion',
Zeit für meinen neuen Klingelton: "{}Ruf mich auf meinem Handy an, ALTER, ruf mich aaaan!"{}
\endverse


\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain (x3)}}
\beginchorus
\lrep Das \[Em]Schiff fährt auf \[D]Grund und der \[C]Karren vor die \[G]Wand,
die \[Em]Uhr ist abge\[D]laufen und die \[C]Erde ausge\[G]brannt!
Jetzt spielt die \[Em]Band noch einen \[D]Popsong, den man \[C]gern im Ohr be\[G]hält:
Es ist der \[Em]Soundtrack zum \[H]Untergang der \[Em]Welt. \rrep \rep{4}
~\\
\lrep Es ist der \[Em]Soundtrack zum \[H]Untergang der \[Em]Welt.\rrep \rep{2}
\endchorus

\endsong

\beginscripture{}

\endscripture

\begin{intersong}

\end{intersong}